<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 07:15:30 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 42 del 12/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/Risoluzione+42+del+12+giugno+2025+-+Iva+su+prestazioni+chirurgia+e+medicina+estetica.pdf/bcfaa5d6-05df-1fe0-03f3-25a496e7e071?t=1749743129615</link>
        <description>📢 Novità sul trattamento IVA delle prestazioni di chirurgia e medicina estetica

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha stabilito che le prestazioni di chirurgia estetica possono beneficiare dell'esenzione IVA solo se dimostrano uno scopo terapeutico.

💼 Implicazioni pratiche: le aziende e i professionisti del settore devono garantire che le prestazioni siano correlate a diagnosi o cure di problemi di salute per rientrare nelle esenzioni fiscali.

#Fisco #IVA #Tasse #ChirurgiaEstetica #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:15:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._42_del_12_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 155 del 12/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+155_2025.pdf/30a41624-8388-104e-2f26-e71c0b3ba75f?t=1749714839604</link>
        <description>📢 Rimborso IVA per beni ammortizzabili nel Gruppo IVA

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione dell'articolo 30 del DPR n. 633/1972, riguardanti il rimborso dell'IVA per le opere realizzate su beni di terzi all'interno di un Gruppo IVA.

💼 Cosa implica? Le aziende del Gruppo IVA, che sostengono eccedenze di IVA detraibile, possono richiedere il rimborso senza necessità di garanzia, semplicemente mediante visto di conformità. Questo rappresenta un'opportunità significativa per la gestione dei flussi di cassa.

🔍 Suggerimento per i professionisti: valutate attentamente le possibilità di rimborso per ottimizzare la posizione fiscale dei vostri clienti.

#Fisco #IVA #Rimborsi #GruppoIVA #DirittoTributario #Legge633</description>
        <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:15:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._155_del_12_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>