<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Jul 2025 07:18:58 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 9 del 15/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189034/Risposta+n.+9_2025.pdf/88ce72e2-d512-97d0-7500-e7cb97dcdb3a?t=1752578789722</link>
        <description>游닉 Trattamento tributario dei premi nelle manifestazioni sportive equestri

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale dei premi erogati a cavalieri e tecnici durante competizioni di equitazione, introducendo nuove disposizioni in merito alle ritenute e all' #IVA.

游눺 Cosa significa per i professionisti? 칃 fondamentale tenere conto delle quattro diverse fattispecie di erogazione dei premi e adeguare la pianificazione fiscale in base alla residenza del percettore (sia esso una persona fisica o giuridica).

#Fisco #Tasse #Legge #Sport #Tributario #Equitazione #Premi</description>
        <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 07:18:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._9_del_15_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 8 del 15/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189034/Risposta+n.+8_2025.pdf/647c5e30-db47-977f-a282-c32a83597da7?t=1752578639605</link>
        <description>游닉 Aliquota IVA per le riparazioni di protesi acustiche

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che le riparazioni di protesi acustiche non beneficiano dell'aliquota IVA ridotta del 4%, applicabile solo alle cessioni di tali dispositivi.

游댢 Implicazioni pratiche: le aziende e i professionisti del settore devono applicare l'aliquota ordinaria del 22% per le riparazioni, evitando malintesi nella fatturazione.

游눺 Cosa significa per te? 칃 fondamentale aggiornare le strategie di pricing e comunicare correttamente ai clienti riguardo alle spese per le riparazioni delle protesi.

#Fisco #IVA #Tributi #AgenziaDelleEntrate #Professionisti #Disabilit</description>
        <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 07:19:01 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._8_del_15_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 7 del 15/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189034/Risposta+n.+7_2025.pdf/449a87db-5210-2c4a-0a74-4c4e9386d287?t=1752578309595</link>
        <description>游닉 Novit fiscali sulle mance nei settori ricettivi e di ristorazione 

丘뒲잺 La legge di bilancio 2023 introduce un'imposta sostitutiva del 5% sulle somme destinate dai clienti ai lavoratori a titolo di liberalit nelle strutture ricettive e nei ristoranti, includendo anche i dipendenti di fornitori esterni.

游눺 Cosa significa per le aziende? I gestori di strutture e ristoranti possono applicare un trattamento fiscale agevolato anche ai lavoratori non direttamente assunti, garantendo pari opportunit e rispetto dei diritti dei dipendenti.

#Fisco #Mance #LeggeBilancio #Tasse #Lavoro #SettoreAlimentare</description>
        <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 07:19:02 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._7_del_15_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 10 del 15/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189034/Risposta+n.+10_2025.pdf/0bca57dd-927c-cd18-5d59-63ff3dc1f6e3?t=1752579119620</link>
        <description>游닉 Qualificazione dell'armatore come sostituto d'imposta

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla possibilit per gli armatori, anche se non operano come imprenditori commerciali, di effettuare ritenute a titolo d'acconto sugli emolumenti dei propri dipendenti.

游눺 Cosa significa per te? Professionisti e aziende del settore marittimo devono considerare questa interpretazione per la corretta gestione delle ritenute fiscali e della relativa pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #SostitutoDImposta #DirittoTributario #Marittimo</description>
        <pubDate>Wed, 16 Jul 2025 07:19:03 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._10_del_15_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>