<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Mar 2025 07:13:04 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 28/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8891691/Provvedimento+Comunicazione+trimestrale+regime+franchigia+del+28+marzo+2025.pdf/1a59ace9-1eb3-28a3-7484-bb3c6e1b16cc?t=1743181907739</link>
        <description>📢 Approvato il modello di Comunicazione trimestrale per il regime transfrontaliero di franchigia

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha ufficializzato il modello di Comunicazione trimestrale previsto dall'articolo 70-unvicies del DPR 633/1972, che deve essere utilizzato dalle imprese ammesse a questo regime in altri Stati membri dell'UE.

💼 Cosa significa per te? Le aziende devono garantire la presentazione telematica della Comunicazione entro l'ultimo giorno del mese successivo a ogni trimestre, anche in assenza di operazioni. È fondamentale rispettare le scadenze per evitare sanzioni e complicazioni nelle operazioni IVA transfrontaliere.

#Fisco #Tasse #IVA #DirittoTributario #Compliance</description>
        <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 07:13:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_28_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 22 del 28/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410898/RIS_n_22_del_28_03_2025.pdf/40201053-ef7e-4195-20cb-cf48cb67e8f6?t=1743164387952</link>
        <description>📢 Soppressione causali contributo per Enti Bilaterali nel Modello F24

⚖️ L'INPS ha richiesto la soppressione di specifiche causali contributo riguardanti vari Enti Bilaterali, inclusi settori come l'artigianato e la formazione professionale.

💼 Cosa significa per le aziende? I professionisti fiscali dovranno aggiornare le pratiche F24 e monitorare eventuali impatti sui contributi da versare.

#Fisco #Tasse #INPS #EntiBilaterali #Legge #Contributi</description>
        <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 07:13:08 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._22_del_28_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 21 del 28/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410898/RIS_n_21_del_28-03-2025.pdf/1474f76b-9003-d478-af3a-0c4492cad8ed?t=1743163098597</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni per il versamento della tassa automobilistica erariale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto nuovi codici tributo per il versamento della tassa automobilistica erariale tramite il modello “F24 ELIDE”, a seguito di atti di accertamento.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono prestare particolare attenzione a questi nuovi codici ("A503", "A504", "A505") per garantire la corretta esecuzione dei versamenti e evitare sanzioni.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #Automobili #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 07:13:09 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._21_del_28_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 83 del 28/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+83_2025.pdf/5bcfd64b-6efa-1248-20a6-bfaaf4f7345d?t=1743176150923</link>
        <description>📢 Rimborsi IVA: novità sulle garanzie

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha precisato che, in caso di fusione di società, l'estinzione della società garante non comporta automaticamente l'impossibilità di sostituzione delle garanzie già rilasciate, purché venga informato l'ufficio competente.

💼 Cosa significa per le aziende? È possibile sostituire le garanzie presentando nuovi impegni da parte di instituti bancari prime, garantendo così il rimborso IVA e garantendo continuità operativa.

#Fisco #Tasse #IVA #Garanzie #Fusioni #Società</description>
        <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 07:13:11 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._83_del_28_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>