<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 07:16:14 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 31 del 28/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410900/RIS_n_31_del_28_04_2025.pdf/60eb0081-f2a1-8230-ab1a-f7c2d2e2d990?t=1745856587719</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni fiscali per le imprese agricole giovanili

⚖️ Con la Risoluzione N. 31/E, l'#AgenziaDelleEntrate ha introdotto codici tributo per il versamento dell'imposta sostitutiva prevista dall'articolo 4 della legge 15 marzo 2024, n. 36, a favore delle imprese giovanili nell'agricoltura.

💼 Cosa cambia? Le nuove modalità di pagamento tramite modello F24 semplificano l'accesso al regime fiscale agevolato per i giovani imprenditori agricoli, consentendo di versare un'imposta sostitutiva sulle imposte sui redditi, IRAP e relative addizionali.

📌 Professionisti e aziende devono prestare attenzione ai codici tributo istituiti e alla corretta compilazione del modello F24 per evitare errori e ottimizzare i vantaggi fiscali.

#Fisco #Imposte #Agricoltura #GiovaniImprenditori #Tasse #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:16:15 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._31_del_28_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 30 del 28/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410900/RIS_n_30_del_28_04_2025.pdf/34313cb8-921b-a466-1b2a-490b33e1e2ae?t=1745856107709</link>
        <description>📢 Istituzione del codice tributo per il credito d'imposta su investimenti in start-up e PMI innovative

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto il codice tributo "7076" per consentire l'utilizzo, tramite modello F24, del credito d'imposta previsto dalla legge 28 ottobre 2024, n. 162.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende e i professionisti possono ora compensare l'eccedenza non detraibile degli investimenti in start-up e PMI innovative, agevolando così la gestione del credito d'imposta.

🔗 Ricorda di compilare correttamente il modello F24, indicando il codice tributo nella sezione "Erario".

#Fisco #Tasse #CreditoImposta #Startup #PMI #Legge162</description>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:16:16 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._30_del_28_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 119 del 28/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+119_2025.pdf/c08318e8-af1d-2e16-38c5-e3afe6f57924?t=1745833007706</link>
        <description>📢 Credito d'imposta Art-Bonus per ristrutturazioni locali teatrali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che i contributi per la ristrutturazione di teatri sono ammissibili per il credito d'imposta previsto dall'articolo 1, comma 1, del decreto legge n. 83 del 2014.

🏗️ Cosa cambia? Le erogazioni liberali in denaro per interventi su beni culturali pubblici, come i teatri, consentono di ottenere un credito d'imposta del 65%.

💼 Cosa significa per te? Aziende e professionisti che sostengono tali interventi possono pianificare agevolazioni fiscali, incentivando investimenti nella cultura.

#Fisco #Tasse #ArtBonus #Teatri #Cultura #Legge83/2014</description>
        <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:16:17 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._119_del_28_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>