<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 07:17:28 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 297 del 26/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+297_2025.pdf/13c1c2a7-ceac-0702-c677-545944d001b6?t=1764162315342</link>
        <description>📢 Agevolazione "prima casa": novità sui termini di rivendita

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che, a seguito delle recenti modifiche normative, il termine per il riacquisto dell’abitazione agevolata è esteso a due anni solo se l'acquirente aliena prima di acquistare una nuova casa.

🏘️ Cosa cambia? I contribuenti che vendono prima di acquistare la "prima casa" ora hanno più tempo per fruire del credito d'imposta previsto dalla legge 448/1998.

💼 Implicazioni pratiche: Gli professionisti fiscali dovranno rivedere le tempistiche e i requisiti per assicurarsi che i propri clienti possano beneficiare di questi vantaggi senza incorrere in misure restrittive.

#Fisco #Tasse #Legge448 #AgenziaDelleEntrate #PrimaCasa #CreditoImposta</description>
        <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:17:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._297_del_26_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 296 del 26/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+296_2025.pdf/a2df818f-0e04-cc48-3757-7820dcf30b3c?t=1764148155563</link>
        <description>📢 Trattamento del riscatto totale in un fondo di previdenza complementare

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale del riscatto totale anticipato da un fondo di previdenza complementare per i cittadini italiani residenti all'estero, in particolare in riferimento alla Convenzione contro le doppie imposizioni con Singapore.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono considerare la possibile presunzione di residenza fiscale in Italia per i cittadini italiani trasferiti in paesi con regime fiscale privilegiato, come Singapore, e valutare se le prestazioni di previdenza possano essere tassate esclusivamente nel paese di residenza del contribuente.

#Fisco #Tasse #Previdenza #Finanza #DoppieImposizioni #Singapore</description>
        <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:17:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._296_del_26_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>