<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 07:16:00 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 12/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9419604/Provvedimento+cambi+valute+estere+ottobre+2025+.pdf/013b55d9-2895-e43e-5311-1993e040664e?t=1762940235404</link>
        <description>📢 Accertamento delle medie dei cambi delle valute estere per ottobre 2025

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha pubblicato le medie dei cambi delle valute estere per il mese di ottobre 2025, aggiornando i valori di riferimento per la dichiarazione dei redditi.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È fondamentale consultare le nuove quotazioni per garantire una corretta valutazione delle operazioni in valuta estera e una precisa compilazione delle dichiarazioni fiscali.

🔍 Non dimenticare di tener conto delle valute evidenziate, in particolare quelle utilizzate nell'ambito delle transazioni internazionali.

#Fisco #Tasse #Valute #DichiarazioneDeiRedditi #ProfessionistiDelSettore #TUIR</description>
        <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:16:01 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_12_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 291 del 12/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+291_2025.pdf/bed38459-b95f-8057-3af6-fbd6cad1e13a?t=1762958055334</link>
        <description>📢 Nuove linee guida sul debito d'imposta e la compensazione tra aziende

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni importanti sulla compensazione dei crediti tributari tra partecipanti a una Rete di Impresa, utilizzando il codice tributo "50 - coobbligazione".

💼 Cosa cambia? Le aziende possono effettuare compensazioni fiscali tra retisti, purché rispettino requisiti specifici, come l'esistenza reale dei crediti e un contratto di appalto o servizio.

📌 Implicazioni pratiche? I professionisti fiscali devono prestare attenzione alla legittimità delle operazioni e alla documentazione richiesta per evitare problematiche legate all'accollo fiscale.

#Fisco #Compensazione #Tasse #ReteDiImprese #LeggeBilancio #AgenziaDelleEntrate #Tributi</description>
        <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:16:03 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._291_del_12_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 290 del 12/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+290_2025.pdf/ccbbc610-c090-6da5-6e58-cac7a2de9e1a?t=1762957095327</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni fiscali per eredi di fondi pensione statunitensi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale dell'importo percepito nel 2024 dall'erede residente in Italia di un soggetto non residente, a titolo di liquidazione di un fondo pensione statunitense.

💼 Cosa implica? Gli eredi possono dover scegliere tra considerare l'importo come reddito di capitale tassabile o come pensione assoggettata a tassazione separata, con importanti differenze nelle modalità di calcolo della base imponibile.

📌 È fondamentale che i professionisti fiscali valutino attentamente la situazione dei propri clienti per garantire una corretta applicazione delle normative fiscali.

#Fisco #Tasse #Successioni #Eredità #Pensioni #Legge #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:16:04 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._290_del_12_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>