<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 07:13:33 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Circolare n. 2 del 14/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410819/Circolare+n.+2+del+14+marzo+2025+%28Imposta+di+registro%29.pdf/e7466150-e00d-49e4-854a-f4e47007e2c0?t=1741970509087</link>
        <description>📢 Novità sulle imposte di registro e tributi indiretti

⚖️ Il Decreto legislativo 18 settembre 2024, n. 139 introduce importanti modifiche riguardanti l'imposta di registro, l'imposta di bollo e altri tributi minori, con l'obiettivo di semplificare la disciplina e ottimizzare gli adempimenti.

💼 Implicazioni pratiche? Le aziende e i professionisti fiscali dovranno adattarsi a un sistema di autoliquidazione e revisionare le modalità di applicazione dell'imposta, in particolare per atti giudiziari e cessioni di azienda.

🔍 Prestate attenzione a queste novità per garantire compliance e ottimizzazione fiscale nelle vostre operazioni!

#Fisco #Tasse #ImpostaDiRegistro #Tributi #Legge #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:13:36 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._2_del_14_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 75 del 14/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+75_2025.pdf/883a86cc-8328-5ea3-62f2-4403fd7a2568?t=1741949692692</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni fiscali per conto liquidità e conto titoli all'estero

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo ai servizi di investimento e monitoraggio fiscale per le stabili organizzazioni di banche straniere operanti in Italia.

📈 Cosa cambia? Le banche straniere che aprono una stabile organizzazione in Italia devono ottemperare agli obblighi fiscali, agendo come sostituti d'imposta per il monitoraggio e l'assolvimento delle imposte sui conti esteri.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono adattare le loro strategie fiscali per gestire le nuove responsabilità legate ai conti esteri e ai servizi di investimento resi.

#Fisco #Tasse #Investimenti #Contratti #StabileOrganizzazione #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:13:39 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._75_del_14_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>