<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 07:19:18 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 72 del 18/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413116/RIS_n_72_del_18_12_2025.pdf/c585d679-34e9-a2b7-1a63-956dad0bb286?t=1766081355349</link>
        <description>📢 Ravvedimento anni pregressi: novità sul versamento dell'imposta sostitutiva

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha introdotto nuove modalità di ravvedimento per i soggetti che aderiscono al #concordatoPreventivo biennale, consentendo il versamento dell'imposta sostitutiva delle imposte sui redditi tramite modello F24.

💼 Cosa significa per le aziende? I soggetti che applicano gli indici sintetici di affidabilità fiscale possono regolarizzare la propria posizione fiscale utilizzando nuovi codici tributo e beneficiando di modalità semplificate di versamento, anche in caso di pagamento rateale.

#Fisco #Tasse #ImpostaSostitutiva #Professionisti #Commercialisti</description>
        <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:19:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._72_del_18_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 71 del 18/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413116/RIS_n_71_del_18_12_2025.pdf/5cd86a19-a5c5-a26c-8da5-9f1ff24c6a5c?t=1766080755314</link>
        <description>📌 Nuove indicazioni per il versamento del Prelievo erariale unico

⚖️ La risoluzione n. 71/E dell'Agenzia delle Dogane e dei Monopoli specifica l'uso dei codici tributo per il modello “F24 Accise” e la corretta compilazione del campo “codice identificativo”.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende e i professionisti del settore giochi dovranno prestare attenzione alla corretta esposizione dei codici tributo, identificando i periodi contabili e i relativi versamenti per evitare sanzioni e errori nelle dichiarazioni.

#Fisco #Tasse #PrelievoErariale #Accise #Gioco #AgenziaDelleDogane #Tributi</description>
        <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:19:20 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._71_del_18_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 70 del 18/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413116/RIS_n_70_del_18_12_2025.pdf/eb319d90-8580-6308-689a-47c56d10af35?t=1766080455363</link>
        <description>📢 Istituzione di nuovi codici tributo per il modello F24

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto nuovi codici tributo per il versamento delle somme dovute a seguito delle comunicazioni inviate ai sensi degli articoli 36-bis e 54-bis, facilitando il pagamento anche parziale.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È ora possibile gestire i pagamenti in maniera più flessibile, specificando esattamente gli importi da versare tramite il modello F24. Inoltre, è fondamentale prestare attenzione ai codici delle Regioni per le specifiche rateazioni.

#Fisco #Tributi #ModelloF24 #Aziende #Professionisti</description>
        <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:19:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._70_del_18_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 316 del 18/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+316_2025.pdf/d94e9199-8fc7-2a54-c02a-0d73e5b2709a?t=1766068245366</link>
        <description>📢 Trattamento IVA per somme da accordi di mediazione

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul regime IVA applicabile alle somme corrisposte in seguito a un accordo di mediazione relativo a contratti di locazione, specificando che tali somme possono essere considerate esenti da IVA.

🏢 Cosa cambia? Le somme da versare al fallimento di un locatore, a seguito di un contratto registrato prima della dichiarazione di fallimento, potrebbero non essere gravate da IVA, a condizione che non sia stata esercitata l'opzione per l'imposizione.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono prestare attenzione alla registrazione di contratti di locazione e alle procedure fallimentari per gestire correttamente gli obblighi fiscali.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeFallimentare #Mediazione #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:19:22 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._316_del_18_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 315 del 18/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+315_2025.pdf/4757e133-ef53-4eaa-f155-2c560b4dc098?t=1766064795344</link>
        <description>📢 Aliquota IVA per trucioli di legno a destinazione non esclusiva

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sull'applicazione dell'aliquota IVA per i trucioli e la segatura di legno, stabilendo che possono beneficiare di un'aliquota agevolata del 10%.

🌲 Cosa cambia? I prodotti, completamente privi di sostanze nocive e utilizzabili in vari settori, possono ora beneficiare di condizioni fiscali più favorevoli nella loro commercializzazione.

💼 Cosa significa per te? È fondamentale per aziende e professionisti del settore legno pianificare correttamente le operazioni di vendita in base a questa classificazione per ottimizzare i costi e le strategie fiscali.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #SettoreLegno</description>
        <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:19:24 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._315_del_18_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>