<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 07:13:20 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 11/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410869/Provvedimento_premiale+2025.pdf/51e681b4-ee35-77c8-bd12-db11c048f2f9?t=1744384397704</link>
        <description>📈 Aggiornamenti sui livelli di affidabilità fiscale per il 2024

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito nuovi criteri per il riconoscimento dei benefici premiali legati agli indici sintetici di affidabilità fiscale (ISA) per il periodo d'imposta in corso al 31 dicembre 2024.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? I contribuenti con un livello d'affidabilità pari o superiore a 9 potranno beneficiare dell'esonero dal visto di conformità per compensazioni e rimborsi IVA fino a 70.000 euro, semplificando notevolmente la gestione fiscale.

📌 Mantenere un buon livello di affidabilità fiscale non è mai stato così vantaggioso!

#Fisco #AffidabilitàFiscale #Tasse #IVA #AgenziaDelleEntrate #Leggi #Professionisti #ISR</description>
        <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:13:23 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_11_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 11/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8911310/Provvedimento_anomalie_IVA_2022+del+11+aprile+2025.pdf/7d7720ee-ff61-2460-c2b5-f2b8ddb400b0?t=1744386197718</link>
        <description>📢 Novità sulla comunicazione dei dati IVA per il 2022

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha avviato una comunicazione ai titolari di partita IVA per evidenziare le differenze tra la dichiarazione IVA e le operazioni trasmesse telematicamente, ai sensi della legge n. 190/2014.

🔍 Cosa cambia? L’Agenzia rende disponibili informazioni dettagliate sulle anomalie riscontrate, dando così ai contribuenti la possibilità di regolarizzare eventuali errori e beneficiare di sanzioni ridotte.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende e i professionisti devono prestare attenzione a queste comunicazioni e verificare la correttezza dei dati presenti, per evitare eventuali sanzioni fiscali.

#Fisco #Tasse #IVA #AgenziaDelleEntrate #ComplianceFiscale</description>
        <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:13:24 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_11_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 11/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8945062/Provvedimento+precalcolate+ISA+del+11+aprile+2025.pdf/e70f07f7-5fd0-c8f3-6b39-be6084d24edc?t=1744382191805</link>
        <description>📢 Novità sui dati per gli indici di affidabilità fiscale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito le modalità per l'acquisizione di ulteriori dati necessari all'applicazione degli indici sintetici di affidabilità fiscale per il periodo d'imposta 2024 e per la proposta di concordato preventivo biennale per i periodi 2025 e 2026.

💼 Implicazioni per le imprese e i professionisti: gli intermediari dovranno trasmettere un file contenente l'elenco dei contribuenti per l'acquisizione massiva dei dati, garantendo la conformità con le deleghe attive. Ciò comporta una maggiore attenzione nella gestione delle deleghe e nell'adempimento delle specifiche tecniche.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #AffidabilitàFiscale #ConcordatoPreventivo</description>
        <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:13:27 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_11_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 29 del 11/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410900/Risoluzione+n.+29_2025.pdf/77006702-f31f-37e2-d532-1a11dc0fa49d?t=1744379627727</link>
        <description>📢 Novità sul calcolo dell'anzianità di partecipazione nelle pensioni complementari

⚖️ Con la Risoluzione N. 29 dell'#AgenziaDelleEntrate, è stato chiarito che l'anzianità di partecipazione alle forme pensionistiche complementari può essere calcolata cumulativamente anche se si è iscritti a più fondi.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti fiscali dovranno tenere conto di questa nuova interpretazione per garantire la corretta applicazione della riduzione dell'aliquota al 9% su specifiche prestazioni pensionistiche, favorendo così una pianificazione fiscale più efficace per i propri clienti.

#Fisco #Tasse #PensioniComplementari #DirittoTributario #NormativaFiscale</description>
        <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:13:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._29_del_11_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 96 del 11/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+96_2025.pdf/6de0fe0c-478e-8173-c127-bc78fbfb4e28?t=1744373207919</link>
        <description>📢 Aliquota IVA per servizi accessori nei parchi tematici

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo all'esatta applicazione dell'aliquota IVA per servizi accessori, come parcheggio e noleggio di ombrelloni e cabanas, all'interno dei parchi divertimenti.

💼 Cosa significa per le aziende? Se questi servizi sono essenziali per la fruizione principale del parco, possono essere considerati accessori e quindi assoggettati all'aliquota IVA del 10%. È fondamentale per i professionisti fiscali valutare attentamente la loro applicazione.

🔎 Rimanere aggiornati su queste interpretazioni è cruciale per garantire una corretta pianificazione fiscale e per evitare contestazioni con l'Amministrazione.

#Fisco #Tasse #IVA #Legge337 #ParchiTematici #ConsulenzaFiscale </description>
        <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:13:31 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._96_del_11_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Principio di diritto n. 2 del 11/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902792/Risposta+con+principi+di+diritto+n.+2_2025.pdf/4e1f7c66-25cc-2787-6a15-298c4850ca09?t=1744386918538</link>
        <description>📢 Nuovi obblighi per i prestatori di servizi di pagamento

⚖️ Il decreto legislativo n. 153/2023 impone obblighi di conservazione e comunicazione di informazioni sui servizi di pagamento transfrontalieri, in linea con la Direttiva (UE) 2020/284.

📊 Cosa cambia? I prestatori di servizi di pagamento dovranno raccogliere e trasmettere dati specifici per alimentare il sistema CESOP.

💼 Cosa significa per te? Aziende e professionisti dovranno adeguarsi alle nuove disposizioni per garantire la compliance normativa entro il 1° gennaio 2024.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #Compliance #ServiziDiPagamento #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:13:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Principio_di_diritto_n._2_del_11_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>