<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 07:14:22 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 25/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410867/Provvedimento+fogli+di+mappa+del+25+marzo+2025.pdf/b4d93ce4-0c5b-a840-8389-2f1f3ec621e4?t=1742916407705</link>
        <description>📢 Nuove modalità per l'accesso ai fogli di mappa catastale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che i fogli di mappa catastale saranno disponibili, a titolo gratuito e esclusivamente online, per il territorio nazionale, come previsto dal decreto legislativo 18 settembre 2024, n. 139.

🌍 Cosa cambia? Professionisti e aziende potranno accedere ai fogli di mappa direttamente tramite l'area riservata del sito dell'Agenzia, utilizzando credenziali SPID, CIE o CNS.

💼 Cosa significa per te? È un'opportunità per una gestione più efficace delle pratiche catastali e una semplificazione dei processi operativi per avvocati, commercialisti e consulenti del lavoro.

#Catasto #Digitalizzazione #Fisco #Tasse #Legislazione #AgenziaDelleEntrate #Professionisti</description>
        <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 07:14:23 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_25_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 81 del 25/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+81_2025.pdf/987d1384-5fd3-7770-65eb-fb669d219d36?t=1742900597704</link>
        <description>📢 Novità sulla tassazione dei Bonus ai dipendenti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sui Bonus corrisposti ai dipendenti, stabilendo che il trattamento fiscale dipende dalla residenza del lavoratore e dal paese di produzione del reddito, in conformità con gli articoli del Testo unico delle imposte sui redditi.

💼 Quali sono le implicazioni? Le aziende devono prestare attenzione agli obblighi di sostituto d'imposta, soprattutto per i dipendenti che svolgono attività lavorativa in più stati, al fine di evitare il rischio di doppia imposizione. 

#Fisco #Tasse #Incentivi #Lavoro #Tributario #DoppiaImposizione</description>
        <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 07:14:25 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._81_del_25_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>