<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 07:16:28 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 20/10/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9406242/Provvedimento+modello+SIIQ.pdf/99b8ada0-26de-8c8b-cf6e-98d122e08de8?t=1760976809599</link>
        <description>📢 Modifiche al modello di comunicazione per le SIIQ e SIINQ

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha aggiornato il modello “Comunicazioni per il regime di tassazione delle SIIQ e delle SIINQ” introducendo nuove istruzioni e procedure.

🏢 Cosa cambia? Le nuove regole, valide per i periodi d'imposta successivi al 31 dicembre 2024, permettono l'opzione per il regime speciale nella dichiarazione dei redditi precedente a quello di applicazione.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È fondamentale adattarsi alle nuove disposizioni per garantire la corretta trasmissione telematica e il rispetto delle scadenze fiscali.

#Fisco #Tasse #SIIQ #SIINQ #NormativaFiscale</description>
        <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:16:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_20_10_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 20/10/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9406495/Provvedimento+scarico+massivo+CU+09+10.pdf/09b65853-0732-3b80-7d4f-89678d6eb569?t=1760978133757</link>
        <description>📢 Nuove modalità per l'acquisizione delle Certificazioni Uniche

⚖️ Con il provvedimento n. 390142/2025, l' #AgenziaDelleEntrate stabilisce nuove procedure per la richiesta e acquisizione, anche massiva, dei dati delle Certificazioni Uniche (CU) ai fini del rafforzamento del cassetto fiscale.

📊 Implicazioni pratiche? Gli intermediari (CAF, professionisti) dovranno utilizzare un file specifico tramite il servizio telematico Entratel per accedere ai dati delle CU. Le richieste saranno soggette a controlli rigorosi per garantire che la delega per la consultazione sia attiva.

💼 Per le aziende e i professionisti, questo significa una gestione più efficiente e sicura delle informazioni fiscali, migliorando la trasparenza e il rispetto delle normative.

#Fisco #Tasse #CertificazioniUniche #Intermediari #CassettoFiscale #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:16:31 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_20_10_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 20/10/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9406689/Provvedimento+2025+Contrassegni+sostitutivi_def_390267.pdf/fee3977a-ca4d-162e-0d87-abd3ea103e69?t=1760980949623</link>
        <description>📢 Approvazione del contrassegno sostitutivo delle marche da bollo

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha approvato nuove modalità d'uso del contrassegno sostitutivo delle marche da bollo, rendendo obsoleti i provvedimenti precedenti e definendo nuove caratteristiche tecniche per il sistema informatico di collegamento.

💼 Cosa significa per voi? Professionisti e aziende dovranno adeguarsi a queste nuove norme per garantire una corretta gestione della riscossione dell'imposta di bollo attraverso gli intermediari convenzionati.

🔗 Rimanete aggiornati e preparatevi a integrare queste novità nel vostro lavoro quotidiano!

#Fisco #ImpostaDiBollo #AgenziaDelleEntrate #DirittoTributario #Intermediari</description>
        <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:16:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_20_10_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>