<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 May 2025 07:15:33 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 145 del 28/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/307011/Risposta+n.+145_2025.pdf/b7c65026-16d0-2ca1-fc60-3f357dabee49?t=1748436422369</link>
        <description>📢 Qualificazione fiscale di trust esteri: chiarimenti dall'Agenzia delle Entrate

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha precisato che un trust estero, disciplinato dalla legge inglese e domiciliato a Malta, può essere considerato un soggetto passivo d'imposta autonomo, a patto che il disponente non possa beneficiare del patrimonio.

💼 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende devono prestare attenzione alla gestione dei trust esteri, valutando la loro autonomia fiscale e le responsabilità del trustee e dell'investment adviser nella pianificazione patrimoniale.

#DirittoTributario #Trust #Fisco #Tasse #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Thu, 29 May 2025 07:15:34 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._145_del_28_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 144 del 28/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/307011/Risposta+n.+144_2025.pdf/1c032a27-9223-dee0-694b-0294b0fa0938?t=1748436420293</link>
        <description>📢 Ritenuta sui dividendi per trust esteri: chiarimenti importanti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulla ritenuta per i dividendi corrisposti da società italiane a trust esteri, specificando il trattamento fiscale applicabile.

💡 Cosa cambia? È possibile che il trust, se considerato ente non commerciale, possa beneficiare di una ritenuta ridotta e di un regime di esenzione per le plusvalenze da cessione di partecipazioni in società italiane.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende che operano con trust esteri devono prestare attenzione a questi chiarimenti per ottimizzare la propria pianificazione fiscale e garantire la conformità normativa.

#Fisco #Tasse #Trust #Legge #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 29 May 2025 07:15:35 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._144_del_28_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>