<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 07:48:36 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 16/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680911/Provvedimento+cambi+valute+estere+gennaio+2026+-16+febbraio+2026.pdf/ea725f56-ebeb-40f6-cd36-75a1254021ee?t=1771238055727</link>
        <description>📢 Accertamento cambi valute estere gennaio 2026

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha pubblicato le medie dei cambi delle valute estere per il mese di gennaio 2026, aggiornando la normativa tributaria in riferimento ai tassi di cambio.

💼 Implicazioni pratiche? Aziende e professionisti devono considerare queste medie nei propri calcoli fiscali, specialmente per operazioni in valuta estera, garantendo così una corretta applicazione delle normative fiscali.

#Fisco #Tasse #CambioValute #Tributi #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:48:37 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_16_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 16/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9730656/Provvedimento+Credito+d+imposta+aggiuntivo+ZES+unica+%281%29.pdf/99f45649-f2b9-162e-83bc-a03e2e61a27a?t=1771273997991</link>
        <description>📢 Nuovo modello di comunicazione per il credito d'imposta ZES

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato un nuovo modello per la comunicazione di accesso al credito d'imposta, secondo l'art. 1, comma 448, della legge 30 dicembre 2025, n. 199.

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese devono trasmettere telematicamente la comunicazione tra il 15 aprile e il 15 maggio 2026, per fruire del credito d'imposta sui loro investimenti, previa presentazione della comunicazione integrativa dal 18 novembre al 2 dicembre 2025.

📌 Importante: Le comunicazioni inviate oltre i termini saranno scartate, quindi è fondamentale rispettare le tempistiche per non perdere l'agevolazione.

#Fisco #CreditoDimposta #ZES #Imprese #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:48:38 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_16_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 41 del 16/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+41_2026.pdf/db99e614-9fe0-8272-f08f-757a99bff726?t=1771256296670</link>
        <description>📢 Nuove opportunità nel piano di welfare aziendale con l'assegnazione delle e-bike

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale delle e-bike assegnate ai dipendenti tramite leasing, considerandole come fringe benefit ai sensi dell' #TUIR.

🚴‍♂️ Cosa cambia? Le aziende possono promuovere la mobilità sostenibile offrendo e-bike ai dipendenti, con una percentuale di utilizzo per il tragitto casa-lavoro, garantendo così vantaggi sia fiscali che ambientali.

💼 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende dovranno aggiornare le loro pratiche per includere queste nuove disposizioni nel piano di welfare, massimizzando i benefici per i dipendenti e la corporate sustainability.

#Fisco #Tasse #WelfareAziendale #IVA #LeggeBilancio #MobilitàSostenibile</description>
        <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:48:39 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._41_del_16_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 40 del 16/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+40_2026.pdf/df9e0e98-899d-ddf5-00dd-d334f7c712cc?t=1771237065804</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni in materia di investimenti in beni strumentali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha affrontato irregolarità nella presentazione delle comunicazioni per i crediti d'imposta relativi agli investimenti in beni strumentali previsti dai Piani Transizione 4.0.

📈 Cosa cambia? Le aziende possono regolarizzare la loro situazione presentando comunicazioni preventive corrette e pagando sanzioni ridotte, evitando il riversamento dei crediti d'imposta già compensati.

💼 Cosa significa per te? È fondamentale che avvocati, commercialisti e consulenti del lavoro informino i propri clienti sulle modalità di regolarizzazione per evitare sanzioni più severe e ottimizzare i benefici fiscali.

#Fisco #Tasse #Investimenti #PianiTransizione #Legge178 #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 17 Feb 2026 07:48:40 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._40_del_16_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>