<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 07:14:46 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 23 del 3/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410900/Risoluzione_23_2025.pdf/023cb807-801a-1f8a-859a-24f8500ba8d4?t=1743672287715</link>
        <description>📢 Nova tassazione per la costituzione del diritto di superficie su terreni agricoli

⚖️ La recentissima risoluzione n. 23/E dell'Agenzia delle Entrate chiarisce che gli atti di "costituzione" del diritto di superficie su terreni agricoli verranno tassati con un'imposta di registro del 9% anziché del 15%, applicabile solo al trasferimento di terreni a soggetti non coltivatori diretti.

💼 Implicazioni pratiche? Professionisti e aziende devono rivedere le loro strategie fiscali per ottimizzare i costi legati a tali atti e considerare le opportunità di pianificazione fiscale agevolata.

#Fisco #Tasse #DirittoDiSuperficie #TerreniAgricoli #AgenziaDelleEntrate #ImpostaDiRegistro</description>
        <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:14:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._23_del_3_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 87 del 3/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+87_2025.pdf/9d719788-e63f-8e7f-e586-8447ac04293c?t=1743686867721</link>
        <description>📢 Nuove interpretazioni fiscali sulle prestazioni sportive e IVA

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti in merito alla qualificazione di servizi complessi legati alla pratica sportiva, con particolare attenzione alle prestazioni fornite da operatori non profit.

🏁 Cosa cambia? La prestazione di utilizzo di un'autodromo, insieme a servizi accessori come catering e supporto organizzativo, può essere classificata come 'prestazione complessa', beneficiando così dell'esenzione IVA prevista dalla normativa.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono valutare attentamente la qualificazione di questi servizi per un corretto trattamento IVA, facilitando l'accesso alle infrastrutture sportive e promuovendo lo sviluppo del settore.

#Fisco #Tasse #IVA #Sport #LeggeBilancio #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:14:49 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._87_del_3_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 86 del 3/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+86_2025.pdf/30582b6f-41ac-4b3a-b983-56f6c171b369?t=1743668388747</link>
        <description>📢 Decadenza dall'agevolazione per la piccola proprietà contadina

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha precisato che la vendita prima di cinque anni dei terreni acquistati con le agevolazioni per la piccola proprietà contadina comporta la decadenza dai benefici fiscali.

💼 Cosa significa per le aziende agricole? Le aziende devono prestare attenzione alle tempistiche di vendita e alla destinazione dei terreni, poiché la rivendita a favore di un altro coltivatore diretto non garantisce la possibilità di mantenere le agevolazioni.

🔑 Assicurati di pianificare strategicamente le operazioni per non perdere i vantaggi fiscali.

#Fisco #Tasse #Agricoltura #Legge #Imposte #ProprietàContadina</description>
        <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 07:14:52 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._86_del_3_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>