<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2025 07:15:53 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Circolare n. 3 del 16/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410821/Circolare_decreto_delegato_Successioni_Donazioni.pdf/082d9846-7092-359e-01dd-cc5c1605c6dc?t=1744826717928</link>
        <description>📢 Novità in materia di imposta sulle successioni e donazioni

⚖️ Con il Decreto Legislativo 18 settembre 2024, n. 139, sono state introdotte significative modifiche, tra cui il principio di autoliquidazione dell’imposta e la semplificazione degli adempimenti a carico dei contribuenti.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È attesa una riduzione della burocrazia e un’ottimizzazione dei servizi telematici, facilitando il processo di dichiarazione e pagamento delle imposte.

#Fisco #Tasse #Successioni #Donazioni #Legge1392024 #AgenziaDelleEntrate #Autoliquidazione</description>
        <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:15:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._3_del_16_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 110 del 16/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+110_2025.pdf/f66a9e08-a0ab-179f-c19a-cae4c50bc568?t=1744797381092</link>
        <description>📢 Interessi passivi e diritto di superficie: chiarimenti fiscali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulla deducibilità degli interessi passivi per finanziamenti garantiti da ipoteca su immobili destinati alla costituzione di diritti di superficie per le società immobiliari.

🏢 Cosa cambia? Gli interessi passivi non sono integralmente deducibili per i finanziamenti relativi a terreni, con ripercussioni sulla pianificazione fiscale delle aziende che operano nel settore immobiliare.

💼 Cosa significa per te? I professionisti devono considerare questi aspetti nella gestione dei costi e nella preparazione dei bilanci per garantire conformità normativa e ottimizzazione fiscale.

#Fisco #Tasse #TUIR #AgenziaDelleEntrate #Immobiliare #Finanziamenti</description>
        <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:15:56 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._110_del_16_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 109 del 16/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+109_2025.pdf/37176e5f-79d4-1e97-31dd-0be05a3812c2?t=1744797347744</link>
        <description>📢 Concordato preventivo biennale: novità sulla trasformazione societaria

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che le aziende che si trasformano possono accedere al concordato preventivo biennale anche se l'esercizio ha una durata superiore a 12 mesi.

💼 Cosa significa per te? Le aziende che applicano gli indici sintetici di affidabilità fiscale (ISA) non sono escluse dal CPB per il solo fatto di aver scelto un esercizio di durata maggiore rispetto a 12 mesi, a condizione di rispettare gli altri requisiti.

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #Aziende #Professionisti</description>
        <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:15:57 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._109_del_16_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 108 del 16/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+108_2025.pdf/b3a9ab99-ab68-ef89-a403-7c81743e31f3?t=1744795609946</link>
        <description>📢 Concordato preventivo biennale e nuove disposizioni sul Nuovo Patent Box

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito l'applicazione dell'articolo 11 del decreto legislativo n. 13 del 2024, riguardo all'esclusione dall'accesso al concordato per chi supera il 40% di redditi non concorrenti alla base imponibile, incidendo in particolare sul regime del Nuovo Patent Box.

💼 Implicazioni pratiche? Le aziende che beneficiano della maggiore deduzione fiscale per ricerca e sviluppo devono prestare attenzione al calcolo dei redditi esenti per evitare il rischio di esclusione dall'istituto del Concordato. È fondamentale valutare la classificazione dei redditi secondo la normativa vigente.

#Fisco #Tasse #NuovoPatentBox #ConcordatoPreventivo #AgevolazioniFiscali #Legge13Del2024</description>
        <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:15:58 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._108_del_16_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 107 del 16/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+107_2025.pdf/e1e7067b-5b28-fea0-7324-64e4361883b3?t=1744795607969</link>
        <description>📢 Novità sui bonus edilizi e sconto in fattura

⚖️ Con l'entrata in vigore del comma 5 dell'articolo 1 del decreto-legge n. 39 del 2024, ci sono limitazioni all'applicazione dello sconto in fattura e della cessione del credito per interventi non ancora eseguiti.

🔍 Cosa cambia? Le spese per lavori associati al "Superbonus Sisma 110%" possono ora essere soggette a restrizioni se non sostenute entro il 30 marzo 2024. 

💼 Cosa significa per le aziende? È fondamentale verificare la documentazione delle spese sostenute e pianificare accuratamente le operazioni fiscali in ambito edilizio.

#BonusEdilizi #ScontoInFattura #CessioneDelCredito #Fisco #Tasse #Leggi #Superbonus #Imposte</description>
        <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:15:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._107_del_16_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 106 del 16/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+106_2025.pdf/119131ff-295d-3d74-96c3-06b5b4201126?t=1744795613764</link>
        <description>📢 Novità sui bonus edilizi e cessione del credito

⚖️ L'istanza di interpello n. 106/2025 dell'#AgenziaDelleEntrate chiarisce le limitazioni riguardo lo sconto in fattura e la cessione del credito per i bonus edilizi, con particolare riferimento alle norme del decreto-legge n. 39 del 2024.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale che le fatture siano emesse dal general contractor al raggiungimento del primo SAL. Le spese documentate sostenute entro il 30 marzo 2024 sono rilevanti, ma le prestazioni tecniche preparatorie potrebbero non essere ammissibili al beneficio.

#Fisco #Tasse #BonusEdilizi #Superbonus #ContrattiEdilizi #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:16:00 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._106_del_16_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>