<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 07:40:52 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 03/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9695013/AGEDC001_42054_2026_3103+Provvedimento+precompilata+Iva+2026+del+3+febbraio.pdf/70ad3f59-71eb-d204-5ae7-3fea22838847?t=1770138225473</link>
        <description>📢 Estensione del periodo sperimentale per i documenti IVA

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha prorogato fino al 2026 la sperimentazione per la predisposizione di bozze dei registri IVA, delle liquidazioni periodiche e della dichiarazione annuale, come previsto dal Decreto Legislativo n. 127/2015.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali e le aziende potranno continuare a usufruire di strumenti digitali per semplificare la gestione delle operazioni IVA, migliorando l'efficienza e la precisione nelle dichiarazioni fiscali.

#Fisco #Tasse #IVA #DirittoTributario #AgenziaEntrate #Sperimentazione</description>
        <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:40:54 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_03_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 03/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9697115/PROVVEDIMENTO_REGIME_OPZIONALE_TCF+del+3+febbraio+2026.pdf/33993eab-ff02-e07a-f631-af23842bad8a?t=1770137989814</link>
        <description>📢 Novità sul regime opzionale per il controllo del rischio fiscale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato il nuovo “Modello di adesione al regime opzionale di adozione del sistema di controllo del rischio fiscale” in attuazione dell’articolo 7-bis del decreto legislativo 5 agosto 2015, n. 128.

📄 Cosa cambia? Le aziende possono ora richiedere l'adozione di un sistema di controllo del rischio fiscale in modo strutturato e certificato, con linee guida specifiche per la gestione e il monitoraggio.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono prepararsi a soddisfare i requisiti di validità per accedere a questo regime, favorendo una maggiore certezza nei rapporti con il fisco e potenzialmente riducendo il rischio di contestazioni fiscali.

#Fisco #ControlloRischioFiscale #AgenziaDelleEntrate #Compliance #LeggiFiscali #Tributi</description>
        <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 07:40:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_03_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>