<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 07:22:42 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 200 del 4/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+200_2025.pdf/eea5e7ec-1ce9-36ae-27f4-397b7e0107e2?t=1754314769592</link>
        <description>📢 Trasferimento del plafond IVA nelle riorganizzazioni aziendali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trasferimento del plafond IVA riguardo le operazioni straordinarie che coinvolgono un soggetto non identificato ai fini IVA in Italia.

📈 Cosa implica? Le aziende possono beneficiare del plafond IVA maturato da una società cedente anche se coinvolto un soggetto estero, a condizione di continuare l'attività senza interruzioni e subentrare nelle obbligazioni giuridiche.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale valutare la continuazione dell'attività e i contratti attivi/passivi nei casi di cessione di ramo d'azienda, massimizzando così l'uso del plafond IVA.

#Fisco #Tasse #IVA #RiorganizzazioneAziendale #LeggeBilancio #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:22:43 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._200_del_4_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 199 del 4/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+199_2025.pdf/8b7b0ee9-46d8-917c-c288-0c16cd21de52?t=1754295929819</link>
        <description>📢 Chiarimenti sulla tassazione dei bonus corrisposti ai dipendenti 

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito nuove indicazioni sui bonus a lungo termine, sottolineando la rilevanza della residenza fiscale del dipendente per la tassazione ai fini #Irpef.

💼 Cosa significa per te? Le aziende con dipendenti in mobilità internazionale devono garantire la corretta applicazione delle ritenute fiscali, tenendo conto delle norme italiane e delle convenzioni contro le doppie imposizioni.

📌 Importante: il trattamento fiscale varia a seconda del "vesting period" e della residenza fiscale del lavoratore. Gli obblighi di sostituto d'imposta potrebbero cambiare a seconda della fase lavorativa in cui il dipendente percepisce il bonus.

#Fisco #Tasse #Lavoro #DirittoTributario #MobilitàInternazionale</description>
        <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:22:44 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._199_del_4_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>