<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 17 May 2025 07:13:54 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Circolare n. 5 del 16/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410823/Circolare_IVA_distacco_di_personale+n.+5+del+16+maggio+2025.pdf/5803833a-fadc-8424-d3e8-ac3eba0117e6?t=1747407749623</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sul distacco e prestito di personale per l'IVA

⚖️ L'articolo 16-ter del decreto-legge 16 settembre 2024, convertito dalla legge 14 novembre 2024, introduce una nuova disciplina per il trattamento fiscale del prestito o distacco di personale, chiarendo la situazione ai fini dell'imposta sul valore aggiunto.

💼 Cosa significa per le aziende? A partire dal 1° gennaio 2025, le operazioni di distacco e prestito di personale tra imprese saranno rilevanti ai fini IVA, a differenza di quanto previsto dalla legge precedente, che esentava tali operazioni se era previsto solo il rimborso dei costi.

🔍 È fondamentale per i professionisti fiscali adeguare le proprie strategie e pratiche per il corretto adempimento degli obblighi tributari, evitando potenziali sanzioni.

#Fisco #Tasse #IVA #DirittoTributario #AgenziaDelleEntrate #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Sat, 17 May 2025 07:13:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._5_del_16_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Circolare n. 4 del 16/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410823/Circolare+lavoro+dipendente+LB2025+DD+IRPEF+n.+4+del+16+maggio+2025.pdf/36979eaa-9fc5-a4ec-a7aa-136497c53f91?t=1747405979604</link>
        <description>📢 Novità fiscali per l'IRPEF e il lavoro dipendente

⚖️ Il nuovo Decreto legislativo n. 192/2024 e la Legge di Bilancio 2025 introducono cambiamenti significativi sulle aliquote IRPEF e sulla tassazione dei redditi di lavoro dipendente.

📊 Cosa cambia? Modifica delle aliquote IRPEF, con scaglioni rivisti e detrazioni per lavoro dipendente aumentate. Inoltre, si prevede la deducibilità dei contributi per i fondi sanitari e misure di detassazione per mance e premi di produttività.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È fondamentale aggiornare le pratiche fiscali e la pianificazione per ottimizzare i costi e beneficiare delle nuove disposizioni.

#Fisco #IRPEF #Tasse #LeggeBilancio #LavoroDipendente #AgenziadelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 17 May 2025 07:13:56 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._4_del_16_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>