<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 07:14:48 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 250 del 18/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+250_2025.pdf/ad5427e1-5658-9250-d4c7-538e4a3b3aba?t=1758204269641</link>
        <description>游닉 Chiarimenti sulla ritenuta d'acconto per provvigioni nel settore del noleggio

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione della ritenuta d'acconto per provvigioni agli intermediari coinvolti in rapporti di commissione e noleggio beni, ai sensi dell'articolo 25-bis del d.P.R. 600/1973.

游눺 Cosa significa per te? Le aziende che operano nel noleggio di beni devono valutare se i compensi percepiti dalle attivit di noleggio siano soggetti a ritenuta e consultare esperti per una corretta applicazione normativa.

#Fisco #Tasse #RitenutaDiAcconto #Normativa #Noleggio #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:14:49 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._250_del_18_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 249 del 18/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+249_2025.pdf/6777679a-84f9-e9b1-d851-6c213220ecd2?t=1758196020526</link>
        <description>游닉 Assicurazione sanitaria per dipendenti all'estero: Novit fiscali

丘뒲잺 L'Agenzia delle Entrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale dei premi per polizze sanitarie destinate a dipendenti pubblici in servizio all'estero.

游눺 Quali implicazioni? I premi pagati per assicurazioni sanitarie obbligatorie non saranno considerati come fringe benefit, escludendo quindi la tassazione come reddito di lavoro dipendente, a condizione che siano versati per obbligo di legge.

游댐 칃 fondamentale che le aziende e i professionisti del settore tributario prendano in considerazione queste modifiche nella gestione fiscale delle polizze sanitarie per il personale all'estero.

#Fisco #Tasse #Assicurazioni #DirittoTributario #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:14:50 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._249_del_18_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 248 del 18/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+248_2025.pdf/d3fe567a-d0ad-3b1c-9ff2-128d0ce360a9?t=1758185249616</link>
        <description>游닉 Trattamento fiscale dei rimborsi spesa per sottosegretari regionali

丘뒲잺 L'Agenzia delle Entrate ha stabilito che l'articolo 52, comma 1, lettera b) del TUIR non si applica ai rimborsi spesa erogati ai sottosegretari regionali non eletti.

游눺 Implicazioni pratiche: I professionisti e le aziende che gestiscono incarichi di questo tipo dovranno tener conto di queste nuove linee guida nella pianificazione fiscale e nella gestione dei rimborsi.

#Fisco #Tasse #RimborsiSpesa #EntiLocali #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:14:51 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._248_del_18_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 247 del 18/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+247_2025.pdf/283b9b22-26d7-da53-0ff8-2c6c0ff6a266?t=1758185010152</link>
        <description>游닉 Nuove opportunit fiscali per il posticipo del pensionamento

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato l'applicabilit dell'esenzione fiscale di cui all'articolo 51, comma 2, lettera i춼bis) per i lavoratori dipendenti iscritti alle forme esclusive dell' #AssicurazioneGeneraleObbligatoria (AGO).

游눺 Cosa significa per le aziende? Chi opta per la rinuncia all'accredito contributivo potr beneficiare di un trattamento fiscale vantaggioso, ampliando la platea di lavoratori idonei a richiedere l'esenzione.

游댌 Resta fondamentale la corretta valutazione dei requisiti normativi per garantire l'accesso a questo incentivo.

#Fisco #Tasse #LeggeDiBilancio #Pensionamento #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:14:52 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._247_del_18_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>