<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 23:00:24 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 49 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+49_2025.pdf/881172f1-9bc2-c8a1-9447-9287fd2c3ece?t=1740496787713</link>
        <description>游닉 Nuove disposizioni sul regime di esenzione per gli interessi ai controllanti svizzeri

丘뒲잺 Sono state introdotte norme per i soggetti aderenti al regime di adempimento collaborativo: esenzione dalla ritenuta sugli interessi corrisposti a controllanti in Svizzera, in assenza dell'holding period, secondo l'art. 9 dell'Accordo tra la Comunit Europea e la Confederazione Svizzera.

游눺 Implicazioni pratiche? Le aziende con controllanti svizzeri possono beneficiare di un risparmio significativo, semplificando la gestione fiscale dei redditi da interessi.

#Fisco #Tasse #Svizzera #AccordiInternazionali #Interessi #ProfessionistiFiscali #AdempimentoCollaborativo</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:00:25 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://github.com/PaoloPiacenti/lexfindit/fiscogenio_rss/public/img/Risposta_n._49_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 48 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+48_2025.pdf/d02eeee1-1345-33b1-d796-319a9178fbff?t=1740495407720</link>
        <description>游닉 Esenzione da ritenuta sui dividendi per controllanti UE

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato l'applicazione del regime di esenzione da ritenuta alla fonte sui dividendi distribuiti dalla societ italiana ALFA a BETA, societ olandese controllante, anche in assenza del requisito dell'holding period.

游눺 Cosa significa per le aziende? Le societ che soddisfano i requisiti della Direttiva madre-figlia possono beneficiare di una tassazione favorevole, facilitando la distribuzione degli utili tra le controllate europee senza imposte aggiuntive.

游댌 칃 importante per i professionisti fiscali tenere conto di questi requisiti e ottimizzare le strategie di distribuzione dei dividendi.

#Fisco #Tasse #Dividendi #DirettivaMadreFiglia #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:00:26 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://github.com/PaoloPiacenti/lexfindit/fiscogenio_rss/public/img/Risposta_n._48_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 47 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+47_2025.pdf/fc5c9f37-499f-e945-1d74-45a0284cec9d?t=1740494057778</link>
        <description>游닉 Riflessioni sul regime di branch exemption e internal dealing

丘뒲잺 Il recente documento dell'#AgenziaDelleEntrate chiarisce l'applicazione dell'art. 6 del D.Lgs. n. 142/2018 (Decreto ATAD) in relazione agli internal dealing tra casa madre e stabili organizzazioni in regime di branch exemption.

游눺 Implicazioni pratiche? Le aziende con filiali internazionali, come Alfa S.p.A., devono garantire una gestione fiscale corretta e differenziata delle attivit svolte, stimando con attenzione i flussi intercompany per evitare problematiche fiscali.

#Fisco #Tasse #DecretoATAD #IRES #FilialiEstere</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:00:27 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://github.com/PaoloPiacenti/lexfindit/fiscogenio_rss/public/img/Risposta_n._47_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 46 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+46_2025.pdf/7d483e7b-83d0-c83f-7c4a-fefd112abc40?t=1740489288691</link>
        <description>游닉 Adempimenti tributari del custode giudiziario in caso di sequestro preventivo

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti in merito agli adempimenti tributari per i custodi giudiziari nell'ambito di sequestri preventivi, stabilendo che i redditi da affitto di beni sequestrati sono considerati redditi diversi e soggetti a tassazione.

游눺 Cosa significa per te? Aziende e professionisti devono prestare attenzione alla registrazione dei contratti di affitto e alla gestione dei redditi, garantendo la corretta tassazione e rispettando le normative vigenti.

#Fisco #Tasse #CustodiaGiudiziaria #Tributario #Legge159 #SequestroPreventivo</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:00:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://github.com/PaoloPiacenti/lexfindit/fiscogenio_rss/public/img/Risposta_n._46_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>