<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 07:21:08 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 28/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9251042/Provvedimento+Comunicazione+opzione+logistica+del+28+luglio+2025.pdf/387e33c3-b3e9-6772-2abc-c729bc0ec4bb?t=1753705414459</link>
        <description>📢 Approvato il nuovo modello di comunicazione per i servizi di logistica

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha approvato il modello di comunicazione per l'opzione di prestazioni di servizi rese a imprese operanti nel settore del #trasporto e #logistica, come previsto dall’articolo 1, comma 60, della legge 30 dicembre 2024, n. 207.

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese impegnate in questi settori dovranno presentare una Comunicazione per esercitare l’opzione e potere usufruire del regime transitorio, con la possibilità di esercitarla anche nei rapporti di subappaltamento. La trasmissione dovrà avvenire esclusivamente in via telematica.

🔗 Maggiori informazioni e il modello sono disponibili sul sito dell'Agenzia.

#Fisco #Tasse #IVA #Legge207 #Logistica #Compliance</description>
        <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:21:10 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_28_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 47 del 28/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9252060/RIS_reverse_charge_logistica_28+luglio+2025.pdf/b05ca852-7605-40b0-ffc4-61a99a1d339b?t=1753724039599</link>
        <description>📢 Istituito il codice tributo per l'IVA nel settore logistico

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto il codice tributo “6045” per il versamento dell’ #IVA dovuta dal committente a nome e per conto del prestatore, in seguito all’opzione prevista dalla legge 30 dicembre 2024, n. 207.

💼 Implicazioni pratiche: Questa nuova disposizione consente alle imprese del settore trasporti e logistica di gestire l'imposta in modo più flessibile, snellendo i processi di pagamento e responsabilità solidale.

📌 Assicurati di integrare il codice 6045 nelle tue pratiche di versamento attraverso il modello F24 per evitare problematiche fiscali.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #Logistica #Imprese #ConsulentiDelLavoro #Tributi</description>
        <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:21:11 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._47_del_28_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 11 del 28/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189034/Risposta+n.+11_2025.pdf/b104894a-9cf6-c94c-09ba-6a172635add8?t=1753690259852</link>
        <description>📢 Aggiornamenti sul monitoraggio fiscale delle quote in OICR esteri

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni chiare per la corretta valorizzazione delle quote non negoziate in mercati regolamentati detenute da persone fisiche residenti in Italia in Organismi di Investimento Collettivo del Risparmio (OICR) esteri.

💼 Cosa cambia? Gli investitori devono indicare nel quadro RW e nel quadro W del modello 730 il valore delle quote, anche in assenza di un valore nominale o di rimborso, e adempiere agli obblighi IVA e IVAFE.

📈 È fondamentale per professionisti e aziende essere aggiornati su queste disposizioni per garantire la conformità fiscale.

#Fisco #Tasse #Investimenti #OICR #MonitoraggioFiscale #IVAFE #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:21:12 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._11_del_28_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>