<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Jun 2025 07:17:03 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Circolare n. 9 del 24/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8405054/Circolare_n_9_del_24_06_2025.pdf/e3b753cc-8aab-87da-6718-47ae17b21556?t=1750758989811</link>
        <description>📢 Novità sul Concordato Preventivo Biennale

⚖️ Con il Decreto legislativo 12 febbraio 2024, n. 13, e le modifiche recenti, si definisce una nuova disciplina per il Concordato Preventivo Biennale (CPB), che offre ai contribuenti la possibilità di stabilire un accordo con il Fisco per una definizione biennale del reddito.

💼 Implicazioni pratiche? Le aziende dovranno prestare attenzione ai nuovi requisiti di adesione e alle cause di esclusione, mentre i professionisti fiscali dovranno fornire consulenze aggiornate per orientare i clienti nel processo di adesione e gestione del CPB.

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #ProfessionistiFiscali #AgenziaDelleEntrate #Legge #ConsulenzaTributaria</description>
        <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:17:04 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._9_del_24_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 170 del 24/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+170_2025.pdf/c55943b5-d471-63fc-9b1d-725e06722475?t=1750754189816</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale per atti di attribuzione dei beni in Trust

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo l'applicazione delle imposte sulle successioni e donazioni per l'assegnazione di beni da parte del Trustee a trust beneficiari.

🏛️ Cosa cambia? Gli atti di attribuzione di beni a trust successivi potrebbero essere soggetti a imposte di registro, ipotecaria e catastale in misura fissa, senza l'applicazione dell'imposta sulle successioni.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono aggiornare le loro strategie fiscali quando operano con patrimoni in Trust, soprattutto in relazione alla creazione di trust successivi.

#Fisco #Tasse #Trust #Successioni #Legge #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:17:05 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._170_del_24_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 169 del 24/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+169_2025.pdf/0717839d-9fe7-327e-3b23-8f36b912bfd3?t=1750750289902</link>
        <description>📢 Chiarimenti sui trattamenti pensionistici integrativi

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulle modalità di calcolo delle detrazioni per i trattamenti pensionistici integrativi, precisando che tali trattamenti possono essere assimilati a redditi da lavoro dipendente.

💼 Cosa cambia? I professionisti del settore devono tenere conto delle nuove modalità di compilazione della Certificazione Unica (CU), scegliendo tra detrazioni per lavoro dipendente o per pensione a seconda dei trattamenti erogati.

📌 Implicazioni pratiche: Aziende e professionisti dovranno aggiornare le proprie procedure per garantire una corretta applicazione delle detrazioni fiscali.

#Fisco #Tasse #Pensioni #Leggi #AgenziaEntrate #Tributi</description>
        <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 07:17:07 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._169_del_24_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>