<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 07:15:08 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 09/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8934988/Provv_Modello_CPB_2025_09_04_2025_.pdf/0e0ea615-d9ee-c6c8-e32a-b30cf83d067a?t=1744220453731</link>
        <description>📢 Approvazione del modello per il concordato preventivo biennale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato il modello per la comunicazione dei dati rilevanti ai fini dell'elaborazione della proposta di #concordatoPreventivo per i periodi d’imposta 2025 e 2026.

💼 Cosa significa per le aziende? I contribuenti attivi nel settore dell'#agricoltura, #manifatture, #servizi e #commercio potranno accedere a questo strumento per gestire al meglio le loro posizioni fiscali, favorendo l'emersione delle basi imponibili.

📌 Attenzione! La trasmissione dei dati dovrà avvenire esclusivamente in modalità telematica tramite i servizi Entratel o Fisconline.

#Fisco #Tasse #Impresa #Professionisti #Tributario #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:15:09 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_09_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 94 del 9/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+94_2025.pdf/cbabf814-a122-6e9a-9d00-a03cda254aee?t=1744187897701</link>
        <description>📢 Novità sul calcolo dei redditi esenti in relazione ai FIA chiusi riservati

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul calcolo delle percentuali di redditi esenti per gli enti di previdenza investitori in fondi di investimento alternativo, in linea con l'art. 1, comma 90, della legge 11 dicembre 2016, n. 232.

💼 Cosa cambia? Le SGR possono ora adottare un "Criterio di Calcolo Mobile" per determinare la quota di proventi agevolabili, basando il calcolo sui richiami di capitale post-modifica del Regolamento, escludendo i rimborsi pro-quota non annullanti.

📌 Questo approccio permetterà una gestione più flessibile e precisa dei proventi distribuiti, sostenendo gli enti di previdenza nella pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #Investimenti #LeggeBilancio #FIA #Previdenza</description>
        <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:15:11 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._94_del_9_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 93 del 9/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+93_2025.pdf/40c399f8-4e7a-9ece-aa47-fee8d090fb09?t=1744187837723</link>
        <description>📢 Esenzione fiscale sugli interessi per le SIIQ

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale degli interessi corrisposti da una società di Investimento Immobiliare Quotata (SIIQ) a una controllante di altro Stato UE, ammettendo l'applicazione del regime di esenzione di cui all'articolo 26-quater del d.P.R. n. 600/1973.

💼 Cosa significa per te? Le SIIQ possono beneficiare di un'esenzione dalle imposte sugli interessi versati a soggetti residenti in UE, semplificando la gestione fiscale e ottimizzando le operazioni di finanziamento.

#Fisco #Tasse #Investimenti #SIIQ #UnioneEuropea #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:15:13 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._93_del_9_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>