<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Apr 2025 07:12:55 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 117 del 18/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+117_2025.pdf/9b4f69ba-7f02-5379-d66e-944867d23b40?t=1744980378462</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale dei corrispettivi da noleggio di attrezzature commerciali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale dei canoni di noleggio di attrezzature commerciali tra Italia e Spagna, specificando l'applicazione della Convenzione contro le doppie imposizioni.

💼 Cosa significa per le aziende? Se i beni noleggiati non si trovano in Italia, non si applica la ritenuta del 30%, ma si può optare per l'aliquota ridotta dell'8% sul canone, regolata dall'articolo 12 del Trattato.

🔍 Questa interpretazione è fondamentale per evitare doppie imposizioni e ottimizzare il carico fiscale per le operazioni internazionali.

#Fisco #Tasse #Noleggio #TributiInternazionali #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 07:12:56 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._117_del_18_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 116 del 18/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+116_2025.pdf/9fc34ffb-d558-5739-9d4a-09293e65a2aa?t=1744980137726</link>
        <description>📢 Chiarimenti sull'imposizione delle "management fees" nella Convenzione Italia-Egitto

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito indicazioni su come trattare le "management fees" nel contesto della Convenzione contro le doppie imposizioni tra Italia ed Egitto.

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese italiane che operano in Egitto possono ottenere un credito per le imposte pagate, a condizione che l’imposizione egiziana non violi il trattato.

🔍 È fondamentale per i professionisti valutare attentamente la redazione dei contratti e delle fatture, per garantire la corretta applicazione delle normative e prevenire la doppia imposizione.

#Fisco #Tasse #ConvenzioneDoppieImposizioni #AgenziaEntrate #Italia #Egitto #ManagementFees</description>
        <pubDate>Sat, 19 Apr 2025 07:12:58 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._116_del_18_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>