<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 07:16:38 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 280 del 3/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+280_2025.pdf/31249f92-defb-a374-c48c-62f8d9ae9fb0?t=1762177965337</link>
        <description>📢 Liquidazione e concordato preventivo: chiarimenti fiscali dal TUIR

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha risposto a un interpello riguardante la cessione di beni da parte di un soggetto terzo in caso di concordato preventivo, chiarendo l’applicabilità dell’art. 86, co. 5, del #TUIR.

🏢 Implicazioni pratiche? Le aziende in liquidazione devono prestare attenzione al trattamento fiscale delle operazioni di cessione e alla ripartizione del residuo attivo di liquidazione. I professionisti fiscali dovranno tenere conto dei cambiamenti nelle procedure e negli assetti contabili.

📊 Consapevolezza e preparazione sono essenziali per garantire una gestione fiscale corretta in queste circostanze.

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #LeggeFallimentare #Professionisti #Liquidazione #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:16:40 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._280_del_3_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 279 del 3/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+279_2025.pdf/9d9f0117-a369-a005-2396-6631b6079d26?t=1762175805305</link>
        <description>📢 Nuovi chiarimenti sull'Art Bonus per il sostegno alla cultura

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul credito d'imposta per le erogazioni liberali a sostegno della cultura, in relazione al nuovo decreto ministeriale del 23 dicembre 2024, n. 463.

🎶 Cosa cambia? I soggetti appartenenti alla categoria "Centri di produzione musica" possono beneficiare dell'Art Bonus, anche se sono stati riclassificati, a condizione di rispettare i requisiti previsti.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende che contribuiscono a queste realtà possono pianificare erogazioni liberali, approfittando dei benefici fiscali e sostenendo attivamente la cultura.

#Fisco #Tasse #Cultura #ArtBonus #Leggi #EntiNonCommerciali</description>
        <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:16:41 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._279_del_3_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 278 del 3/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+278_2025.pdf/1cae2be3-b8ab-8e13-2744-7fff80208738?t=1762176452296</link>
        <description>📢 Fusioni aziendali e perdite fiscali: novità importanti!

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulla possibilità di disapplicare le disposizioni antielusive relative al riporto delle perdite fiscali in caso di fusione, in base all'articolo 172, comma 7, del TUIR, modificato dal decreto legislativo n. 192 del 2024.

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese che partecipano a fusioni possono ora gestire meglio le loro perdite fiscali, a patto di rispettare le nuove normative e di presentare una perizia giurata. Questo potrebbe facilitare le operazioni di ristrutturazione e ottimizzare la gestione fiscale.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #Fusioni #PerditeFiscali #TUIR #Legge192</description>
        <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:16:42 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._278_del_3_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 277 del 3/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+277_2025.pdf/fd32fe4a-b249-c76e-e35c-8fbcd20daa0e?t=1762163385337</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale del contributo in conto impianti per i professionisti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha aggiornato il trattamento fiscale dei contributi in conto impianti, introducendo il principio di onnicomprensività ai sensi dell'articolo 54 del TUIR.

💼 Cosa significa per i professionisti? Il contributo ricevuto diventa parte integrante del reddito di lavoro autonomo nel momento di incasso, a meno che non si scelga di considerare una parte come sopravvenienza attiva e ridurre il valore residuo delle attrezzature.

🔍 È importante pianificare bene la tassazione di questi contributi, in modo da evitare disparità di trattamento rispetto alle imprese.

#Fisco #Tasse #TUIR #LavoroAutonomo #AgenziaDelleEntrate #Contributi</description>
        <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:16:44 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._277_del_3_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 276 del 3/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+276_2025.pdf/dd6b6f46-e713-9833-d821-9f9570ba7303?t=1762163595338</link>
        <description>📢 Note di variazione IVA e liquidazione giudiziale

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito chiarimenti sul recupero dell'IVA in caso di concordato preventivo convertito in liquidazione giudiziale, ai sensi dell'art. 26 del d.P.R. n. 633/1972.

💼 Cosa cambia? Le aziende possono recuperare l'IVA sulla parte di credito esclusa dalla procedura concorsuale, a condizione che sussista la certezza giuridica dell'infruttuosità della liquidazione.

📌 Professionisti e società devono monitorare attentamente le procedure di liquidazione per ottimizzare la gestione fiscale e garantire il recupero dell'IVA.

#Fisco #Tasse #IVA #ConcordatoPreventivo #LiquidazioneGiudiziale #LeggeFallimentare</description>
        <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:16:45 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._276_del_3_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 275 del 3/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+275_2025.pdf/44ec3a7e-4ef2-e36e-3945-b81fbb88e0c3?t=1762163597344</link>
        <description>📢 Chiarimenti sull'obbligo di presentazione della dichiarazione dei redditi per eredi minorenni

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha stabilito che i minori autorizzati ad accettare un'eredità con beneficio d'inventario devono presentare la dichiarazione dei redditi per i proventi percepiti dal de cuius entro i termini ordinari, a prescindere dalla formalizzazione dell'eredità.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale informare i propri clienti sul dovere di presentazione tempestiva della dichiarazione da parte degli eredi minorenni, evitando possibili sanzioni nel caso di ritardi nella procedura di accettazione.

#Fisco #Tasse #Eredità #DichiarazioneRedditi #LeggeTributaria</description>
        <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:16:46 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._275_del_3_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>