<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 07:15:01 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 123 del 29/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+123_2025.pdf/31317fd7-f955-c874-c458-5b82d907c4c3?t=1745921897920</link>
        <description>📢 Novità sulla disciplina IVA per le operazioni non imponibili

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla possibilità di includere l'IVA figurativa delle operazioni non imponibili nel calcolo dei versamenti registrati in conto fiscale, in conformità con l'art. 17-bis del d.lgs. 9 luglio 1997, n. 241.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende che offrono servizi di spedizione e logistica per fiere ed eventi possono beneficiare di questa esclusione, facilitando la partecipazione a gare d'appalto senza incorrere nel vincolo del 10% di versamenti nei periodi d’imposta.

#Fisco #IVA #Tasse #Legge241 #Appalti #Logistica</description>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:15:02 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._123_del_29_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 122 del 29/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+122_2025.pdf/0ce3af55-2f9a-be45-18b8-9b6ad8d239bc?t=1745919497723</link>
        <description>📢 Superbonus e assenze nelle attestazioni CILA-S: chiarezza dalla Divisione Contribuenti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che la mancata attestazione nella CILA-S riguardo alla legittimazione dell'immobile non deve necessariamente comportare la decadenza dal Superbonus.

🏗️ Cosa cambia? I professionisti fiscali possono rassicurare i contribuenti che, nonostante un errore nella compilazione del quadro F della CILA-S, potrebbe non esserci una perdita dei benefici fiscali, a patto che sia già stata dimostrata la legittimità dell'immobile.

💼 Implicazioni per aziende e professionisti: è importante identificare la possibilità di convertire le detrazioni da Superbonus in bonus ordinari, e prestare attenzione ai dettagli per evitare sanzioni e interessi. 

#Fisco #Superbonus #DetrazioniFiscali #AgenziaDelleEntrate #Legge34/2020 #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:15:02 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._122_del_29_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 121 del 29/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+121_2025.pdf/543dce67-2cb3-cb87-b06b-010326fb8a67?t=1745918567942</link>
        <description>📢 Novità sulla liquidazione IVA di gruppo in caso di operazioni straordinarie

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha specificato che la nuova società, costituita a seguito di scissione, può essere inclusa nella liquidazione IVA di gruppo anche se il requisito temporale di controllo è stato superato.

💼 Implicazioni pratiche? Le aziende e i professionisti fiscali devono rivedere le modalità di partecipazione alla liquidazione IVA di gruppo, rendendo possibile una pianificazione più flessibile in caso di riorganizzazioni aziendali.

🔍 Non perdere l'occasione di aggiornarti su queste nuove disposizioni!

#Fisco #Tasse #IVA #Scissione #Riorganizzazione #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:15:05 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._121_del_29_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 120 del 29/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+120_2025.pdf/584b9a9d-e3cc-da5e-5598-aa4c3a34db85?t=1745917278016</link>
        <description>📢 Confisca dei beni e estinzione dei crediti erariali

⚖️ L'interpello dell'#AgenziaDelleEntrate chiarisce le implicazioni della confisca definitiva dei beni in relazione ai crediti erariali, ai sensi dell'articolo 50, comma 2, d.lgs. 159/2011.

💼 Cosa significa per le aziende? Si apre un dibattito su quale sia la situazione dei debiti fiscali ante e post sequestro, oltre alla possibilità di omettere determinati adempimenti fiscali come la dichiarazione IRES. 

📌 Inoltre, viene nuovamente sollevato il tema del credito d'imposta non utilizzato e la gestione contabile delle rettifiche fiscali in corso di confisca.

#Fisco #Tasse #Confisca #IRES #IVA #Tributi #Legge158</description>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:15:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._120_del_29_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>