<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 23:09:35 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 49 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+49_2025.pdf/881172f1-9bc2-c8a1-9447-9287fd2c3ece?t=1740496787713</link>
        <description>📢 Esenzione ritenuta su interessi da controllante Svizzera

⚖️ È stata confermata la possibilità di applicare il regime di esenzione dalla ritenuta sugli interessi corrisposti da una società italiana a una controllante svizzera, anche in assenza dell'holding period, ai sensi dell'art. 9 dell'Accordo tra la Comunità Europea e la Confederazione svizzera.

💼 Cosa significa per le aziende? Le società del gruppo che rispettano i requisiti previsti dall'accordo possono beneficiare di un'importante riduzione del carico fiscale su interessi passivi, facilitando operazioni intragruppo e migliorando la pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #Internazionalizzazione #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:09:36 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._49_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 48 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+48_2025.pdf/d02eeee1-1345-33b1-d796-319a9178fbff?t=1740495407720</link>
        <description>📢 Esenzione da ritenuta sui dividendi per controllanti UE

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha aggiornato le modalità di applicazione dell'esenzione da ritenuta alla fonte sui dividendi ai soggetti aderenti al regime di adempimento collaborativo, in assenza del requisito dell'holding period, come previsto dall'art. 27-bis del d.P.R. 600/1973.

💼 Cosa significa per le aziende? Le società italiane possono distribuire dividendi a controllanti UE, a patto che soddisfino determinati requisiti, garantendo così una maggiore apertura e facilità nelle operazioni internazionali.

🔍 Professionisti del settore, prestare attenzione alle condizioni richieste per l’applicazione della normativa e preparare le aziende a ottimizzare la loro strategia fiscale!

#Fisco #Tasse #Dividendi #Legge #Tributario #Internazionale 🌍</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:09:37 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._48_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 47 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+47_2025.pdf/fc5c9f37-499f-e945-1d74-45a0284cec9d?t=1740494057778</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sulla gestione delle operazioni intragruppo in regime di branch exemption

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione dell'art. 6 del D.Lgs. n. 142/2018 (Decreto ATAD) per gli internal dealing tra casa madre e stabili organizzazioni.

💼 Implicazioni pratiche: le aziende con stabili organizzazioni devono prestare attenzione al trattamento fiscale delle operazioni intragruppo per evitare discrepanze nell'applicazione del regime di branch exemption.

#Fisco #Tasse #IRES #ATAD #AgenziaDelleEntrate #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:09:38 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._47_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 46 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+46_2025.pdf/7d483e7b-83d0-c83f-7c4a-fefd112abc40?t=1740489288691</link>
        <description>📢 Sequestro preventivo e adempimenti tributari del custode giudiziario

⚖️ L'istanza di interpello ha confermato che i redditi derivanti dai beni sequestrati, come i canoni di affitto di beni produttivi, sono assoggettati a tassazione, secondo l'art. 51 del D.Lgs. 159/2011.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende coinvolte in procedimenti di sequestro devono prestare attenzione agli adempimenti tributari, assicurandosi che i canoni siano correttamente registrati e tassati come "redditi diversi" ex art. 67 del T.U.I.R.

#Fisco #Tasse #Tributario #CustodiaGiudiziaria #Legge1592011 #Redditodiverso</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:09:40 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._46_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>