<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 07:49:45 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 53 del 25/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+53_2026.pdf/36fac8f3-42a8-500d-9d91-bc232d4154f3?t=1772030445537</link>
        <description>游닉 Borse di studio per ricercatori post-dottorato: novit fiscali

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha specificato che le borse di studio per ricercatori post-dottorato stranieri, finanziate da fondi europei nel progetto ALFA, potrebbero essere esenti da IRPEF.

游눺 Cosa significa per le universit e i professionisti del settore? Potranno pianificare la gestione delle borse di studio senza oneri fiscali, facilitando la mobilit e la collaborazione internazionale.

#Fisco #Tasse #Ricerca #Universit #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:49:46 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._53_del_25_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 52 del 25/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+52_2026.pdf/10d06ad5-e5b5-9b9e-88b2-5a0badfed098?t=1772030325360</link>
        <description>游닉 Tassazione della ricognizione di debito ai fini dell'imposta di registro

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti in merito alla tassazione di un atto di riconoscimento di debito redatto tramite scrittura privata non autenticata, specificando che non sussiste una disciplina espressa all'interno del #TUR.

游눺 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono prestare attenzione alla registrazione di tali atti, tenendo conto che la ricognizione di debito conferma un obbligo preesistente, con implicazioni specifiche per l'imposta di registro.

#Fisco #Tasse #ImpostaDiRegistro #Legge #Tributi #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:49:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._52_del_25_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 51 del 25/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+51_2026.pdf/8b07d376-576b-c73b-5882-e7a366bfd9bd?t=1772030025352</link>
        <description>游닉 Nuove indicazioni fiscali sulla cessione di diritti reali su fondi agricoli

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla cessione contestuale del diritto di superficie e del diritto di nuda propriet su fondi agricoli non edificabili, introducendo novit significative in merito alle plusvalenze.

游끼 Cosa cambia? La cessione di questi diritti potr essere qualificata come un'unica alienazione della piena propriet, escludendo la tassazione di plusvalenze per beni detenuti oltre cinque anni.

游눺 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono considerare queste nuove disposizioni nella pianificazione fiscale e nelle operazioni di passaggio generazionale.

#Fisco #Tasse #Agricoltura #TUIR #PianificazioneFiscale #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:49:50 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._51_del_25_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 50 del 25/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+50_2026.pdf/663f77a7-e1c6-ba90-94e2-032bc627a954?t=1772012865466</link>
        <description>游닉 Nuove chiarimenti sulle scissioni societarie e il DURF

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito i requisiti per il rilascio del DURF a seguito di scissione tramite scorporo, evidenziando la continuit dell'attivit pregressa anche per le nuove societ costituite.

游늵 Cosa cambia? Le societ nate da scissione, come ALFA, possono richiedere il DURF considerando l'attivit svolta dalla societ scissa, in base al principio di neutralit fiscale.

游눺 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende devono prestare attenzione nella pianificazione e gestione delle operazioni straordinarie, per evitare svantaggi legati a ritenute non compensate.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #Scissione #DURF #Societ #Tributi</description>
        <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:49:51 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._50_del_25_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>