<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 07:19:14 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 320 del 24/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+320_2025.pdf/1dea2f3b-40fc-6d15-e3c2-6c1cd620f244?t=1766564355315</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sull'applicazione degli indici sintetici di affidabilità fiscale (ISA) e sul concordato preventivo

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo all'applicazione degli ISA e all'accesso al concordato preventivo biennale per il 2025/2026.

📅 Cosa cambia? I contribuenti avviati nel 2023 che ricevono un'azienda in donazione dal 2024 devono applicare gli ISA per l'anno 2024. Inoltre, l'accesso al concordato preventivo è riservato a chi applica gli ISA nel periodo d'imposta precedente.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono prestare attenzione alle scadenze e ai requisiti per garantire la corretta adesione al regime di concordato preventivo.

#Fisco #Tasse #Legge #ConcordatoPreventivo #ISA #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:19:16 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._320_del_24_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 319 del 24/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+319_2025.pdf/5a662a85-8ca2-d599-2c60-f407f867a49f?t=1766563455561</link>
        <description>📢 Rimborso IVA per soggetti UE: chiarimenti dall'Agenzia delle Entrate

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito indicazioni sulla possibilità di rimborso IVA per i soggetti UE che effettuano sia attività imponibili che esenti, ai sensi dell'articolo 38-bis.2 del DPR 633/1972.

💼 Cosa cambia? Le aziende che gestiscono attività di locazione sia di immobili strumentali (imponibili) che abitazioni (esenti) possono richiedere il rimborso IVA solo se seguono specifiche procedure contabili per mantenere separate le attività.

📌 Professionisti e aziende devono prestare attenzione alla gestione contabile per ottimizzare il recupero dell'IVA, considerando anche l'eventualità di modifica delle attività nel tempo.

#Fisco #Tasse #IVA #AgenziaDelleEntrate #DirittoTributario #RimborsoIVA</description>
        <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 07:19:17 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._319_del_24_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>