<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2025 07:15:43 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 40 del 9/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/2025_06_09_Risoluzione_deposito_frazionamenti+ok.pdf/32712499-0c6b-fbde-a055-b7898aea8a9d?t=1749489389872</link>
        <description>📢 Novità sul deposito telematico degli atti di frazionamento catastale

⚖️ A partire dal 1° luglio 2025, il deposito degli atti di frazionamento dei terreni avverrà esclusivamente tramite modalità telematica presso i Comuni, come previsto dal nuovo comma 5-bis dell'articolo 30 del D.P.R. 6 giugno 2001, n. 380.

💼 Cosa significa per i professionisti? L'Agenzia delle Entrate gestirà il deposito direttamente, semplificando così le procedure e riducendo gli adempimenti richiesti ai cittadini e professionisti. È fondamentale adattarsi alla nuova versione del software Pregeo 10, obbligatoria dal 1° luglio 2025, per garantire la validità degli atti presentati.

#Fisco #Catasto #Telematizzazione #Legge #AgenziaDelleEntrate #Frazionamenti</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 07:15:44 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._40_del_9_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>n. 150 del 9/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+150_2025.pdf/9570f0ab-5231-454f-593a-f2dbc8e9ca01?t=1749469321616</link>
        <description>📢 Coordinamento e unificazione delle fondazioni: chiarimenti fiscali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sul trattamento fiscale dei crediti tributari in caso di fusione per incorporazione tra fondazioni, analogamente a quanto previsto per le società.

💼 Implicazioni pratiche? Le fondazioni coinvolte possono trasferire crediti IRES e IVA dalla fondazione estinta alla continuante, utilizzabili già dalla dichiarazione dei redditi del 2024. Gli adempimenti richiesti includono la corretta comunicazione all'Agenzia delle Entrate.

🔍 Professionisti, assicuratevi di considerare queste disposizioni nella vostra pianificazione fiscale per i clienti.

#Fisco #Tasse #IRES #IVA #Fondazioni #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 07:15:46 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/n._150_del_9_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 149 del 9/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+149_2025.pdf/c6c361c0-c5bb-0a55-32e5-d6f6b7ad24d5?t=1749469319619</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sul regime forfetario e iscrizione all'AIRE

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che la perdita dei requisiti per il regime forfetario, in caso di iscrizione all'AIRE, implica l'obbligo di rettificare le fatture emesse.

💼 Cosa significa per i professionisti? È necessario emettere note di credito e fatture in regime ordinario, soggette a IVA e ritenuta d'acconto, a partire dall'anno di iscrizione all'AIRE.

💡 Rimanere aggiornati è fondamentale per garantire la conformità fiscale e prevenire sanzioni.

#Fisco #Tasse #RegimeForfetario #IVA #Professionisti #Tributi</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 07:15:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._149_del_9_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>