<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 07:29:27 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 44 del 20/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+44_2026.pdf/648883c1-5eca-4bdf-6008-0808599d5709?t=1771599405488</link>
        <description>📢 Obbligo di collegamento POS e registratori telematici: chiarimenti importanti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'obbligo di collegare i registratori telematici agli strumenti di pagamento elettronico (POS) a partire dal 1° gennaio 2026, in seguito alle novità della legge di Bilancio 2025.

💼 Implicazioni pratiche: 
- Gli esercenti devono avere un POS accreditato e censito nel cassetto fiscale.
- Le attività senza obbligo fiscale, come sala giochi e bowling con biglietteria SIAE, non richiedono un POS dedicato, ma è necessario che sia censito.
- Per bar e ristoranti è obbligatorio un POS dedicato e associato al registratore di cassa.
- È possibile utilizzare un unico POS per più attività, purché sia censito.

📌 Preparatevi a queste nuove regole per garantire la compliance fiscale!

#Fisco #Tasse #POS #LeggeBilancio #RegistratoriTelematici #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:29:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._44_del_20_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 43 del 20/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+43_2026.pdf/4ab17b02-1118-625f-cd14-4bad0edfaf4b?t=1771595625732</link>
        <description>📢 Comunicazioni all'Anagrafe tributaria per le SIM di classe 3

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'obbligo di comunicazione dei rapporti finanziari all'Anagrafe tributaria da parte delle Società di Intermediazione Mobiliare (SIM) di classe 3.

📊 Cosa cambia? Le SIM che svolgono esclusivamente attività consulenziale, senza detenere strumenti finanziari o disponibilità liquide dei clienti, non sono tenute ad adempiere agli obblighi di comunicazione, monitoraggio fiscale e segnalazione FATCA/CRS.

💼 Cosa significa per te? I professionisti e le aziende devono valutare attentamente la propria posizione per garantire la conformità normativa, evitando l'imposizione di oneri superflui.

#Fisco #Tasse #ModelPrelude #AgenziaEntrate #ConsulenzaFinanziaria</description>
        <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:29:31 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._43_del_20_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>