<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 07:17:14 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 181 del 7/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+181_2025.pdf/523bf0c6-0daa-2809-6019-71929678341a?t=1751894249597</link>
        <description>📢 Regime forfetario e vendita di beni usati: chiarimenti dall'Agenzia delle Entrate

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito importanti indicazioni sulla possibilità di applicare il Regime Forfetario anche in presenza di attività soggette a regimi IVA speciali, come la vendita di piccoli elettrodomestici usati.

💼 Cosa significa per le aziende? Se un contribuente non ha mai adottato un regime speciale IVA, può comunque scegliere di applicare il Regime Forfetario, anche se intende iniziare attività soggette al regime del margine.

📌 È fondamentale per professionisti e aziende rimanere informati e pianificare correttamente l'adozione di questi regimi fiscali dal 2025.

#Fisco #Tasse #IVA #RegimeForfetario #AgenziaDelleEntrate #Legge190 #Commercialisti #ConsulentiFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:17:15 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._181_del_7_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 180 del 7/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+180_2025.pdf/0ea88a1d-818c-6c0d-1269-988641a4b02e?t=1751876939639</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni per lo scambio di partecipazioni mediante permuta

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla corretta applicazione dell'articolo 177 del TUIR riguardo alla permuta di azioni, in particolare per i soggetti IAS adopter.

💼 Implicazioni pratiche: Per le aziende, è fondamentale considerare che la valutazione delle partecipazioni ricevute in permuta deve tener conto del costo fiscalmente riconosciuto, in particolare per le azioni proprie che hanno un trattamento contabile specifico. Questo potrà influenzare la capacità di applicare il regime di neutralità fiscale.

🔍 Rimanere aggiornati su queste disposizioni è cruciale per una corretta pianificazione fiscale e per evitare sanzioni.

#Fisco #Tasse #TUIR #IAS #Partnership #Società #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:17:18 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._180_del_7_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 179 del 7/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+179_2025.pdf/bdb56400-d630-69be-5709-c5335459b34e?t=1751876909631</link>
        <description>📢 Concordato semplificato per la liquidazione del patrimonio: novità fiscali

⚖️ L'Agenzia delle Entrate chiarisce che l'articolo 88, co. 4-ter del Tuir non si applica nel caso di sopravvenienza attiva da esdebitazione in un concordato semplificato.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? Questo chiarimento impatta le procedure di liquidazione, invitando a una revisione della pianificazione fiscale e della gestione riferita ai concordati.

🔍 Rimani aggiornato su #Fisco, #Tasse, #Liquidazione, #ConcordatoSemplificato e altre normative cruciali.</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:17:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._179_del_7_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 178 del 7/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+178_2025.pdf/285d04ae-38ab-9e85-16c8-ef47026f88ef?t=1751877029626</link>
        <description>📢 Ecco cosa sapere sulla cessione d'azienda in crisi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che la plusvalenza realizzata nella cessione di un compendio aziendale nell'ambito della "Composizione Negoziata della Crisi" non applicherà l'articolo 86, co. 5 del Tuir.

💼 Cosa significa per le aziende? Adottare una strategia di cessione in questa procedura potrebbe comportare vantaggi fiscali significativi, ma è fondamentale considerare le recenti normative e la documentazione necessaria.

📌 Importanti considerazioni per professionisti: assicurati che ci sia una corretta pubblicazione nel registro delle imprese per accedere ai benefici fiscali.

#Fisco #Tasse #CrisiDImpresa #Tuir #Compliance #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:17:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._178_del_7_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 177 del 7/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+177_2025.pdf/42d00e6a-1678-ee95-32f7-9d5ce019f6d6?t=1751877031662</link>
        <description>📢 Liquidazione controllata da sovraindebitamento: chiarimenti fiscali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che l'art. 183 del Tuir non è applicabile alle plusvalenze derivanti dalla liquidazione controllata prevista dal Codice della crisi di impresa. 

💼 Cosa significa per le aziende? Le plusvalenze ottenute dalla vendita di beni durante la liquidazione controllata saranno soggette a tassazione ordinaria, non a regimi speciali previsti per il fallimento.

📌 È fondamentale che i professionisti fiscali valutino attentamente queste implicazioni nelle loro consulenze per una corretta pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #LiquidazioneControllata #CCII #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:17:22 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._177_del_7_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 176 del 7/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+176_2025.pdf/34525392-54a6-5205-8ee8-0486999a7894?t=1751876699637</link>
        <description>📢 Riammissione alla Rottamazione Quater e Concordato Preventivo Biennale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla validità del Concordato Preventivo Biennale (CPB) in caso di riammissione alla Rottamazione Quater, stabilita dall'articolo 3-bis del D.L. n. 202 del 2024.

💼 Cosa cambia? La decadenza dal CPB non è automatica con l'adesione alla Rottamazione, ma è necessario verificare i requisiti di accesso, come l'assenza di debiti tributari definitivi. Assicurati di rispettare le condizioni per proteggere i benefici del CPB.

📌 Resta fondamentale un controllo accurato delle scadenze e dei requisiti richiesti per evitare problematiche future.

#Fisco #Tasse #Legge #ConcordatoPreventivo #RottamazioneQuater #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:17:24 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._176_del_7_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>