<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 07:17:27 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 186 del 8/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+186_2025.pdf/9588af4d-00b2-8080-eb1c-18ec7eece054?t=1751978287930</link>
        <description>📢 Chiarimenti sulla tassazione dei soci accomandanti non residenti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che i redditi percepiti da un socio accomandante residente in Spagna, derivanti da una società in accomandita semplice italiana, sono imponibili in Italia per trasparenza.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono considerare l'obbligo di dichiarazione in Italia per i redditi attribuiti ai soci non residenti, in conformità con la normativa e le convenzioni internazionali.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #AIRE #SocietàDiPersone</description>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:17:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._186_del_8_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 185 del 8/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+185_2025.pdf/bf4dc2cb-0142-ca84-b940-e1da5f48a1d7?t=1751977799805</link>
        <description>📢 Trasferimento della residenza fiscale e opzione BEX: novità importanti

⚖️ La risposta n. 185/2025 dell' #AgenziaDelleEntrate chiarisce le implicazioni fiscali dell'uscita dall'Italia per le aziende che hanno esercitato l'opzione "branch exemption" (BEX) ai sensi degli articoli 166 e 168-ter del TUIR.

💼 Cosa significa per le imprese? Il trasferimento della residenza fiscale all'estero potrebbe generare una "exit tax". È fondamentale valutare con attenzione le perdite fiscali e le attività mantenute in Italia prima di procedere.

🔍 Professionisti e aziende devono essere preparati ad affrontare queste nuove considerazioni nella pianificazione fiscale internazionale.

#Fisco #Tasse #TUIR #AgenziaDelleEntrate #PianificazioneFiscale #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:17:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._185_del_8_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 184 del 8/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+184_2025.pdf/91b8b9a2-d537-5d05-b6d1-5a6751e952e1?t=1751963939610</link>
        <description>📢 Agevolazioni fiscali per investimenti in start-up innovative e PMI

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che gli investitori in fondi di private equity possono beneficiare di una detrazione IRPEF del 30% sull’importo investito in PMI innovative, a condizione che almeno il 70% del patrimonio raccolto sia impiegato in partecipazioni societarie idonee.

💼 Cosa significa per te? Questo incentivo rappresenta un'opportunità strategica per aziende e professionisti, ma è essenziale assicurarsi che il fondo rispetti i requisiti normativi per garantire l'effettivo diritto alle agevolazioni. 

#Fisco #Tasse #StartUp #PMI #Investimenti #AgevolazioniFiscali</description>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:17:31 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._184_del_8_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 183 del 8/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+183_2025.pdf/64c24b06-db5d-fa64-1f59-1a4146adb42b?t=1751963219623</link>
        <description>📢 Chiarimenti sul Credito di imposta ZES Unica per investimenti nel Mezzogiorno

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha specificato le modalità di accesso al Credito di imposta ZES Unica, delineando che il valore degli immobili non deve superare il 50% dell'investimento totale.

🏗️ Cosa cambia? Le aziende possono richiedere il credito anche se il costo degli immobili supera questa soglia, purché si dimostri che l'importo degli altri beni strumentali è adeguato.

💼 Cosa significa per te? È fondamentale che professionisti e aziende comprendano queste disposizioni per pianificare efficacemente gli investimenti e massimizzare i benefici fiscali.

#Fisco #Tasse #CreditoImposta #Mezzogiorno #Imprese #Leggi</description>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:17:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._183_del_8_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 182 del 8/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+182_2025.pdf/8943482e-30e9-200a-82f8-00be3f99ba8d?t=1751963069827</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale della rinuncia ai dividendi per i soci non imprenditori

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito chiarimenti significativi sul trattamento fiscale della rinuncia ai dividendi da parte dei soci persone fisiche non imprenditori, sottolineando che tale rinuncia non genera una sopravvenienza attiva ai fini IRES.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? Le società non sono tenute a operare ritenute fiscali sulla rinuncia dei soci ai crediti per dividendi, seguendo il recente orientamento della Corte di Cassazione.

🔍 Approfondisci cos’è cambiato e valuta l'impatto sulle strategie fiscali della tua azienda.

#Fisco #Tasse #IRES #CorteDiCassazione #Società #GestioneFiscale #Tributi</description>
        <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:17:35 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._182_del_8_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>