<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 07:56:44 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 25 del 9/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+25_2026.pdf/494830e2-c131-ff29-fa56-2107d8ca3aae?t=1770656115540</link>
        <description>游닉 Credito d'imposta per investimenti nella Zona Economica Speciale per il Mezzogiorno

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che le imprese agricole che determinano il reddito su base catastale e adottano un regime di contabilit semplificata possono accedere al "Credito d'imposta ZES Unica agricola" previsto dall'articolo 16-bis del decreto-legge n. 124 del 2023.

游눺 Quali sono le implicazioni? Le microimprese del settore agroalimentare potranno beneficiare di agevolazioni fiscali su nuovi investimenti in macchinari, contribuendo cos칣 a migliorare l'efficienza produttiva e ridurre i costi.

#Fisco #Tasse #CreditoImposta #Agricoltura #Mezzogiorno #ZES #LeggiFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:56:46 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._25_del_9_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 24 del 9/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+24_2026.pdf/5319dfae-7ad7-8143-07b3-5c9c1d0f0db8?t=1770655785532</link>
        <description>游닉 Chiarimenti sul regime forfetario e i contratti di rete

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che la partecipazione a una rete-contratto tra professionisti non costituisce causa ostativa per l'accesso al regime forfetario.

游뱋 Cosa cambia? I professionisti aderenti a tale regime possono collaborare in rete senza incorrere in problematiche fiscali legate alla doppia tassazione.

游눺 Cosa significa per te? Avvocati, commercialisti e consulenti del lavoro devono informare i propri clienti delle opportunit di collaborazione senza compromettere il regime fiscale.

#Fisco #Tasse #RegimeForfetario #ContrattiDiRete #Professionisti #Tributi</description>
        <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:56:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._24_del_9_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 23 del 9/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+23_2026.pdf/968294f7-551a-d715-0ce6-513852a418e2?t=1770655457735</link>
        <description>游닉 Nuove disposizioni fiscali riguardo all'affrancamento delle riserve in caso di fusione

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'affrancamento delle riserve in sospensione d'imposta derivanti da operazioni di fusione, come previsto dagli articoli 172 e 176 del TUIR e dal decreto legislativo 192 del 2024.

游눺 Cosa cambia? Le aziende non possono procedere all'affrancamento se non sussistono i presupposti richiesti, interferendo cos칣 sulla tassazione delle future distribuzioni ai soci.

游댌 Professionisti del settore, sar fondamentale monitorare le condizioni di affrancamento per garantire una corretta pianificazione fiscale e prevenire sanzioni.

#Fisco #Affrancamento #Tasse #TUIR #Legge1922024 #RiserveInSospensione #Commercialisti #AvvocatiTributari</description>
        <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:56:49 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._23_del_9_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 22 del 9/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+22_2026.pdf/5e5170b5-2a1c-a113-54e2-8f4f9a6579f2?t=1770641415458</link>
        <description>游닉 Chiarimenti fiscali sulle trattenute per le Comunit Energetiche Rinnovabili

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito una risposta riguardante il trattamento fiscale delle trattenute effettuate dalle Comunit Energetiche Rinnovabili sui contributi del GSE per le spese di gestione.

游눺 Cosa significa per il tuo business? Le organizzazioni del Terzo Settore devono tenere in considerazione le nuove disposizioni per garantire la corretta gestione delle spese operative, evitando cos칣 il rischio di perdere l'ammissibilit agli incentivi.

#Fisco #Tasse #TerzoSettore #ComunitEnergetiche #GSE #LeggiFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 07:56:50 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._22_del_9_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>