<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 07:20:03 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 308 del 9/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+308_2025.pdf/c128f45f-a88d-d626-af80-1e5905318c87?t=1765291095356</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni fiscali per il lavoro straordinario nel settore sanitario

⚖️ La legge 30 dicembre 2024, n. 207, prevede un'imposta sostitutiva del 5% sui compensi per lavoro straordinario erogati agli infermieri del SSN, rettificando precedenti indicazioni.

🩺 Cosa cambia? Si chiarisce se l'aliquota ridotta si applica anche alle "Ore di pronta disponibilità" e alle "Prestazioni svolte in sede elettorale", ampliando la possibilità di applicazione della misura.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale valutare l'applicazione della nuova aliquota agevolata per ottimizzare la pianificazione fiscale e garantire la conformità alle nuove regole.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #SettoreSanitario #LavoroStraordinario</description>
        <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:20:05 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._308_del_9_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 307 del 9/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+307_2025.pdf/c137c3f3-13c2-c167-b425-c23db49cbe16?t=1765280475475</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni fiscali per i compensi dei membri di commissioni e collegi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul regime fiscale applicabile ai compensi per incarichi in commissioni consultive tecniche, specificando che questi possono rientrare nei redditi diversi.

💼 Cosa implica? I professionisti devono prestare attenzione alla classificazione dei redditi, poiché i compensi percepiti potrebbero non essere considerati redditi da lavoro dipendente, con conseguenze sui contributi previdenziali e sulla dichiarazione fiscale.

🔍 È fondamentale per le aziende che ingaggiano professionisti in queste funzioni, così come per i magistrati e i membri di commissioni, comprendere appieno la nuova interpretazione.

#Fisco #Tasse #TUIR #DirittoTributario #LavoroAutonomo</description>
        <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:20:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._307_del_9_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>