<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 11:02:04 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 1 del 3/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8652090/Risposta+n.+1_2025.pdf/269862b0-ee72-677b-73dc-bce42b7a17f6?t=1738575977728</link>
        <description>### Nuove Chiarificazioni sui Metalli Preziosi e le Plusvalenze ⚖️

Di recente, l'Agenzia delle Entrate ha fornito importanti chiarimenti riguardanti la nozione di metalli preziosi ai fini della tassazione sulle plusvalenze, specificando che anche il palladio rientra tra i metalli preziosi secondo l'articolo 67, comma 1, lettera c-ter) del TUIR. 🪙

Questa interpretazione amplia il panorama fiscale per aziende e professionisti, rendendo chiaro che le plusvalenze derivanti dalla cessione di palladio, in forma grezza o monetata, sono soggette a un'imposta sostitutiva del 26%. 💼 I professionisti del settore devono ora considerare il palladio come rilevante nella pianificazione fiscale e nella gestione delle transazioni su metalli preziosi.</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:02:04 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 2 del 3/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8652090/Risposta+n.+2_2025.pdf/0dec4805-df18-a567-dece-bba08451400a?t=1738576335303</link>
        <description>### 🏥 Novità Fiscali nel Settore Sanitario: Imposta Sostitutiva del 15%

Il recente decreto legge 7 giugno 2024, n. 73 introduce un'imposta sostitutiva al 15% sui compensi erogati per prestazioni aggiuntive svolte da dirigenti medici e personale sanitario non dirigenziale. Questa misura, finalizzata a ridurre i tempi di attesa per le prestazioni sanitarie, si applica anche alla sanità privata accreditata che contribuisce a questo obiettivo.

🔍 **Implicazioni Pratiche**: Le aziende e i professionisti del settore sanitario devono considerare l’inclusione di tali prestazioni aggiuntive nei contratti e nella pianificazione fiscale, per ottimizzare la tassazione e garantire la compliance normativa. Un'attenzione particolare alle disposizioni contrattuali nazionali è fondamentale per massimizzare i benefici di tale normativa.</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:02:04 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 3 del 3/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8418262/Risposta+n.+3_2025.pdf/3795b835-1f49-b9ff-145e-28b94500f997?t=1736764247785</link>
        <description>### Agevolazioni Aggiuntive per le Ipotecarie da Mediazione 🏛️💡

Il recente interpello della Direzione Centrale Persone fisiche ha confermato che le agevolazioni di cui all'articolo 17, comma 1, del decreto legislativo n. 28 del 2010 si applicano anche all'iscrizione di un'ipoteca giudiziale a garanzia di crediti derivanti da accordi di mediazione. Questo significa che gli atti connessi alla mediazione sono esenti da imposta di bollo e altre spese.

📈 **Implicazioni pratiche:** Per avvocati, commercialisti e consulenti del lavoro, questa interpretazione rappresenta una opportunità per ottimizzare i costi di iscrizione ipotecaria, rendendo più agevole la gestione e il recupero dei crediti tramite mediazione. Assicuratevi di considerare questa opzione nella pianificazione delle strategie di recupero crediti! ⚖️💼</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:02:04 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 19 del 3/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+19_2025.pdf/69f00803-92b0-56c4-9577-7db2471eac26?t=1738574088457</link>
        <description>### Esenzione IVA per Importazioni di Beni Destinati a Test e Analisi 🤝📦

La recente risposta n. 19/2025 dell'Agenzia delle Entrate chiarisce il trattamento IVA per le importazioni di beni destinati a esami, analisi e prove, in conformità con l'art. 72 della Direttiva 2009/132/CE. Questi beni, spesso prototipi non certificabili, possono essere importati ed esportati senza incorrere in IVA, a patto che vengano rispettate le condizioni specifiche richiamate dalla normativa.

🔍 **Implicazioni pratiche**: Le aziende coinvolte in progetti di ricerca e sviluppo possono beneficiare di un risparmio fiscale significativo, facilitando scambi internazionali con partner esteri. Professionisti del settore, come avvocati tributaristi e commercialisti, dovranno garantire il rispetto delle condizioni normative per sfruttare correttamente questa esenzione.</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:02:04 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 20 del 4/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+20_2025.pdf/cd698c1f-967d-19d4-1214-fdb1addcfd80?t=1738672487780</link>
        <description>### 📊 Imposta di Bollo e Comunicazioni Finanziarie: Novità Importanti 

Recentemente, la Direzione Centrale Persone fisiche ha fornito chiarimenti sull'applicazione dell'imposta di bollo per le comunicazioni riguardanti i prodotti finanziari, con particolare riferimento a un Fondo immobiliare italiano detenuto da una Société à responsabilité limitée di un fondo d'investimento lussemburghese. 

Questa interpretazione evidenzia che le comunicazioni periodiche inviate dalla società di gestione del Fondo alla Société 2, di fatto, non configurano obblighi di pagamento dell'imposta di bollo, considerato il contesto internazionale e lo scambio di informazioni tra Italia e Lussemburgo. 

🔍 **Implicazioni pratiche**: gli operatori del settore finanziario e i professionisti fiscali devono prestare attenzione all'evoluzione delle normative fiscali, poiché la corretta applicazione dell'imposta di bollo potrebbe influenzare i costi operativi e la compliance di fondi simili. È cruciale quindi monitorare queste disposizioni per garantire una corretta gestione fiscale e ottimizzare le strategie di investimento.</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:02:04 GMT</pubDate>
    </item>

    </channel>
</rss>