<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Mar 2025 07:14:24 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 12/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410867/Provvedimento+12+marzo+2025+-+Accertate+le+medie+dei+cambi+delle+valute+estere+del+mese+di+febbraio+2025.pdf/6d9a9d5c-7815-35fa-9056-3b77d430fbba?t=1741790027938</link>
        <description>📢 Medie cambi valute estere per febbraio 2025

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha pubblicato le nuove medie dei cambi delle valute estere valide per il mese di febbraio 2025.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale aggiornare le pratiche contabili e la pianificazione fiscale in base alle nuove quotazioni, in particolare per le operazioni internazionali.

📌 Rimanete informati e preparatevi ad adeguare le vostre strategie fiscali.

#Fisco #Tasse #Valute #Aziende #Professionisti #Leggi</description>
        <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:14:27 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_12_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 12/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8814098/Provvedimento+specifiche+730+2025_protocollo.pdf/49e5c1a5-7991-7ccd-5df5-d2f90fd2fc98?t=1741792037768</link>
        <description>📢 Trasmissione telematica dei dati per i modelli 730/2025

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato le specifiche tecniche per la trasmissione telematica dei dati delle dichiarazioni modelli 730/2025 e delle scelte destinate all’otto, cinque e due per mille dell'IRPEF.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? I CAF, i sostituti d'imposta e i professionisti abilitati devono seguire le nuove istruzioni per garantire una corretta assistenza fiscale e una trasmissione dei dati efficace.

📌 Assicurati di aggiornarti sulle nuove procedure e adempimenti per evitare possibili sanzioni.

#Fisco #Tasse #Modello730 #AssistenzaFiscale #AgenziaEntrate #LeggiFiscali</description>
        <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:14:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_12_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 74 del 12/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+74_2025.pdf/e221f0c2-3e81-57d6-5672-8c719f33e91e?t=1741787537737</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

⚖️ Il decreto legislativo 27 dicembre 2023, n. 209 introduce agevolazioni fiscali per i lavoratori impatriati che possiedono requisiti di elevata qualificazione o specializzazione.

💼 Implicazioni pratiche: aziende e professionisti possono usufruire di significativi benefici fiscali, favorendo il rientro in Italia di talenti con competenze specifiche nel settore tecnologico e innovativo.

#Fisco #Tasse #Lavoro #AgenziaDelleEntrate #RegimeImpatriati</description>
        <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:14:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._74_del_12_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 73 del 12/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+73_2025.pdf/13902944-cfde-2da0-4ba1-736b011fa7d0?t=1741787387706</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni fiscali per i medici di assistenza primaria

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha aggiornato il regime fiscale per gli emolumenti dei medici di continuità assistenziale, ora classificati come medici di assistenza primaria ad attività oraria, a seguito dell'istituzione del Ruolo Unico.

💼 Cosa cambia? Gli emolumenti di questi medici sono ora considerati redditi da lavoro autonomo, ad eccezione di quelli dei medici a tempo indeterminato, che rimangono inquadrati come redditi da lavoro dipendente.

📌 Implicazioni pratiche: Aziende e professionisti del settore dovranno rivedere la propria pianificazione fiscale alla luce di queste modifiche normative e tenere conto dei nuovi criteri per l'assegnazione degli incarichi previsti a partire dal 2025.

#Fisco #Tasse #Medicina #DirittoTributario #AssistenzaSanitaria #Leggi #Professionisti #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:14:36 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._73_del_12_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 72 del 12/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+72_2025.pdf/18fa4993-8c52-9a08-e9b4-62e75e271ca5?t=1741787177950</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate introduce modifiche significative: il periodo minimo di pregressa permanenza all'estero per accedere al regime agevolativo è esteso a sette anni per chi mantiene legami lavorativi con lo stesso soggetto giuridico.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti fiscali devono prestare attenzione alle nuove regole per i clienti che intendono rientrare in Italia e richiedere il regime impatriati, poiché il requisito di permanenza all'estero ha un impatto diretto sulla pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #LavoratoriImpatriati #Detrazioni #Tributi #Leggi #ConsulentiProfessionali</description>
        <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:14:37 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._72_del_12_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 71 del 12/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+71_2025.pdf/f871902d-bef2-718c-47df-53d404d36fab?t=1741787059978</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

⚖️ Con il D.Lgs. n. 209/2023, l' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto agevolazioni fiscali per i lavoratori che trasferiscono la residenza fiscale in Italia, a condizione di possedere requisiti di elevata qualificazione o specializzazione.

💼 Implicazioni pratiche: I professionisti possono beneficiare di una tassazione ridotta sui redditi di lavoro fino a 600.000 euro, stimolando l'attrazione di talenti con competenze avanzate nel nostro Paese.

✨ È fondamentale per aziende e consulenti comprendere i dettagli e le condizioni necessarie per accedere a queste agevolazioni.

#Fisco #Tasse #LavoratoriImpatriati #Leggi #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:14:38 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._71_del_12_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 70 del 12/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+70_2025.pdf/00d4841b-1a6f-b750-30cd-0d831dfba292?t=1741787058014</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto un nuovo regime per i cittadini esteri che trasferiscono la loro residenza in Italia, permettendo una detassazione del 50% sui redditi di lavoro fino a 600.000 euro.

📝 Cosa cambia? I lavoratori devono impegnarsi a risiedere in Italia per almeno sei periodi d'imposta e non devono essere stati residenti nei tre anni precedenti. È richiesta anche un'alta qualificazione professionale.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende possono attrarre talenti esteri, ottimizzando così le risorse fiscali e investendo in competenze specializzate nel mercato italiano.

#Fisco #Tasse #Agevolazioni #Lavoro #Impatriati #Legge209</description>
        <pubDate>Thu, 13 Mar 2025 07:14:39 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._70_del_12_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>