<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 07:14:17 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 06/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110193/148RU_autorizzazione_idonei.pdf/792389d3-3723-d974-ec22-2677afd0c3b5?t=1749206789604</link>
        <description>📢 Assunzioni all'Agenzia delle Entrate: opportunità in arrivo!

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha autorizzato l'assunzione a tempo indeterminato di 126 idonei dalla selezione pubblica per funzionari, rispondendo alle carenze in organico.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? Le nuove assunzioni possono migliorare il processo di selezione e valutazione delle risorse umane, ottimizzando i servizi fiscali e riducendo i tempi di risposta.

🔍 Preparatevi a nuove opportunità e a un potenziamento dei servizi offerti!

#Fisco #Tasse #Assunzioni #Legge244 #AgenziaEntrate #RisorseUmane</description>
        <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:14:18 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_06_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 39 del 6/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/RIS_n_39_del_06_06_2025.pdf/c7c76405-8ff6-a195-1c5b-74ae18f0f13c?t=1749229381706</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sull'imposta di bollo per contratti di assicurazione sulla vita

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha istituito nuovi codici tributo per il versamento dell'imposta di bollo relativa ai contratti di assicurazione sulla vita in corso al 1° gennaio 2025, calcolata fino al 2024 (Legge 30 dicembre 2024, n. 207).

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese di assicurazione dovranno versare l’imposta in rate fino al 2028, con modalità specifiche da indicare nel modello F24. È fondamentale per i professionisti del settore rispettare le nuove scadenze e codici tributo, per evitare sanzioni.

#Fisco #Tasse #Assicurazioni #Legge207 #ModelloF24 #ImpostaDiBollo</description>
        <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:14:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._39_del_6_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 38 del 6/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/RIS_n_38_del_06_06_2025.pdf/1a7d98fa-ced2-c893-5c58-e5f614002d02?t=1749229380393</link>
        <description>📢 Istituzione dei codici tributo per i maggiori acconti IRES e IRAP

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha introdotto nuovi codici tributo per il versamento dei maggiori acconti relativi all'articolo 1, comma 20 della legge 30 dicembre 2024, n. 207.

💼 Cosa significa per le aziende? I codici "2007" e "2008" per IRES e "3881" e "3882" per IRAP consentiranno un corretto versamento tramite modello F24, con precise indicazioni sulla rateazione.

📌 E' fondamentale per i professionisti fiscali aggiornarsi su queste novità per garantire la compliance e una gestione ottimale delle scadenze.

#Fisco #Tasse #IRES #IRAP #AgenziaDelleEntrate #ModelloF24</description>
        <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 07:14:20 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._38_del_6_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>