<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 07:12:12 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 26/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9294987/Provvedimento+del+26+settembre+2025+-+Medie+valute+agosto.pdf/fd8bf059-17f3-c732-baa4-2d31af127570?t=1758873840670</link>
        <description>📈 Nuove medie di cambio delle valute estere per agosto 2025

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha pubblicato le medie di cambio delle valute estere, aggiornate per il mese di agosto 2025, stabilendo nuovi tassi di riferimento per le transazioni internazionali.

💼 Cosa significa per professionisti e aziende? È fondamentale aggiornare i propri registri contabili e le operazioni fiscali in valuta estera, garantendo precisione nelle dichiarazioni fiscali e nelle valutazioni patrimoniali.

🔍 Resta informato e assicurati di adeguare le tue pratiche contabili!

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #Valute #AgenziaEntrate #CambioValuta #ProfessionistiTributari</description>
        <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 07:12:13 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_26_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 253 del 26/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+253_2025.pdf/4b3a8354-7b33-35f2-14c3-e5d0969a6b3c?t=1758894629622</link>
        <description>📢 Nuove opportunità fiscali per le aziende con le DTA

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulle modalità di acquisto e cessione dei crediti d'imposta derivanti dalla trasformazione delle DTA, stabilendo che è possibile per le imprese non finanziarie.

💼 Cosa significa per te? Le aziende possono ora acquistare e cedere i crediti d'imposta anche in modo frazionato e senza limiti di importo nella compensazione, ampliando le possibilità di gestione dei propri crediti fiscali.

🔍 Tieni d'occhio le tempistiche e le eventuali eccedenze, che possono anch'esse essere cedute.

#Fisco #Tasse #DTA #Compensazione #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 07:12:15 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._253_del_26_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>