<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 07:20:45 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 318 del 23/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+318_2025.pdf/6383f3b3-c9b1-5417-3868-a61264f4105b?t=1766485395602</link>
        <description>📢 Chiarimenti sulla base imponibile per crediti fruttiferi in caso di successione

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sui criteri per la determinazione della base imponibile dell'attivo ereditario, specificando che i crediti fruttiferi devono includere le operazioni di prelievo effettuate prima del decesso, anche se contabilizzate successivamente.

💼 Implicazioni pratiche: I professionisti fiscali devono considerare il saldo effettivo al momento del decesso, comprese le operazioni di prelievo, per una corretta valutazione dell'imposta di successione.

#Fisco #Successioni #Imposte #Tributi #ConsulenzaFiscale #Legge346</description>
        <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:20:46 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._318_del_23_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 317 del 23/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+317_2025.pdf/48bf77e3-5e1c-095c-d9c9-322ae1a09410?t=1766483955356</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto con il decreto legislativo n. 209 del 27 dicembre 2023 un nuovo regime fiscale agevolato per i lavoratori che rientrano in Italia dopo un periodo di lavoro all'estero.

💼 Implicazioni pratiche? Chi è stato in aspettativa non retribuita all'estero e torna a riprendere servizio presso il proprio datore di lavoro può beneficiare delle nuove agevolazioni fiscali, senza la necessità di una discontinuità lavorativa.

📌 Assicurati di aggiornare la pianificazione fiscale in base a queste novità!

#Fisco #Tasse #Lavoro #Impatriati #LeggeBilancio #AgenziaEntrate #Consulting</description>
        <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 07:20:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._317_del_23_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>