<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 07:47:52 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 7 del 12/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680915/Risoluzione+transaction+cost_DEF+n.+7+del+12+febbraio+2026.pdf/5a067ab4-b894-0932-c7b3-f1212b1d16e1?t=1770913155422</link>
        <description>📢 Trattamento IVA sui costi di transazione in operazioni di MLBO

⚖️ La #Risoluzione7 dell' #AgenziaDelleEntrate chiarisce che le spese di transazione sostenute da una società veicolo (SPV) in operazioni di merger leveraged buy-out possono essere detraibili ai fini IVA, a condizione che tali costi siano considerati preparatori all'attività economica.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende e i professionisti fiscali devono valutare la detraibilità dell'IVA sui costi di transazione, specialmente in contesti di acquisizione tramite indebitamento, per una corretta pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #IVA #MLBO #SocietàVeicolo #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:47:53 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._7_del_12_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 39 del 12/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+39_2026.pdf/6fdd7424-4748-b334-fc70-2e5de647fa06?t=1770903915972</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sugli indici sintetici di affidabilità fiscale (ISA)

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito chiarimenti su come individuare l'attività prevalente ai fini dell'applicazione degli ISA, con particolare riferimento al concordato preventivo biennale introdotto dal d.lgs. n. 13 del 2024.

🏗️ Cosa cambia? Nel caso di assenza di ricavi di vendita, la presenza di incrementi delle rimanenze di immobili in corso di costruzione può essere considerata la manifestazione dell'attività tipica dell'impresa, consentendo di qualificare la costruzione come attività prevalente.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende del settore edile devono rivedere la loro strategia di interpello per assicurarsi che l'attività prevalente venga correttamente rappresentata in sede fiscale.

#Fisco #Tasse #Imposte #ISA #Edilizia #NormativeFiscali #ConcordatoPreventivo</description>
        <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:47:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._39_del_12_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 38 del 12/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+38_2026.pdf/0c3c4261-8672-41d2-677e-fb6fd7c75251?t=1770891435458</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sulla tassazione per le società in accomandita semplice dopo il decesso dei soci

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti su come gestire l'imputazione del reddito e l'affrancamento delle riserve in sospensione d'imposta in caso di liquidazione.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti fiscali devono prestare attenzione alla corretta imputazione del reddito ante e post liquidazione, e valutare la possibilità di applicare la tassazione separata per gli eredi.

📌 Rimanere aggiornati su queste novità è fondamentale per garantire una pianificazione fiscale efficace.

#Fisco #Tasse #Società #Imposte #TUIR #Liquidazione #Eredità</description>
        <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:47:56 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._38_del_12_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 37 del 12/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+37_2026.pdf/c04b3dc7-2114-4760-0b7a-634dbad029a3?t=1770892005334</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale per compensi in natura e differiti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardanti i compensi "in natura e differiti" maturati da lavoratori italiani in periodi di imposta con redditi determinati secondo le retribuzioni convenzionali (art. 51, comma 8-bis TUIR).

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende con dipendenti che percepiscono stock options e performance shares devono prestare attenzione all'assimilazione della tassazione al regime delle retribuzioni convenzionali, per garantire una corretta pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #TUIR #Compensi #StockOptions #PerformanceShares #Lavoro #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:47:58 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._37_del_12_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>