<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:26 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 17/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410869/Provvedimento+attuativo+AppIO_4.4.25+17_04_2024+rev.pdf/039b6b3e-b221-7782-1db4-b898181d444b?t=1744903637716</link>
        <description>📢 Nuove modalità semplificate per la comunicazione degli esiti negativi dei controlli fiscali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto un provvedimento che semplifica la comunicazione dell'esito negativo dell'attività istruttoria di controllo, conforme all’articolo 6, comma 5-bis, della legge 27 luglio 2000, n. 212.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende e i professionisti potranno ricevere un messaggio semplificato sull'esito dei controlli senza violazioni, facilitando così la gestione delle comunicazioni fiscali e pianificando meglio le future attività di compliance.

#Fisco #Tasse #Compliance #AgenziaEntrate #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:28 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_17_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 17/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8967757/Provvedimento-garanzia-Rappresentanti+fiscali+del+17+aprile+2025.pdf/6292532f-f2f3-e4e3-5e52-d0428d2fa88e?t=1744901177741</link>
        <description>📢 Modalità operative per l'assunzione del ruolo di rappresentante fiscale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha definito con il provvedimento Prot. n. 186368/2025 le modalità di attestazione dei requisiti soggettivi e di prestazione della garanzia per i rappresentanti fiscali.

📝 Cosa cambia? Ogni rappresentante fiscale deve presentare una dichiarazione attestante il possesso di specifici requisiti e, in base al numero di soggetti rappresentati, deve prestare una garanzia economica.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È fondamentale verificare i requisiti e preparare la documentazione necessaria per evitare sanzioni e garantire la propria posizione fiscale.

#Fisco #RappresentanteFiscale #Garanzia #AgenziaDelleEntrate #Tributi</description>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_17_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 115 del 17/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+115_2025.pdf/411acdc5-26b9-67ef-4c14-f443e38f40e0?t=1744893887736</link>
        <description>📢 Esercizio del diritto a detrazione IVA: chiarimenti importanti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni su come gestire le fatture di acquisto non registrate, mantenendo il diritto alla detrazione IVA anche in caso di omissioni.

💼 Cosa significa per le imprese? È possibile recuperare l'IVA non detratta presentando una dichiarazione integrativa entro certi limiti, senza incorrere in sanzioni significative, a meno che non ci siano danni all'Erario.

🔍 Professionisti e aziende devono prestare attenzione alla registrazione delle fatture per garantire una corretta esercitazione dei diritti fiscali.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #DirittoTributario #Contribuenti</description>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._115_del_17_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 114 del 17/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+114_2025.pdf/7e98d398-a602-ca0c-aef1-622ebe39d726?t=1744884857730</link>
        <description>📢 Cessione anticipata di investimenti qualificati: chiarimenti importanti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale della cessione di investimenti qualificati prima del minimum holding period di cinque anni, come stabilito dal comma 91 della legge di bilancio 2017.

💼 Cosa cambia? Le Casse di previdenza possono mantenere il regime di esenzione fiscale se reinvestono il ricavato della cessione in nuovi investimenti qualificati entro novanta giorni. In caso contrario, sono previsti meccanismi di recapture sui dividendi percepiti e sulla plusvalenza realizzata.

🔍 Per professionisti e aziende, è fondamentale considerare questi aspetti nel pianificare le strategie di investimento e le conseguenze fiscali delle cessioni anticipate.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #Investimenti #CasseDiPrevidenza #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._114_del_17_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 113 del 17/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+113_2025.pdf/2073591e-67fe-0e3b-8b08-a69ee4ad5d55?t=1744878111716</link>
        <description>📢 Esenzione fiscale per i ricercatori sotto la Convenzione con i Paesi Bassi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato l'applicabilità dell'articolo 20 della Convenzione per evitare la doppia imposizione, esentando i ricercatori residenti nei Paesi Bassi da tassazione in Italia per attività di ricerca limitate a due anni.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale per le università e i datori di lavoro italiani considerare questa esenzione nella gestione delle buste paga e delle ritenute fiscali per i ricercatori stranieri.

#Fisco #Tasse #Ricerca #DoppiaImposizione #Legge #ProfiliFiscali</description>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:34 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._113_del_17_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 112 del 17/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+112_2025.pdf/8113af63-4638-a05a-0dcf-17b4eaa9ae8c?t=1744878109725</link>
        <description>📢 Tassazione dei compensi per opere d'ingegno di fonte estera

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che i compensi ricevuti da persone fisiche non residenti in Italia, iscritti all'AIRE, non sono assoggettati a tassazione italiana se originano da opere d'ingegno di fonte estera.

💼 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti devono prestare attenzione all'effettiva residenza fiscale dei beneficiari e alla qualificazione dei redditi per evitare inutili adempimenti fiscali.

#Fisco #Tasse #ResidenzaFiscale #TUIR #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:35 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._112_del_17_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 111 del 17/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+111_2025.pdf/4d6d36ce-cada-b776-d624-6a60a850abaa?t=1744878107729</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale del corrispettivo per patto di non concorrenza

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sul trattamento fiscale del corrispettivo versato per un patto di non concorrenza, stabilendo che questi redditi possono essere tassati nel Paese di residenza del beneficiario.

💼 Implicazioni pratiche: le aziende devono prestare attenzione alla tassazione in base alla natura del rapporto lavorativo, soprattutto per i Manager non residenti, che potrebbero affrontare una tassazione diversa nel Paese di origine.

#Fisco #Tasse #Tributi #Contratti #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:36 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._111_del_17_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 4 del 17/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902786/Risposta+n.+4_2025.pdf/06572a73-ebdc-0479-6515-2c3de277b498?t=1744885128536</link>
        <description>📢 Novità sui PIR Alternativi e investimenti in FIA chiusi riservati

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla determinazione del plafond annuale e sui vincoli di composizione per gli investimenti effettuati tramite fondi di investimento alternativi.

💼 Implicazioni pratiche: è ora possibile conferire immediatamente nel PIR le quote dei FIA chiusi riservati, anche se non completamente liberate, fino a un valore massimo di 1.500.000 euro. Questo modifica la gestione e la programmazione degli investimenti, permettendo una maggiore flessibilità.

📌 Rimanere aggiornati su queste regolamentazioni è cruciale per ottimizzare le strategie di investimento.

#Fisco #Tasse #Investimenti #Fondi #PIR #FIA #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:15:37 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._4_del_17_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>