<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 07:20:19 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 24/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410875/compliance+ISA_rev+23+luglio+2025_+provvedimento+del+24+luglio+2025.pdf/ebe2bd39-b4aa-aa4c-b806-cbcf6a99f3b4?t=1753355399597</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni in materia di indici sintetici di affidabilità fiscale (ISA)

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha pubblicato nuove linee guida per promuovere l'adempimento spontaneo di lavoratori autonomi e piccole imprese, introducendo disposizioni per comunicazioni relative a anomalie nei dati ISA.

📊 Cosa cambia? I contribuenti potranno consultare il "Cassetto fiscale" per verificare comunicazioni su anomalie e inviare chiarimenti tramite un software dedicato.

💼 Cosa significa per te? Professionisti fiscali dovranno assistere i propri clienti nel monitorare eventuali anomalie e nella gestione delle comunicazioni con l'Agenzia.

#Fisco #Tasse #ISA #Compliance #AgenziaEntrate #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:20:20 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_24_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 24/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9243393/Provvedimento_gestione_azienda_agricola+del+24+luglio+2025+copia.pdf/59addf41-3d2d-3da2-5b59-a06fb86170d5?t=1753357979624</link>
        <description>📢 Approvazione del modello di comunicazione per il credito d'imposta per la formazione agricola

⚖️ È stato approvato il modello di comunicazione per richiedere il credito d'imposta sulle spese per corsi di formazione destinati agli imprenditori agricoli, come previsto dalla legge n. 36 del 15 marzo 2024.

💼 Cosa significa per le aziende? Gli imprenditori agricoli tra i 18 e i 41 anni, che hanno avviato la loro attività dal 1° gennaio 2021, possono comunicare le spese sostenute per la formazione dal 1° gennaio 2024 al 31 dicembre 2024. La comunicazione deve essere inviata telematicamente dal 25 agosto al 24 settembre 2025.

🔗 Maggiori dettagli disponibili sul sito dell'#AgenziaDelleEntrate.

#Fisco #Tasse #CreditoDImposta #CreditoFormazione #Agricoltura #Legge36 #FormazioneProfessionale</description>
        <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:20:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_24_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 194 del 24/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+194_2025.pdf/837c6df8-8113-e340-3887-04b4fd283d4d?t=1753361369606</link>
        <description>📢 Trasparenza fiscale dei fondi esteri

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulla trasparenza fiscale dei fondi istituiti all'estero e sull'applicabilità dei benefici convenzionali per i sottoscrittori.

💼 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti fiscali dovranno considerare le specifiche normative relative agli investimenti in titoli italiani, in particolare per fondi gestiti da istituti esteri come l'ACS, facilitando una corretta pianificazione fiscale e l’ottimizzazione delle imposte sui redditi generati da investimenti esteri.

#Fisco #Tasse #Investimenti #DirittoTributario #OICR</description>
        <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:20:22 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._194_del_24_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 193 del 24/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+193_2025.pdf/6512e23f-d1a1-110a-94c9-bb6919a903c3?t=1753352669597</link>
        <description>📢 Disciplina IVA: Interventi della stabile organizzazione in Italia

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla gestione delle operazioni di cessione e acquisto di beni da parte delle stabili organizzazioni operanti in Italia.

🏢 Cosa cambia? Le stabili organizzazioni che svolgono attività di vendita e assistenza sono considerate attive per l'IVA, comportando obblighi specifici di registrazione e gestione fiscale.

💼 Cosa significa per te? Le aziende con una stabile organizzazione in Italia devono prestare attenzione alle implicazioni IVA delle loro operazioni commerciali, assicurando la corretta gestione delle vendite e dei servizi offerti.

#Fisco #IVA #Tributi #AgenziaDelleEntrate #StabileOrganizzazione #Commercio</description>
        <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 07:20:24 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._193_del_24_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>