<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 07:14:12 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 245 del 16/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+245_2025.pdf/264dc30c-69f2-d338-8eec-e1e8fdc716ef?t=1758012329602</link>
        <description>📢 Novità sulla tassazione dei fondi pensione con opzione di capitalizzazione

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito chiarimenti sul regime di tassazione separata per le somme corrisposte ai beneficiari di un fondo pensione che ha applicato la capitalizzazione delle prestazioni, secondo quanto previsto dal decreto legislativo n. 252/2005.

🔍 Cosa cambia? Le maggiorazioni individuali determinate nel 2023 e erogate nel 2025 saranno assoggettate a tassazione separata e calcolate in base ai redditi degli iscritti.

💼 Implicazioni pratiche: Professionisti e aziende devono adeguarsi alle nuove modalità di tassazione per garantire una corretta pianificazione fiscale delle prestazioni pensionistiche.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #FondiPensione #AgenziaDelleEntrate #Legge252</description>
        <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:14:14 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._245_del_16_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 244 del 16/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+244_2025.pdf/2aa57ea9-7bf4-1b11-9606-122c5910e7a5?t=1758010619605</link>
        <description>📢 Detrazione per ristrutturazione: novità per le Forze Armate

⚖️ La Legge 30 dicembre 2024, n. 207 introduce un cambiamento significativo: dal 2025, la detrazione del 50% per interventi di recupero edilizio è riservata solo a soggetti che adibiscono l'immobile a "abitazione principale".

🏠 Implicazioni pratiche: Per i membri delle Forze Armate, è stato chiarito che non è necessario trasferire la residenza per beneficiare della detrazione, a condizione che l'immobile sia l'unico di proprietà e non locato.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale aggiornare i clienti sulle nuove disposizioni e valutare accuratamente le condizioni necessarie per l'accesso alle agevolazioni fiscali.

#Fisco #Detrazione #ForzeArmate #Tasse #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 07:14:15 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._244_del_16_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>