<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 15:34:54 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 43 del 20/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+43_2025.pdf/c4c51d8f-c404-e9be-fe26-4fdff3d30714?t=1740068445721</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni fiscali per eventi in realtà aumentata

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che gli eventi in realtà aumentata possono beneficiare dell'aliquota IVA agevolata del 10% se configurati come concerti vocali e strumentali.

🎶 Cosa cambia? La vendita dei biglietti per eventi come concerti virtuali in auditorium è ora soggetta a un'aliquota IVA ridotta, a condizione che l'attività rientri nella definizione di "spettacolo".

💼 Cosa significa per te? Le aziende del settore eventi e cultura devono rivedere le loro politiche fiscali per sfruttare questa opportunità.

#Fisco #Tasse #IVA #Cultura #DirittoTributario #Eventi #Innovazione</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:34:54 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 42 del 20/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+42_2025.pdf/4899715c-bcdc-b35d-b713-dd9879aabd62?t=1740067937709</link>
        <description>📢 Digitalizzazione dei libri sociali e nuove indicazioni fiscali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che, per le società cooperativa che adottano la conservazione digitale dei libri sociali ai sensi dell'articolo 2215-bis del codice civile, la Tassa sulle Concessioni Governative (TCG) e l'imposta di bollo potrebbero non essere dovute.

🗂️ Cosa cambia? Le imprese che utilizzano modalità digitali per la tenuta dei registri non devono affrontare i costi legati alla numerazione e bollatura cartacea.

💼 Cosa significa per te? Questa novità rappresenta un’opportunità per ottimizzare i costi e modernizzare la gestione documentale. È fondamentale rimanere aggiornati sulle implicazioni fiscali della digitalizzazione.

#Fisco #Digitalizzazione #Tasse #Legge #Imposte #Cooperative</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:34:54 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 41 del 20/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+41_2025.pdf/a488acd8-773a-b715-02aa-7ef1df9f14a6?t=1740044027738</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

⚖️ Il decreto legislativo 27 dicembre 2023, n. 209 introduce un nuovo regime fiscale, che consente ai lavoratori impatriati di beneficiare di un'imposizione ridotta sui redditi di lavoro, soggetta a specifiche condizioni legate alla residenza all'estero.

🪙 Cosa cambia? L'allungamento del periodo di residenza all'estero è previsto per coloro che tornano a lavorare per la stessa azienda o gruppo per cui erano impiegati prima del trasferimento. Questo potrebbe portare a un requisito di sette anni di permanenza all'estero per accedere ai benefici.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende dovranno prestare attenzione alle nuove linee guida e i professionisti fiscali dovranno valutare le opportunità di ottimizzazione fiscale per i propri clienti che intendono rientrare in Italia.

#Fisco #Tasse #LavoratoriImpatriati #Leggi #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:34:54 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 40 del 20/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+40_2025.pdf/4bf15c96-4dc6-c55f-847e-845239869244?t=1740043548762</link>
        <description>📢 Esenzione dall'imposta di bollo per contratti di difesa legale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che i disciplinari di incarico per servizi legali non sono soggetti all'imposta di bollo, ai sensi dell'art. 25 della Tabella, Allegato B, del D.P.R. n. 642/1972.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? Le amministrazioni comunali possono risparmiare risorse in relazione ai contratti di lavoro e d'impiego con professionisti esterni, ottimizzando così la spesa per la difesa legale.

#Fisco #Tasse #Legge #Contratti #ServiziLegali #Aziende</description>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:34:54 GMT</pubDate>
    </item>

    </channel>
</rss>