<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 07:24:44 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 13 del 20/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+13_2026.pdf/e4264ba2-2b03-bd60-5461-25f6b42d77d1?t=1768916955467</link>
        <description>游닉 Regime fiscale delle somme ricevute da artisti nel settore musicale

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale delle somme ricevute da artisti come provvista e sui redditi derivanti dall'utilizzo delle opere musicali, ai sensi dell'art. 53, comma 2, lett. b) del TUIR.

游눺 Cosa significa per i professionisti? Le somme percepite come provvista non sono imponibili, mentre i proventi futuri generati dalle opere musicali sono soggetti a tassazione con ritenuta d'acconto. 칃 fondamentale per artisti e consulenti tributari orientarsi su questi aspetti per una corretta pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #TUIR #DirittoTributario #Musica #Artisti</description>
        <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:24:46 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._13_del_20_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 12 del 20/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+12_2026.pdf/411266b1-6525-96a9-c330-6df05cb2609b?t=1768916835484</link>
        <description>游닉 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto un nuovo regime fiscale per i lavoratori che trasferiscono la residenza in Italia, previsto dall'articolo 5 del decreto legislativo 27 dicembre 2023, n. 209.

游눺 Implicazioni pratiche: I lavoratori impatriati potranno beneficiare di un abbattimento del 50% sui redditi di lavoro dipendente e assimilati fino a 600.000 euro, a condizione di non essere stati residenti in Italia nei tre anni precedenti.

游댌 Questo rappresenta un'opportunit significativa per le aziende e i professionisti che gestiscono il rientro di lavoratori altamente specializzati da paesi esteri.

#Fisco #Tasse #LavoroImpatriato #Legge2092023 #ResidenzaFiscale</description>
        <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:24:47 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._12_del_20_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 11 del 20/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+11_2026.pdf/00b0359f-7793-4c6f-4878-60ea99af475f?t=1768913925469</link>
        <description>游닉 Decadenza dell'agevolazione sull'imposta di donazione in caso di scissione societaria

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo alla decadenza dall'agevolazione prevista dall'articolo 3, comma 4-ter del TUSD per i soggetti che ricevono quote societarie in donazione.

游눺 Cosa significa per le aziende? La scissione parziale proporzionale e il successivo conferimento delle quote a una newco possono comportare la perdita del beneficio fiscale. 칃 fondamentale valutare attentamente le implicazioni di tali operazioni per non incorrere in sanzioni.

#Fisco #Tasse #Sucessioni #Donazioni #Riorganizzazione #Societ #AgevolazioniFiscali</description>
        <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:24:49 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._11_del_20_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 10 del 20/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+10_2026.pdf/c73ceb19-b4ec-1fc2-7377-936605e1e4c9?t=1768913927477</link>
        <description>游닉 Tassazione dei redditi dei lavoratori marittimi su navi estere

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla tassazione dei redditi percepiti dai lavoratori marittimi imbarcati su navi battenti bandiera estera, relative all'articolo 5, comma 5, della legge 16 marzo 2001, n. 88.

游깱 Cosa cambia? I redditi da lavoro dipendente prestato all'estero per pi칯 di 183 giorni possono beneficiare di esenzione fiscale in Italia, se i requisiti sono soddisfatti.

游눺 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende devono considerare questa norma per ottimizzare la tassazione dei redditi dei lavoratori imbarcati, gestendo correttamente le tempistiche di lavoro e residenza fiscale.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #Legge88 #LavoroMarittimo #ResidenzaFiscale</description>
        <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:24:50 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._10_del_20_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 09 del 20/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+9_2026.pdf/be3a6a8f-e9e9-7d18-b80e-eea43401cbc8?t=1768913355764</link>
        <description>游닉 Nuovo chiarimento sul regime fiscale degli apporti a patrimonio netto

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sul regime del realizzo controllato per l'apporto di partecipazioni di controllo, senza incremento del capitale sociale della societ beneficiaria.

游눺 Implicazioni pratiche? Questa operazione consente una gestione pi칯 fluida delle partecipazioni, riducendo costi legali e semplificando il processo, essenziale per aziende e professionisti che gestiscono ristrutturazioni societarie.

游댌 Rimanete aggiornati per ottimizzare la vostra pianificazione fiscale!

#Fisco #Tributi #Tassazione #TUIR #Societ #Ristrutturazioni #Compliance #Professionisti </description>
        <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:24:52 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._09_del_20_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>