<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 07:14:03 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 49 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+49_2025.pdf/881172f1-9bc2-c8a1-9447-9287fd2c3ece?t=1740496787713</link>
        <description>📢 Esenzione da ritenuta per interessi corrisposti a controllanti svizzeri

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha risposto positivamente sull'esenzione dalla ritenuta sugli interessi versati da una società italiana a una controllante residente in Svizzera, anche in assenza del periodo di detenzione minima (holding period).

💼 Cosa significa per le aziende? Le società che rispettano i requisiti previsti dall'Accordo tra la Comunità Europea e la Confederazione svizzera possono beneficiare di un’agevolazione significativa, agevolando le transazioni infragruppo.

🔍 Professionisti fiscali, monitorate queste novità per ottimizzare le strategie di pianificazione tributaria delle vostre aziende clienti!

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #Holding #TransazioniInfragruppo #EsenzioneRitenuta</description>
        <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:14:03 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 48 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+48_2025.pdf/d02eeee1-1345-33b1-d796-319a9178fbff?t=1740495407720</link>
        <description>📢 Novità sui dividendi per le controllate UE

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che le società controllanti dell'UE possono beneficiare dell'esenzione da ritenuta sui dividendi, anche in assenza dell'holding period, conformemente alla Direttiva madre-figlia.

💼 Cosa implica? Le aziende che distribuiscono dividendi a controllate europee devono assicurarsi di soddisfare i requisiti di partecipazione e residenza fiscale, aprendo opportunità di pianificazione fiscale più vantaggiose.

#Fisco #Tasse #Dividendi #DirettivaMadreFiglia #ComplianceFiscale</description>
        <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:14:03 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 47 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+47_2025.pdf/fc5c9f37-499f-e945-1d74-45a0284cec9d?t=1740494057778</link>
        <description>📢 Chiarimenti sull'Internal Dealing nel regime di branch exemption

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulle implicazioni fiscali degli Internal Dealing tra casa madre e stabile organizzazione, in particolare in relazione all'articolo 6 del D.Lgs. n. 142/2018 (''Decreto ATAD'').

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese che operano con stabili organizzazioni all'estero dovranno prestare particolare attenzione al trattamento fiscale delle operazioni interne, affinché siano conformi alle nuove disposizioni.

🔍 Questo chiarimento si rivela fondamentale per avvocati tributaristi e commercialisti, che dovranno garantire una corretta gestione degli aspetti fiscali per evitare problematiche future.

#Fisco #Tasse #RisoluzioneFiscale #DecretoATAD #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:14:03 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 46 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+46_2025.pdf/7d483e7b-83d0-c83f-7c4a-fefd112abc40?t=1740489288691</link>
        <description>📢 Adempimenti tributari per i custodi giudiziari dopo un sequestro preventivo

⚖️ Con la risposta n. 46/2025, l'#AgenziaDelleEntrate ha chiarito che i redditi derivanti dall'affitto di beni sequestrati ai sensi dell'art. 321 c.p.p. devono essere considerati come redditi diversi e soggetti a tassazione.

💼 Cosa significa per le aziende? I custodi giudiziari sono tenuti a registrare i contratti di affitto presso l'Agenzia delle Entrate e a gestire correttamente gli incassi, garantendo la compliance fiscale.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #CustodiaGiudiziaria #SequestroPreventivo</description>
        <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:14:03 GMT</pubDate>
    </item>

    </channel>
</rss>