<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 07:16:46 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 168 del 23/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+168_2025.pdf/cc640bf5-7be3-6148-bd3f-00e4093cd24a?t=1750665719816</link>
        <description>📢 Credito di imposta ZES Unica e Transizione 5.0: chiarimenti normativi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla cumulabilità del #CreditoDiImposta per la Zona Economica Speciale (ZES) e il #CreditoTransizione5.0, evidenziando il ruolo cruciale della dimensione aziendale nel beneficiare di tali agevolazioni.

🏢 Cosa cambia? Le imprese di media grandezza possono accedere a incentivi per investimenti sia in zona ZES che in beni strumentali, ma ci sono limitazioni in caso di superamento dei parametri dimensionali.

💼 Cosa significa per te? È fondamentale monitorare le dimensioni aziendali e valutare attentamente la pianificazione dei progetti d'investimento per ottimizzare l’accesso a queste agevolazioni.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #PMI #Investimenti #ZES #Transizione5.0</description>
        <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:16:47 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._168_del_23_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 167 del 23/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+167_2025.pdf/e9ec0fdd-6ca2-df9a-bc50-862f5902f90a?t=1750665149810</link>
        <description>📢 Novità su Tariffe Incentivanti e Tremonti Ambiente

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che le aziende possono rinunciare in modo irreversibile ai benefici fiscali della #TremontiAmbiente per mantenere le #tariffeincentivanti del IV Conto Energia.

💼 Cosa significa per le aziende? È fondamentale considerare le implicazioni fiscali della rinuncia e gestire correttamente le perdite residue dopo fusioni aziendali, per evitare problemi di cumulo tra le agevolazioni.

🔎 Rimani aggiornato e prepara la tua strategia fiscale in modo conforme!

#Fisco #Tasse #EnergiaRinnovabile #Legge388 #ComplianceFiscale</description>
        <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:16:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._167_del_23_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>