<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 07:15:53 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 41 del 11/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/RIS_n_41_del_11-06-2025.pdf/681b2ec9-5c18-ad5b-804d-2696fcea84c3?t=1749654715457</link>
        <description>📢 Nuovo codice tributo per il credito d'imposta Transizione 4.0

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha istituito il codice tributo "7077" per l'utilizzo del credito d'imposta previsto dalla legge 30 dicembre 2020, n. 178, nella modalità F24.

💼 Cosa significa per le aziende? Il credito d'imposta sarà utilizzabile in compensazione a partire dal 10 del mese successivo alla trasmissione dei dati dal Ministero delle Imprese all'Agenzia delle Entrate, con un limite di spesa di 2.200 milioni di euro.

📌 Assicurati di seguire le nuove procedure per evitare rifiuti nei versamenti.

#Fisco #Tasse #CreditoDImposta #AgenziaDelleEntrate #Transizione4_0 #Aziende</description>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 07:15:54 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._41_del_11_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 154 del 11/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+154_2025.pdf/ee3b2436-192b-35ef-099e-cc4d4d50015c?t=1749627239609</link>
        <description>📢 Regime fiscale applicabile ai compensi delle commissioni esaminatrici di concorsi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha precisato che i compensi per i membri delle commissioni possono essere assimilati ai redditi di lavoro dipendente, salvo specifiche condizioni legate all'esercizio di un'attività professionale.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale valutare la posizione fiscale in base alla titolarità di partita IVA e alla natura dell'incarico, per evitare errori nella gestione dei compensi.

#Fisco #Tasse #LavoroAutonomo #Commissioni #Lawyers #Commercialisti</description>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 07:15:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._154_del_11_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 153 del 11/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+153_2025.pdf/36f81640-b891-9621-78cd-5340c80c327b?t=1749626609628</link>
        <description>📢 Plusvalenze immobiliari e separazione: nuova interpretazione

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che le plusvalenze da cessione infraquinquennale di immobili acquisiti in esecuzione di accordi di separazione potrebbero essere non imponibili.

🏠 Cosa cambia? Se l'immobile è stato acquisito in fase di separazione e non come operazione speculativa, l'eventuale plusvalenza potrebbe non essere soggetta a tassazione.

💼 Cosa significa per te? Avvocati tributaristi e commercialisti devono considerare questa interpretazione nella loro consulenza per evitare imprevisti fiscali in situazioni di separazione.

#Fisco #Tasse #Immobili #Separazione #Legge917</description>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 07:15:56 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._153_del_11_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>