<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 07:20:04 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 310 del 11/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+310_2025.pdf/c9875df3-f084-8d72-3518-a4bdd99d6d09?t=1765445115527</link>
        <description>📢 Trattamento IVA per il servizio di gestione della tassa sui rifiuti (TARI)

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul regime IVA applicabile al servizio di gestione della TARI, confermando che le attività connesse possono beneficiare dell'aliquota ridotta del 10%.

💼 Cosa significa per te? I Comuni e le società che gestiscono i servizi di raccolta rifiuti devono considerare l'associazione tra gestione tariffaria e servizi di raccolta per applicare correttamente l'IVA.

#Fisco #Tasse #IVA #Tributi #ServiziPubblici #Rifiuti</description>
        <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:20:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._310_del_11_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 309 del 11/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+309_2025.pdf/5cb44866-21f1-615a-7dde-7182cb67c47d?t=1765444635336</link>
        <description>📢 Trattamento IVA per la costruzione di Centri di ricerca

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla possibilità di applicare l'aliquota IVA agevolata del 10% alla realizzazione e progettazione di edifici destinati a attività di ricerca, didattica e formazione.

🏗️ Cosa cambia? La nuova normativa conferma che gli edifici scolastici, come nel caso di un Centro di ricerca, possono beneficiare di questa aliquota agevolata, se destinati principalmente all'attività formativa.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende del settore devono valutare l'opportunità di applicare l’aliquota ridotta nelle loro operazioni, facilitando così l'accesso a servizi formativi e di ricerca.

#Fisco #Tasse #IVA #Ricerca #Formazione #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:20:09 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._309_del_11_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>