<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 07:13:56 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 289 del 7/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+289_2025.pdf/6e23809f-5b2a-12c9-10ab-5dede4cdef53?t=1762519365317</link>
        <description>📢 Servitù e espropriazione: chiarimenti fiscali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni relative all'indennità di servitù costituita a seguito di espropriazione, stabilendo che questa rientra tra i redditi diversi alla luce delle modifiche apportate dall'articolo 67, comma 1, lettera h) del TUIR.

🏗️ Cosa cambia? Le indennità ricevute per servitù imposte per esigenze di pubblica utilità possono risultare imponibili, impattando sulla pianificazione fiscale di privati e aziende coinvolti in procedure di esproprio.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono valutare attentamente la tassazione delle indennità da servitù, garantendo una corretta gestione e pianificazione delle eventuali imposte.

#Fisco #Tasse #Espropriazione #Servitù #Tributi #TUIR</description>
        <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:13:57 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._289_del_7_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 288 del 7/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+288_2025.pdf/13de1ffe-486c-6cae-05bb-d4640fc5e981?t=1762508325348</link>
        <description>📢 Liquidazione IVA di gruppo: novità sulle eccedenze di credito

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sui requisiti per l'esonero dalla presentazione della garanzia in caso di compensazione di eccedenze di credito IVA per le società che applicano la liquidazione IVA di gruppo.

💼 Cosa significa per le imprese e i professionisti? È fondamentale rispettare le tempistiche per l'apposizione del visto di conformità e comprendere gli effetti delle attività d'impresa nel termine biennale previsto dalla normativa.

🔍 Assicurati di essere pronto per queste nuove disposizioni e di verificare le modalità operative per garantire la corretta compensazione delle eccedenze di credito IVA.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #AgenziaDelleEntrate #Imprese #Professionisti</description>
        <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 07:13:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._288_del_7_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>