<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Mar 2025 07:14:21 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 78 del 20/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+78_2025.pdf/e400cecf-1df5-5d62-cfba-19c75872c8e6?t=1742479997711</link>
        <description>📢 Interpretazione dell'art. 110 comma 3-bis TUIR: Criptovalute sotto la lente

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto nuove disposizioni riguardanti la valutazione delle criptovalute, specificando che, a partire dal 2024, la loro valutazione non concorre alla formazione del reddito.

🪙 Cosa cambia? Le aziende che operano con criptovalute potranno valutare le loro rimanenze al fair value, semplificando la gestione contabile e fiscale. Tuttavia, permane un dubbio su come queste norme interagiscano con le disposizioni sull' #Imposta sul Reddito.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende dovranno adottare strategie adeguate per la gestione delle criptovalute, assicurandosi di comprendere le nuove regole per evitare problematiche fiscali.

#Fisco #Tasse #Criptovalute #TUIR #LeggeBilancio #Commercialisti</description>
        <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:14:27 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._78_del_20_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 77 del 20/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+77_2025.pdf/9114519f-40d1-5de2-93ed-9e6a4d64a15b?t=1742478917703</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sulla retribuzione variabile e Welfare aziendale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardanti l'esclusione da imposizione della quota di retribuzione variabile (MBO) convertita in prestazioni di Welfare, ai sensi dell'articolo 51 del d.P.R. 917/1986.

💼 Cosa significa per le aziende? Le aziende possono offrire ai dipendenti benefit welfare senza incorrere in imposizione fiscale, incentivando così la fidelizzazione e il raggiungimento di obiettivi aziendali.

📌 Professionisti del settore: attenzione a come strutturate le politiche retributive e di welfare, per massimizzare i vantaggi fiscali per i vostri clienti!

#Fisco #Welfare #RetribuzioneVariabile #AgenziaDelleEntrate #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:14:28 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._77_del_20_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 76 del 20/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+76_2025.pdf/678b1392-6d44-2813-c592-7b7202ff2295?t=1742478737737</link>
        <description>📢 IVA: Chiarimenti sull'applicazione del DM 11 agosto 1975 per gli imballaggi non restituiti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulla corretta gestione fiscale degli imballaggi e recipienti non restituiti, stabilendo il trattamento IVA per i così detti "Returnables".

📦 Cosa cambia? Le aziende che operano nel settore beverage devono emettere fattura con IVA al 22% sui Returnables non resi entro 12 mesi, utilizzando il listino appropriato per la determinazione della base imponibile. 

💼 Implicazioni pratiche: I professionisti devono considerare che la gestione dei Returnables coinvolge vari reparti e comporta un'attenta pianificazione fiscale per evitare possibili sanzioni.

#Fisco #Tasse #IVA #ConsulenzaFiscale #LegalAdvice</description>
        <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 07:14:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._76_del_20_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>