<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 07:18:27 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 04/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9497952/Provvedimento_04_12_2025.pdf/b980576c-5bf0-653a-7616-349164067864?t=1764873616115</link>
        <description>游닉 Aggiornamenti sul regime speciale per le piccole imprese

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha apportato modifiche al Provvedimento n. 460166 del 30 dicembre 2024, chiarendo le modalit di trasmissione della comunicazione preventiva per accedere al regime di franchigia.

游눺 Cosa significa per le aziende e i professionisti? 칃 ora fondamentale effettuare la comunicazione preventiva all'Agenzia per ottenere il numero di identificazione EX, necessario per operare nei vari Stati di esenzione.

游댌 Presta attenzione a queste novit per garantire la corretta applicazione del regime e ottimizzare la tua pianificazione fiscale!

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #PiccoleImprese</description>
        <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:18:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_04_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 68 del 4/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413116/Risoluzione+n.+68+del+4+dicembre+2025+clean.pdf/a5a5c947-fdfa-e971-2825-bb945b6f94e0?t=1764851655759</link>
        <description>游닉 Esenzione IRPEF per i trattamenti pensionistici delle vittime del dovere

丘뒲잺 La recente Risoluzione N. 68 dell'Agenzia delle Entrate chiarisce l'applicazione dell'esenzione IRPEF prevista dalla legge 11 dicembre 2016, n. 232, estendendo i benefici fiscali anche ai familiari superstiti e ai soggetti equiparati.

游눺 Implicazioni pratiche? I professionisti fiscali devono tenere presente che l'esenzione si applica a tutti i trattamenti pensionistici delle vittime del dovere, indipendentemente dalla correlazione con l'evento lesivo, semplificando cos칣 la pianificazione fiscale per questa categoria.

#Fisco #Tasse #Leggi #VittimeDelDovere #Pensioni #EsenzioniFiscali</description>
        <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:18:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._68_del_4_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 303 del 4/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+303_2025.pdf/921672a3-8272-7cd9-3b62-95394cc7c40b?t=1764859065341</link>
        <description>游닉 Aliquota IVA per dispositivi medici oftalmici

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione dell'aliquota IVA per i dispositivi medici oftalmici, conformemente all'istanza di interpello presentata dalle societ ALFA e BETA.

游눺 Implicazioni pratiche: Le aziende produttrici e distributrici di prodotti oftalmici devono verificare la corretta applicazione dell'aliquota IVA sui loro dispositivi, considerando le specifiche caratteristiche dei prodotti.

#Fisco #Tasse #IVA #DispositiviMedici #LeggeBilancio #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:18:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._303_del_4_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 302 del 4/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+302_2025.pdf/44ed0fe0-7355-09fd-000b-bb5caecef205?t=1764844455351</link>
        <description>游닉 Trattamento fiscale dei rimborsi spese per taxi in Italia

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che i rimborsi spese per taxi pagati in contanti concorrono a formare il reddito del dipendente, richiedendo l'applicazione dell'aliquota IRPEF massima.

游눺 Implicazioni pratiche: le aziende devono prestare attenzione ai pagamenti in contante, poich칠 questi rimborsi saranno soggetti a tassazione, contrariamente a quelli pagati con metodi tracciabili.

#Fisco #Tasse #RimborsiSpese #Tributi #Aziende #Professionisti</description>
        <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:18:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._302_del_4_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 301 del 4/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+301_2025.pdf/adbd9869-0777-d771-d0e6-96c5be1c4866?t=1764844635340</link>
        <description>游닉 Chiarimenti fiscali sugli assegni integrativi in caso di morte

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale delle somme corrisposte ai familiari dei lavoratori deceduti, a titolo di assegno integrativo caso morte, stabilendo che tali somme possono beneficiare dell'esenzione dalla tassazione, anche se erogate in forma di rendita mensile.

游눺 Cosa significa per le aziende? 칃 fondamentale valutare la corretta gestione di questi indennizzi e assicurarsi che siano conformi alla normativa fiscale vigente per evitare problematiche future.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #AgenziaDelleEntrate #Indennit</description>
        <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:18:35 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._301_del_4_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 300 del 4/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+300_2025.pdf/149ba4bd-71cd-f45e-f000-6b1e76f5b153?t=1764839175345</link>
        <description>游닉 Cessione dei crediti d'imposta derivanti dalla trasformazione delle DTA

丘뒲잺 L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla cessione dei crediti d'imposta da trasformazione delle attivit per imposte anticipate (DTA), permettendo cos칣 l'utilizzo in compensazione ai sensi dell'articolo 43-bis del DPR n. 602/1973.

游눺 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti fiscali possono ora seguire linee guida pi칯 chiare per gestire la cessione dei crediti d'imposta, aumentando la certezza nella pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #CreditiImposta #DTA #Legge #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:18:36 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._300_del_4_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>