<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 07:15:49 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 13/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9044819/Provv.++tras.+Irap+alle+regioni+2025+provvedimento+del+13+maggio+2025.pdf/9b59357a-ec8c-160b-79b1-9438e2f1f0f5?t=1747150039314</link>
        <description>📢 Nuove specifiche per la trasmissione dei dati Irap 2025

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato le specifiche tecniche per la trasmissione telematica delle dichiarazioni Irap alle regioni e province autonome per l'anno 2025.

🗂️ Implicazioni pratiche? Le dichiarazioni Irap dovranno essere inviate mensilmente, a partire dal trentesimo giorno dopo la scadenza per la presentazione, utilizzando il sistema "Siatel v2.0 PuntoFisco".

💼 Per aziende e professionisti del settore fiscale, è cruciale adeguarsi a queste nuove modalità di invio per garantire la compliance e ottimizzare i processi di reporting.

#Fisco #Tasse #Irap #AgenziaDelleEntrate #TrasmissioneDati #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:15:50 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_13_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 132 del 13/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+132_2025.pdf/be0f584b-b098-ecdb-4241-a559ee802e0b?t=1747124969598</link>
        <description>📢 Compensi ai medici in convenzione: novità sulla Certificazione Unica 

⚖️ A partire dal 2024, i medici in convenzione con il SSN non saranno obbligati ad emettere la Certificazione Unica per i compensi ricevuti, grazie alla modifica apportata all'articolo 4, comma 6-septies, del d.P.R. n. 322/1998.

💼 Cosa significa per i professionisti? Le aziende sanitarie possono continuare a documentare i compensi mediante il foglio di liquidazione dei corrispettivi, evitando complicazioni burocratiche legate all'emissione della Certificazione Unica.

#Fisco #Tributi #CertificazioneUnica #Medici #Convenzione #SSN #LeggeFinanziaria</description>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:15:51 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._132_del_13_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 131 del 13/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+131_2025.pdf/40944c45-d798-52d5-9b6f-0cc59fc40a22?t=1747124669885</link>
        <description>📢 Tassazione dei dividendi di fonte estera: novità dal TUIR

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti in merito alla tassazione dei dividendi provenienti da società estere, in particolare riguardo ai dividendi da partecipate in paesi con regimi fiscali agevolati, come nel caso del Marocco.

💼 Cosa significa per le aziende? I professionisti fiscali devono prestare attenzione al livello nominale di tassazione applicabile e considerare le ritenute alla fonte nell'analizzare se tali dividendi siano soggetti a un trattamento fiscale privilegiato.

📌 Ricorda: la gestione delle partecipazioni estere richiede un'analisi approfondita per ottimizzare il credito d'imposta e garantire la compliance con le normative fiscali.

#Fisco #Tasse #TUIR #CreditiImposta #DirittoTributario #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:15:52 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._131_del_13_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 130 del 13/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+130_2025.pdf/918a2e9d-c8aa-b0d5-970f-cc505f86a02e?t=1747124569302</link>
        <description>📢 Superbonus: chiarimenti sulla fruizione dei crediti in attesa di accettazione

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate fornisce indicazioni su come gestire i crediti Superbonus "in attesa di accettazione", permettendo l'opzione di ripartizione della detrazione in dieci quote annuali anche per spese sostenute nel 2022.

💼 Implicazioni pratiche: aziende e professionisti possono optare per recuperare rate delle detrazioni non riconosciute se il credito risulta rifiutato dalla banca, garantendo maggiore flessibilità nella pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #Superbonus #Detrazioni #AgenziaEntrate #Ristrutturazione #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:15:53 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._130_del_13_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 129 del 13/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+129_2025.pdf/88abd8b5-afd9-f476-b2d2-e15537e43754?t=1747124429644</link>
        <description>📢 Regime fiscale per la cessione della proprietà superficiaria

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha aggiornato il trattamento fiscale dei corrispettivi derivanti dalla costituzione del diritto di superficie con le novità introdotte dalla legge di bilancio 2024.

🏗️ Cosa cambia? La cessione della proprietà superficiaria potrebbe generare plusvalenze secondo l'art. 67, comma 1, lett. b) del #TUIR, differenziando tra cessione della costruzione e mantenimento del diritto sul suolo.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e associazioni sportive dilettantistiche devono prestare attenzione a queste disposizioni per una corretta pianificazione fiscale e gestione dei redditi.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #PermessiDiCostruzione #EntiNonCommerciali</description>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:15:54 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._129_del_13_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 128 del 13/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+128_2025.pdf/9ddbf1f2-a064-c1f6-fce6-0ff17990f734?t=1747124479313</link>
        <description>📢 Credito d'imposta per investimenti in beni strumentali a bordo di navi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito l'interpretazione del requisito territoriale per il credito d'imposta previsto dalla L. n. 160/2019 e dalla L. n. 178/2020, applicabile anche a beni collocati su navi in attività.

🚢 Cosa cambia? Le aziende che effettuano investimenti in beni strumentali nuovi a bordo di navi battezzate italiane e con strutture di gestione in Italia possono beneficiare del credito d'imposta, anche se le operazioni si svolgono principalmente al di fuori delle acque territoriali.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende nel settore marittimo devono rivedere le proprie strategie di investimento e considerare le agevolazioni fiscali previste per ottimizzare i costi.

#Fisco #Tasse #CreditoImposta #Investimenti #Navi #LeggeBilancio #SettoreMarittimo</description>
        <pubDate>Wed, 14 May 2025 07:15:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._128_del_13_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>