<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 07:16:19 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 1 del 16/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570461/Risposta+n.+1_2026.pdf/734d0053-4d83-87b1-4c01-6fbfcff5e587?t=1768572795439</link>
        <description>游닉 Nuove disposizioni sull'imposta di bollo per contratti pubblici

丘뒲잺 Con la risposta n. 1/2026, l' #AgenziaDelleEntrate ha precisato che l'imposta di bollo, ai sensi dell'articolo 18, comma 10 del decreto legislativo 31 marzo 2023, n. 36, 칟 applicabile anche ai contratti esclusi dal Codice dei Contratti pubblici.

游눺 Cosa significa per te? Aziende e professionisti dovranno considerare l'imposta di bollo in base ai nuovi parametri stabiliti, garantendo il rispetto delle procedure di trasparenza e concorrenza per contratti di servizi aggiudicati a stazioni appaltanti.

#Fisco #Tasse #ContrattiPubblici #AgenziaEntrate #Legge36/2023</description>
        <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:16:20 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._1_del_16_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 8 del 16/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+8_2026.pdf/229b16cc-d2b2-6775-41c1-968d5c1a7647?t=1768570545340</link>
        <description>游닉 Reddito di lavoro dipendente: chiarimenti su azioni gratuite e premi in denaro

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito importanti indicazioni riguardo alla tassazione delle azioni gratuite e dei premi in denaro percepiti in Italia, ma relativi a periodi di lavoro svolti all'estero.

游눺 Cosa significa per le aziende? Il contribuente che riceve compensi da piani di incentivazione, con attivit lavorativa pregressa all'estero, deve considerare precise modalit di sostituzione d'imposta. Nel caso di piani di incentivazione erogati da societ estere, la responsabilit fiscale pu gravare anche sulla societ italiana.

游댌 Professionisti del settore: valutate attentamente l'impatto di queste disposizioni nella pianificazione fiscale dei clienti e nell'adempimento degli obblighi tributari.

#Fisco #Tasse #Incentivi #Lavoro #AgenziaEntrate #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:16:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._8_del_16_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 7 del 16/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+7_2026.pdf/6039a428-3237-b76b-9661-7549b9e798ec?t=1768569920774</link>
        <description>游닉 Detrazioni per lavoratori dipendenti: chiarimenti sulla legge di bilancio 2025

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulla corretta individuazione dei "giorni di lavoro dipendente" ai fini della determinazione delle somme riconosciute ai lavoratori.

游닇 Cosa cambia? Nel calcolo della "retribuzione teorica annuale", i giorni di lavoro da considerare sono solo quelli per cui il dipendente ha effettivamente percepito una retribuzione, escluse assenze non retribuite e sospensioni.

游눺 Cosa significa per le aziende? 칃 necessario prestare attenzione alla registrazione dei giorni lavorati per evitare errori nei calcoli delle agevolazioni fiscali.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #DirittoTributario #Lavoro</description>
        <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:16:22 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._7_del_16_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 6 del 16/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+6_2026.pdf/50c4d699-b165-2303-4e99-1615bdfde94e?t=1768562715747</link>
        <description>游닉 Novit sul regime fiscale dei bonus edilizi

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale dei differenziali da cessione di crediti d'imposta legati al #Superbonus 110%, introducendo il principio di onnicomprensivit dal 2024.

游눺 Implicazioni per i professionisti? Se il differenziale tra valore nominale e prezzo di acquisto sar considerato reddito imponibile, le associazioni professionali potrebbero trovarsi a dover assoggettare tale differenziale all' #IRAP e ai singoli associati all' #IRPEF, anche per crediti acquisiti in periodi precedenti.

游댌 칃 fondamentale analizzare come questa nuova norma influenzer la pianificazione fiscale e l'utilizzo dei crediti da parte delle associazioni professionali.

#Fisco #Tasse #BonusEdilizi #Legge #Professionisti #IMPOSTE</description>
        <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:16:25 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._6_del_16_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>