<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 07:15:47 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 152 del 10/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110117/Risposta+n.+152_2025.pdf/e5967073-f4e6-e266-2d6f-492190e93cba?t=1749547589612</link>
        <description>📢 Trattamento IVA nel settore Buy Now Pay Later (BNPL)

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento IVA delle prestazioni legate al BNPL, sottolineando la complessità dei servizi forniti e il loro significativo impatto fiscale.

💼 Cosa significa per le aziende? È fondamentale che i professionisti fiscali comprendano le nuove disposizioni relative ai servizi offerti dalle piattaforme tecnologiche, compresi onboarding, integrazione e marketing per i Merchant, per garantire una corretta applicazione dell'IVA.

#Fisco #Tasse #IVA #Ecommerce #BuyNowPayLater #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:15:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._152_del_10_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 151 del 10/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+151_2025.pdf/34053823-cb8f-f2a1-bb43-f90ee846de95?t=1749544349819</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sul contratto di concessione nel partenariato pubblico privato

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla rilevanza ai fini dell' #IVA dell'alienazione di immobili a titolo di contributo, come previsto dal comma 6 dell'art. 177 del d.lgs n. 36 del 2023.

🏗️ Cosa cambia? I comuni che stipulano contratti di concessione per la riqualificazione urbana devono considerare gli aspetti fiscali legati all'imposta sul valore aggiunto per gli immobili coinvolti.

💼 Cosa significa per te? Avvocati tributaristi e commercialisti devono prestare attenzione alle nuove disposizioni nel pianificare operazioni che riguardano il partenariato pubblico privato e la gestione fiscale degli immobili.

#Fisco #Tasse #IVA #PartenariatoPubblicoPrivato #Urbanistica #Legge36</description>
        <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:15:49 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._151_del_10_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>