<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 07:22:32 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 205 del 6/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+205_2025.pdf/9461bcf8-4c91-fe2a-a800-e72f32ed7f6e?t=1754493329833</link>
        <description>📢 Decadenza dalle agevolazioni fiscali per il compendio unico agricolo

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulle conseguenze fiscali della cessione del diritto di superficie per impianti agrivoltaici e della vendita parziale dei terreni, evidenziando le possibili decadenze dalle agevolazioni.

🌱 Cosa cambia? La cessione o la vendita potrebbero compromettere le esenzioni fiscali previste per il compendio unico come delineato nella legge 97/1994 e nel D. lgs. 228/2001.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali, come commercialisti e avvocati tributaristi, devono prestare attenzione a queste disposizioni per garantire un'adeguata consulenza ai clienti nel settore agricolo.

#Fisco #Tasse #Agricoltura #Legge97/1994 #DirittoTributario #ImprenditoriaAgricola</description>
        <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:22:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._205_del_6_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 204 del 6/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+204_2025.pdf/4db6dde7-1f0a-5cd6-20cf-ae10ea04c1e0?t=1754480189861</link>
        <description>📢 Esenzione Irpef e Irap per le borse di studio delle ITS Academy

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che le borse di studio erogate dalle ITS Academy, finanziate dal PNRR, sono esenti da tassazione ai fini Irpef e Irap, in virtù della legge 15 luglio 2022, n. 99.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti fiscali e le fondazioni coinvolte devono considerare tali borse come non imponibili, garantendo parità di trattamento tra studenti universitari e iscritti ai corsi IT.

🔍 Restiamo aggiornati su come queste novità possano influire sul panorama fiscale e sul diritto allo studio!

#Fisco #Tasse #ITS #PNRR #Legge99 #Tributario #FormazioneProfessionale #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:22:34 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._204_del_6_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 203 del 6/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+203_2025.pdf/3878fed9-4a29-d6dc-71eb-c0acb7c24b86?t=1754472959945</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale dei dividendi per entità giapponesi

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale dei dividendi di fonte italiana percepiti da soggetti residenti in Giappone tramite entità trasparenti, alla luce della Convenzione contro le doppie imposizioni.

💼 Cosa implica? Le entità giapponesi considerate "pass-through" non possono beneficiare direttamente dei vantaggi fiscali offerti dal trattato Italia-Giappone, impattando così gli investimenti in azioni italiane.

👥 Implicazioni pratiche: Professionisti e aziende devono prestare attenzione ai dettagli del trattamento fiscale per evitare possibili controversie e ottimizzare la pianificazione fiscale internazionale.

#Fisco #Tasse #ConvenzioneDoppieImposizioni #Giappone #Investimenti #Tributi #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:22:35 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._203_del_6_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 202 del 6/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+202_2025.pdf/cc2367f4-14b3-f26f-a09d-94ebdbc340b5?t=1754466599942</link>
        <description>📢 Novità sul Piano Nazionale per gli Investimenti Complementari (PNC) e la disciplina IVA

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla disciplina IVA per gli interventi di riqualificazione e ricerca, evidenziando il ruolo degli IRCCS come enti pubblici di ricerca anche tra i soggetti privati.

🏗️ Cosa cambia? Le operazioni fatte dai soggetti attuatori, come Alfa nel nostro caso, possono essere considerate cessioni di beni e prestazioni di servizi effettuate per l'Unione Europea, in relazione al finanziamento per la ricerca scientifica e il PNRR.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono prestare attenzione all'applicazione della normativa IVA in progetti di cooperazione europea e alla corretta interpretazione degli obblighi fiscali legati a questi finanziamenti.

#Fisco #Tasse #IVA #PNRR #Ricerca #EntiPubblici</description>
        <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 07:22:35 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._202_del_6_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>