<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 07:15:11 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 24 del 8/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410900/RISOLUZIONE+ATECO+2025.pdf/05fdbeda-c727-bf26-ecab-a2e6c1080753?t=1744131437703</link>
        <description>📢 Nuova classificazione ATECO 2025 in vigore

⚖️ Dal 1° aprile 2025, entra in vigore la nuova classificazione delle attività economiche ATECO 2025, sostituendo il precedente ATECO 2007.

🔍 Cosa cambia? Tutti i contribuenti e le Pubbliche Amministrazioni devono utilizzare i nuovi codici ATECO nelle dichiarazioni e negli atti presentati all' #AgenziaDelleEntrate. Non è necessario presentare una dichiarazione di variazione, ma si consiglia di comunicare i nuovi codici in conformità con la normativa vigente.

💼 Implicazioni pratiche: È fondamentale che professionisti e aziende si adeguino tempestivamente alla nuova classificazione per evitare errori nelle dichiarazioni fiscali.

#Fisco #Tasse #ATECO #AgenziaDelleEntrate #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:15:13 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._24_del_8_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 92 del 8/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+92_2025.pdf/7e7498b5-8f01-b0e6-0e7f-3c6dcb734023?t=1744108397715</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sull'aliquota IVA per dispositivi medici

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che i dispositivi medici a base di sostanze classificate nella voce 3004 della nomenclatura combinata possono beneficiare di un'aliquota IVA ridotta al 10%.

💼 Cosa significa per le aziende? Chi produce o commercializza dispositivi medici, come gocce oculari monodose, deve verificare la corretta classificazione per applicare l'aliquota ridotta, ottimizzando i costi e migliorando la competitività.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #DispositiviMedici #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:15:16 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._92_del_8_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 91 del 8/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+91_2025.pdf/43e071d5-d13b-07f9-0cff-2e2890de29d6?t=1744102968810</link>
        <description>📢 Novità sul regime fiscale del contributo per la riduzione del canone di locazione

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha stabilito che i contributi erogati dai Comuni a fronte della riduzione del canone di locazione possono essere tassati con la cedolare secca al 10%, per i contratti di locazione concordati.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale, per i locatori che richiedono il contributo, stipulare un atto di rinegoziazione registrato e rispettare le condizioni di riduzione del canone di almeno il 20%. Questo consente una gestione fiscale vantaggiosa e una pianificazione più efficace.

#Fisco #Tasse #CedolareSecca #Locazione #AgenziaEntrate #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:15:18 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._91_del_8_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>