<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 07:15:29 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 257 del 29/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+257_2025.pdf/fd188ee3-3615-1dbe-1ddb-b313f2945888?t=1759158272003</link>
        <description>游닉 Proventi da strumenti finanziari partecipativi: chiarimenti importanti

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni specifiche in merito all'esclusione dei proventi derivanti da strumenti finanziari partecipativi senza apporto ai fini del "carried interest".

游댌 Cosa cambia? I proventi assunti da tali strumenti, non essendo soggetti ad apporto, non possono essere considerati ai fini della tassazione come compenso per i manager. 

游눺 Cosa significa per i professionisti? 칃 cruciale rivedere le modalit di remunerazione e incentivo per i manager legati a strumenti finanziari partecipativi, al fine di garantire una corretta applicazione delle normative fiscali.

#Fisco #Tasse #Tributi #Manager #CarriedInterest</description>
        <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:15:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._257_del_29_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 256 del 29/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+256_2025.pdf/bbe65707-d1b2-19a3-fb01-56407b7d6e7d?t=1759154849595</link>
        <description>游닉 Carried Interest e Nuove Prospettive Fiscali

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla tassazione del #CarriedInterest, specificando le modalit di incentivazione per i manager nei fondi d'investimento.

游늳 Cosa cambia? I manager che partecipano a piani di incentivazione, inclusi azioni ordinarie e Preferred Shares, vedranno un rendimento potenzialmente maggiore, condizionato a specifiche soglie di rendimento.

游눺 Cosa significa per te? 칃 fondamentale per avvocati tributaristi, commercialisti e consulenti del lavoro comprendere le nuove dinamiche per una corretta pianificazione fiscale e dare assistenza ai clienti che operano con fondi d'investimento.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #PianificazioneFiscale #Investimenti </description>
        <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:15:31 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._256_del_29_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>n. 255 del 29/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+255_2025.pdf/34530e45-364a-2f70-fc97-4903d2df3027?t=1759153919626</link>
        <description>游닉 Carried Interest: Chiarimenti Normativi

丘뒲잺 La recente risposta dell' #AgenziaDelleEntrate offre indicazioni sui regimi fiscali applicabili agli extra-rendimenti (carried interest) derivanti da investimenti in fondi di private equity.

游눺 Implicazioni pratiche: Le societ che operano attraverso veicoli di investimento devono prestare attenzione alla corretta gestione delle quote carried e alla correlazione con gli investimenti dei manager per evitare problematiche fiscali.

游늷 Preparati a ridefinire le strategie di investimento e a garantire la trasparenza nelle operazioni di gestione dei fondi.

#Fisco #Tasse #CarriedInterest #Investimenti #PrivateEquity #LeggiFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:15:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/n._255_del_29_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 254 del 29/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+254_2025.pdf/dc82d5c8-bea2-b9f9-a33d-9ec656b18a1f?t=1759152989601</link>
        <description>游닉 Nuove indicazioni sull'incentivazione per manager 

丘뒲잺 L'#AgenziaDelleEntrate ha risposto a un interpello riguardante un piano di incentivazione azionaria per manager, chiarendo i requisiti per la detenzione di azioni non votanti con diritti patrimoniali rafforzati.

游눺 Cosa cambia? Le nuove "Azioni C" consentiranno ai manager di beneficiare di un "extra rendimento" in caso di eventi di cambio di controllo, subordinato al raggiungimento di specifici multipli di investimento. 

游댌 Implicazioni pratiche: Le aziende devono prestare attenzione ai dettagli dei piani di incentivazione per garantire la conformit fiscale, specialmente riguardo ai rendimenti subordinati a soglie di profitto.

#Fisco #Tasse #PianificazioneFiscale #DirittoTributario #Incentivazione #Azioni</description>
        <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:15:34 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._254_del_29_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>