<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 20 May 2025 07:15:36 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 19/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9058498/Provvedimento_Art_5_DL_146_DEF+%28004%29+19.5.2025.pdf/1349bd81-cc51-11ec-3b8f-ead9ce509174?t=1747675891594</link>
        <description>📢 Riapertura della procedura di riversamento spontaneo dei crediti d'imposta per R&S

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha riaperto i termini per la procedura di riversamento spontaneo dei crediti d'imposta per attività di ricerca e sviluppo, consentendo ai contribuenti di regolarizzare gli indebiti utilizzi senza sanzioni.

💼 Cosa significa per le aziende? Quelle che hanno utilizzato erroneamente crediti di imposta tra il 2014 e il 2019, possono ora recuperare la situazione senza incorrere in penalità. È importante valutare se sussistono le condizioni per accedere a questa opportunità e preparare la documentazione necessaria.

#Fisco #Tasse #RicercaESviluppo #CreditoDiImposta #Commercialisti #AvvocatiTributari</description>
        <pubDate>Tue, 20 May 2025 07:15:36 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_19_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 136 del 19/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+136_2025.pdf/2d54113b-6a81-0c2c-da64-88f80999a8e4?t=1747666920470</link>
        <description>📢 Codatorialità e trattamento IVA nelle reti d'impresa

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha specificato il trattamento IVA relativo alla codatorialità in caso di contratto di rete, chiarendo che non si applica l'IVA sul rimborso dei costi dei lavoratori condivisi tra le imprese della rete.

💼 Cosa significa per le aziende? La codatorialità consente di ottimizzare le risorse umane senza oneri IVA, contribuendo a una gestione più efficiente e produttiva del personale.

🔍 Professionisti del settore, è fondamentale tenere in considerazione queste nuove indicazioni nel vostro lavoro quotidiano!

#Fisco #IVA #RetiDiImpresa #Tributario #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Tue, 20 May 2025 07:15:38 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._136_del_19_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>