<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 07:25:55 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 30/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570497/Provvedimento_irregolare_funzionamento_UT_Palmi+del+30+gennaio+2026.pdf/aa5da24a-a47b-046c-a835-4a76817a0874?t=1769778675330</link>
        <description>📢 Irregolare funzionamento dell'Ufficio Territoriale di Palmi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha accertato l'irregolare funzionamento dell'Ufficio Territoriale di Palmi per la giornata del 20 gennaio 2026, a causa di avverse condizioni meteorologiche.

📅 Cosa cambia? Per il giorno indicato, l'ufficio resterà chiuso al pubblico, come disposto dal Comune di Palmi.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono considerare questa chiusura nella gestione delle scadenze fiscali e nella pianificazione delle comunicazioni con i contribuenti.

#Fisco #Tasse #AgenziaEntrate #ProfessionistiFiscali #Calabria</description>
        <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:25:57 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_30_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 30/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9688639/Provvedimento_credito_d%27imposta_ZES_unica_2026-2028+del+30+gennaio+2026.pdf/dc0d8c39-7acd-8fa5-b9f7-a853ff3c2d40?t=1769801963641</link>
        <description>📢 Nuove modalità di comunicazione per il credito d'imposta nella ZES unica

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato i modelli di comunicazione per il contributo sotto forma di credito d'imposta per gli investimenti realizzati nella Zona economica speciale per il Mezzogiorno, a norma della legge 30 dicembre 2025, n. 199.

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese dovranno utilizzare i nuovi modelli per comunicare le spese ammissibili per gli investimenti effettuati dal 2026 al 2028, con scadenze specifiche per la trasmissione telematica e obbligo di certificazione.

🔍 Gli operatori economici che intendono beneficiare di questi incentivi devono rispettare le scadenze e le modalità fornite, al fine di non perdere le agevolazioni.

#Fisco #CreditoDImposta #ZES #Investimenti #AgenziaDelleEntrate #Mezzogiorno</description>
        <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:25:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_30_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 30/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9688317/Provvedimento_credito_d%27imposta_ZLS_2026-2028.pdf/803cca7e-5c87-f796-20a6-229cb108f7a6?t=1769800399500</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni per il credito d'imposta nelle Zone Logistiche Semplificate

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha approvato i modelli di comunicazione per accedere al credito d'imposta sugli investimenti effettuati nelle ZLS, ai sensi della legge 30 dicembre 2025, n. 199.

💼 Implicazioni pratiche? Le imprese dovranno comunicare gli investimenti nel periodo 2026-2028 e attestare la loro realizzazione per non perdere l’agevolazione. È cruciale mantenere una documentazione adeguata e rispettare le scadenze per evitare decadenze.

🔍 Rimanete aggiornati! Ulteriori informazioni saranno disponibili sul sito dell'Agenzia delle Entrate.

#Fisco #Tasse #CreditoImposta #ZoneLogisticheSemplificate #AgenziaDelleEntrate #Legge199</description>
        <pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:26:01 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_30_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>