<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 07:14:56 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 28 del 10/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410900/Risoluzione+n.+28_2025.pdf/c17cf715-85c6-fd8c-345e-3d7f2e614de0?t=1744293077728</link>
        <description>游닉 Nuove disposizioni sui PIR "fai da te" e investimenti alternativi

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'utilizzo del look through per investimenti qualificati tramite OICR non PIR compliant.

游눺 Cosa cambia? I sottoscrittori di fondi di investimento alternativi (FIA) possono considerare gli investimenti effettuati tramite questi veicoli ai fini dei PIR "fai da te", valorizzando l'investimento diretto in strumenti finanziari qualificati.

游댌 Implicazioni pratiche: le SGR devono gestire attentamente la conformit degli FIA e informare i clienti sulle opportunit relative ai PIR.

#Fisco #Tasse #Investimenti #PIR #SGR #FondiAlternativi</description>
        <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:14:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._28_del_10_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 27 del 10/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410900/RIS_n_27_del_10-04-2025.pdf/abe9b269-2cac-98e5-5d18-193cc6507618?t=1744288637718</link>
        <description>游닉 Nuovo codice tributo per i frontalieri in Svizzera

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha istituito il codice tributo "1863" per il versamento, tramite modello F24, dell'imposta sostitutiva sui redditi da lavoro dipendente percepiti in Svizzera dai lavoratori frontalieri.

游눺 Cosa significa per le aziende e i professionisti? I contribuenti residenti nei comuni specificati possono ora optare per un'imposta sostitutiva pari al 25% delle imposte applicate in Svizzera, facilitando cos칣 la gestione fiscale e semplificando gli adempimenti.

#Fisco #Tasse #IRPEF #Lavoro #Frontalieri #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:15:03 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._27_del_10_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 26 del 10/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410900/RIS_n_26_del_10_04_2025.pdf/d8dc65bc-55ac-9a40-16e3-62288f1d3a13?t=1744288307721</link>
        <description>游닉 Nuovo codice tributo per le fondazioni bancarie

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha istituito un nuovo codice tributo (#7039) per l'utilizzo del credito d'imposta riconosciuto alle fondazioni bancarie incorporanti, ai sensi della legge 29 dicembre 2022, n. 197.

游눺 Cosa significa per le fondazioni? Le erogazioni in denaro effettuate a beneficio dei territori di operativit delle fondazioni incorporate possono ora beneficiare di un credito d'imposta pari al 75%, utilizzabile in compensazione tramite modello F24. 칃 fondamentale rispettare le modalit di presentazione per evitare il rifiuto dell'operazione.

游댍 Per i professionisti: 칃 importante monitorare le erogazioni e garantire che il credito d'imposta venga utilizzato correttamente, in quanto l'Agenzia verificher le informazioni trasmesse dall'ACRI.

#Fisco #Tasse #CreditoDImposta #FondazioniBancarie #Legge197 #Compensazione</description>
        <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:15:04 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._26_del_10_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 25 del 10/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8874453/Risoluzione+n.+25_2025.pdf/58473993-686e-9f56-723a-034c8a1dd3f6?t=1744286030589</link>
        <description>游닉 Deducibilit dei contributi di previdenza complementare per i lavoratori di prima occupazione

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che i lavoratori di prima occupazione che hanno versato contributi a forme di previdenza complementare possono dedurre tali contributi dal reddito, anche se iscritti da minorenni da un familiare.

游닇 Implicazioni pratiche? I professionisti del settore fiscale devono prestare attenzione ai termini di deducibilit e al calcolo del plafond, in particolare per supportare i contribuenti nell'ottimizzazione delle deduzioni fiscali negli anni successivi all'inizio della loro occupazione.

#Fisco #Tasse #PrevidenzaComplementare #DirittoTributario #Occupazione</description>
        <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:15:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._25_del_10_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 95 del 10/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+95_2025.pdf/64dd7d5b-96c4-6f42-3d4e-59dadf5cc857?t=1744280327703</link>
        <description>游닉 Chiarimenti sul carried interest e diritti patrimoniali rafforzati

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito nuove indicazioni sulla natura degli extra-rendimenti e dei rendimenti ordinari derivanti da strumenti finanziari con diritti patrimoniali rafforzati, in riferimento all'articolo 60 del d.l. n. 50/2017.

游눺 Cosa significa per le aziende? Le imprese che implementano piani di incentivazione basati su azioni con diritti patrimoniali rafforzati devono considerare gli effetti fiscali legati al carried interest, soprattutto in assenza dei requisiti previsti dalla norma.

游댌 Importante per i professionisti fiscali! 칃 fondamentale valutare come queste nuove regole impattino sulla strutturazione dei piani di incentivazione per i manager e sulle operazioni di aumento di capitale.

#Fisco #Tasse #CarriedInterest #PianiDiIncentivazione #AumentoDiCapitale #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:15:08 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._95_del_10_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>