<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 07:14:14 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 49 del 17/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413110/RIS_n_49_del_17_09_2025.pdf/0e974041-bdcc-c216-fe88-723938b06d3f?t=1758113099612</link>
        <description>📢 Soppressione dei codici tributo per famiglie numerose

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha comunicato la soppressione dei codici tributo “1632” e “162E”, relativi al credito per famiglie numerose riconosciuto dal sostituto d’imposta.

💼 Cosa implica? Professionisti e aziende non potranno più utilizzare questi codici in compensazione tramite il modello F24 e F24 Enti pubblici, richiedendo un aggiornamento delle procedure di gestione dei crediti fiscali.

#Fisco #Tasse #Leggi #FamiglieNumerose #ServiziFiscali</description>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:14:15 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._49_del_17_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 246 del 17/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+246_2025.pdf/b786ec05-98c8-ebc6-347f-8758f37d3f29?t=1758100919607</link>
        <description>📢 Accollo debito d'imposta altrui: parere dell'Agenzia delle Entrate

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha emesso un parere sulla legittimità del modello operativo di una Rete di Imprese che prevede il pagamento di debiti tributari da parte di un retista per un altro, utilizzando crediti fiscali propri.

💼 Cosa significa per te? Le aziende possono gestire più efficacemente le proprie posizioni tributarie, evitando il rischio di configurazione come accollo tributario, a condizione di seguire regole procedurali rigorose e mantenere la tracciabilità delle operazioni.

🔍 Implicazioni pratiche: gli avvocati tributaristi e commercialisti dovranno assicurarsi che i loro clienti attuino i presidi necessari per evitare sanzioni e garantire la trasparenza nelle compensazioni tra retisti.

#Fisco #Tributi #Compensazioni #ReteImprese #AgenziaEntrate #Legge241 #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:14:18 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._246_del_17_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>