<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 08:34:08 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 24/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8746020/Provvedimento+770+2025.pdf/dd5c5f84-e47c-6fc0-ee57-3bb997b14916?t=1740421517736</link>
        <description>📢 Approvazione del modello 770/2025 per l'anno di imposta 2024

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato il modello 770/2025, fornendo istruzioni per la compilazione e specifiche tecniche per la trasmissione telematica dei dati, inclusi versamenti e crediti d'imposta.

💼 Implicazioni pratiche? Aziende e professionisti del settore fiscale devono prepararsi a gestire le nuove modalità di compilazione e invio della dichiarazione, assicurandosi di rispettare le scadenze e le caratteristiche tecniche richieste.

#Fisco #Tasse #Modello770 #Tributi #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:34:08 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 45 del 24/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/0/Risposta+n.+45_2025.pdf/9a825eec-366a-32c0-cb61-f436e8659edd?t=1740411077773</link>
        <description>📢 Chiarimenti sulla riconducibilità degli strumenti finanziari partecipativi al carried interest

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulla rilevanza degli strumenti finanziari partecipativi in relazione all'art. 60 del DL 50/2017, precisando che è possibile applicare la normativa sul carried interest anche in assenza di determinati requisiti.

💼 Cosa significa per le aziende? Le società e i professionisti devono prestare attenzione alle modalità di investimento e alle strutture azionarie adottate, poiché influenzano la tassazione degli utili e la gestione delle partecipazioni.

#Fisco #Tasse #Investimenti #CarriedInterest #Società #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:34:08 GMT</pubDate>
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 44 del 24/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/0/Risposta+n.+44_2025.pdf/79cfb23a-bf5d-c31e-ccfb-c8b5064df1b8?t=1740402107731</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale del carried interest in fondi immobiliari

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale dei proventi derivanti dagli strumenti finanziari di carried interest in fondi immobiliari, ai sensi dell'art. 60 del Decreto Legge 24 aprile 2017, n. 50.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale considerare le nuove modalità di coinvestimento che allineano gli interessi dei gestori con quelli degli investitori, impattando sulla pianificazione fiscale e sulle politiche di remunerazione.

🔍 Rimanete aggiornati per garantire la conformità e ottimizzare le strategie fiscali!

#Fisco #Tasse #CarriedInterest #Investimenti #Immobili #Leggi #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 08:34:08 GMT</pubDate>
    </item>

    </channel>
</rss>