<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Jun 2025 07:16:03 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 162 del 18/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+162_2025.pdf/02a1a9ef-eaed-0c3c-1ab0-9280752fef6b?t=1750254899608</link>
        <description>游닉 Iscrizioni ipotecarie e esenzioni fiscali: chiarimenti dall'Agenzia delle Entrate

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulla possibile esenzione dall'imposta di iscrizione ipotecaria in caso di azioni di regresso promosse da Enti pubblici in seguito a infortuni sul lavoro.

游눺 Cosa significa per le aziende? Le iscrizioni ipotecarie per il recupero delle somme erogate agli infortunati potrebbero beneficiare di esenzioni fiscali, facilitando il recupero dei crediti da parte degli Enti pubblici.

游댌 Professionisti coinvolti, come avvocati tributaristi e consulenti del lavoro, devono tenere presente queste novit per garantire la corretta gestione delle pratiche fiscali relative ai propri assistiti.

#Fisco #Tasse #Legge533 #InnovazioneFiscale #Previdenza #Assistenza</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:16:04 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._162_del_18_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 161 del 18/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110117/Risposta+n.+161_2025.pdf/e053c5ce-0d06-8758-56bb-a2f96c13da19?t=1750254839809</link>
        <description>游닉 Esenzione IVA per servizi museali di vigilanza e accoglienza

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che i servizi di assistenza ai visitatori e custodia presso musei possono beneficiare dell'esenzione IVA di cui all'articolo 10, comma 1, n. 22) del d.P.R. n. 633/1972.

游눺 Cosa significa per le aziende? I professionisti e le amministrazioni che offrono questi servizi non dovranno versare l'IVA, facilitando la gestione dei costi e la sostenibilit delle attivit culturali.

游늷 Approfondisci questa opportunit per massimizzare i vantaggi fiscali del tuo ente o della tua azienda.

#Fisco #Tasse #IVA #ServiziCulturali #Musei #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:16:05 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._161_del_18_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 160 del 18/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+160_2025.pdf/50d081e5-81d5-ceee-0e1e-57587ef463f8?t=1750254719653</link>
        <description>游닉 Trattamento fiscale per le ASL nella logistica sanitaria

丘뒲잺 L'Agenzia delle Entrate ha fornito indicazioni sul riaddebito dei costi da parte di una ASL "capofila" per servizi di logistica sanitaria.

游눺 Cosa cambia? I costi riaddebitati alle Aziende Sanitarie e Ospedaliere non sono soggetti a IVA e imposte sui redditi, in quanto non configurano un'attivit commerciale.

游댌 Implicazioni pratiche: I professionisti fiscali devono tenere conto di questa esenzione per la corretta gestione delle scadenze fiscali delle ASL coinvolte.

#Fisco #Tasse #IVA #Sanit #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:16:07 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._160_del_18_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 159 del 18/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110117/Risposta+n.+159_2025.pdf/aa9bfffa-0746-4d2b-4d4e-65f251ab0a82?t=1750232939803</link>
        <description>游닉 Definizione del luogo della prestazione dei servizi per imbarcazioni da diporto

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla localizzazione dei servizi di leasing riguardanti imbarcazioni da diporto, specificando le condizioni di non imponibilit ai sensi degli articoli 7-quater e 7-sexies del DPR n. 633/1972.

游깱 Cosa cambia? La localizzazione del servizio 칟 ora legata alla presenza abituale dell'imbarcazione in Paesi extracomunitari, influenzando l'applicazione dell'IVA e le relative modalit di registrazione e rendicontazione.

游눺 Cosa significa per te? Professionisti e aziende del settore nautico devono prestare particolare attenzione alla gestione documentale e alla corretta individuazione del luogo di utilizzo per garantire la non imponibilit e rispettare le normative vigenti.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeDellaNavigazione #Imbarcazioni</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:16:08 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._159_del_18_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 158 del 18/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+158_2025.pdf/1dca6494-1f92-eec3-8141-513c1712a087?t=1750229999854</link>
        <description>游닉 Aggiornamenti sull'aliquota IVA per gli integratori alimentari

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che gli "integratori alimentari" non beneficiano automaticamente dell'aliquota IVA ridotta al 10%, applicabile solo se classificati caso per caso come "preparazioni alimentari non nominate" (voce 2106 della Tariffa doganale).

游빍 Cosa cambia? Le aziende dovranno presentare un parere tecnico dell'ADM per confermare l'aliquota applicabile ai propri prodotti, per evitare errori e sanzioni fiscali.

游눺 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende del settore alimentare devono prestare particolare attenzione alla classificazione dei prodotti e alla documentazione richiesta.

#Fisco #Tasse #IVA #AgenziaDelleEntrate #LeggeBilancio #IntegratoriAlimentari</description>
        <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:16:09 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._158_del_18_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>