<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 23:12:03 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 49 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+49_2025.pdf/881172f1-9bc2-c8a1-9447-9287fd2c3ece?t=1740496787713</link>
        <description>游닉 Aggiornamenti sul regime di esenzione da ritenuta per interessi

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato la possibilit di esenzione dalla ritenuta sugli interessi corrisposti a societ controllanti svizzere, anche in assenza del "holding period", in base all'art. 9 dell'Accordo con la Confederazione svizzera.

游눺 Cosa significa per le aziende? Le societ italiane, che rientrano nel regime di adempimento collaborativo, possono beneficiare di questa esenzione, a condizione che soddisfino i requisiti previsti dall'Accordo, semplificando cos칣 operazioni intra-group e ottimizzando la propria pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #Interessi #AccordoSvizzera #PianificazioneFiscale #RegimeAdempimentoCollaborativo</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:12:04 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._49_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 48 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+48_2025.pdf/d02eeee1-1345-33b1-d796-319a9178fbff?t=1740495407720</link>
        <description>游닉 Esenzione da ritenuta sui dividendi per societ UE

丘뒲잺 L'#AgenziaDelleEntrate ha confermato la possibilit di applicare il regime di esenzione da ritenuta sui dividendi distribuiti a una controllante UE, anche in assenza del requisito dell'holding period, ai sensi dell'articolo 27-bis del d.P.R. 600/1973.

游눺 Cosa significa per le aziende? Le societ italiane possono ottimizzare la distribuzione degli utili a favore di societ madri residenti in Olanda, a condizione che rispettino i requisiti di partecipazione e fiscalit indicati.

游늷 칃 fondamentale per avvocati tributaristi e commercialisti aggiornarsi su questi sviluppi per garantire una corretta pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #Dividendi #LeggeNazionale #DoppiaImposizione</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:12:05 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._48_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 47 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+47_2025.pdf/fc5c9f37-499f-e945-1d74-45a0284cec9d?t=1740494057778</link>
        <description>游닉 Nuove indicazioni sull'IRES e l'Internal Dealing

丘뒲잺 L'Agenzia delle Entrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione dell'articolo 6 del D.Lgs. n. 142/2018 (Decreto ATAD) riguardo agli internal dealing tra casa madre e stabili organizzazioni in regime di branch exemption.

游눺 Cosa significa per le aziende? 칃 cruciale considerare il trattamento fiscale di tali operazioni, specialmente per le societ operanti all'estero come nel caso di Alfa S.p.A. e della sua HK Branch. Professionisti e consulenti dovranno adattare le strategie fiscali in base a questa normativa.

#Fisco #Tasse #IRES #Tributi #DecretoATAD #AgenziaDelleEntrate #Imposte #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:12:07 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._47_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 46 del 25/02/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8473268/Risposta+n.+46_2025.pdf/7d483e7b-83d0-c83f-7c4a-fefd112abc40?t=1740489288691</link>
        <description>游닉 Adempimenti tributari del custode giudiziario in caso di sequestro preventivo

丘뒲잺 La nuova risposta dell' #AgenziaDelleEntrate chiarisce che i canoni derivanti dall'affitto di beni sequestrati sono considerati redditi diversi ai sensi dell'art. 67 lettera h) del T.U.I.R.

游눺 Implicazioni pratiche: i custodi giudiziari devono registrare i contratti di affitto e gestire correttamente la tassazione dei canoni incassati, seguendo le indicazioni del decreto legislativo n. 159 del 2011.

游늷 Rimanere aggiornati su questi aspetti 칟 fondamentale per avvocati tributaristi, commercialisti e consulenti del lavoro che operano in ambito giudiziario.

#Fisco #BeniSequestrati #Tributi #DirittoTributario #CustodiaGiudiziaria</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:12:09 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._46_del_25_02_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>