<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 07:19:16 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 69 del 17/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413116/Risoluzionen.+69+del+17+dicembre+2025.pdf/b2fde3f1-1ad3-ea05-ea56-d9bf76435a27?t=1765990966232</link>
        <description>📢 Rinnovazione di ipoteca: novità procedurali

⚖️ La Direzione Centrale Servizi Catastali ha emanato indicazioni per uniformare la pratica della rinnovazione delle ipoteche, evidenziando le modifiche soggettive e oggettive che possono influenzare il processo.

🏠 Implicazioni pratiche? Professionisti e aziende devono prestare attenzione alle nuove modalità di presentazione delle note di iscrizione e agli obblighi di pagamento dei tributi per il rilascio della copia della nota originaria, contribuendo alla regolarità delle operazioni e riducendo il rischio di contenzioso.

#Fisco #Tributi #Immobiliare #Rinnovazione #DirittoTributario #Legge</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:19:17 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._69_del_17_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 314 del 17/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+314_2025.pdf/42776f55-74a8-4994-b58b-6a13c518ab4e?t=1765984035343</link>
        <description>📢 Agevolazioni "prima casa": chiarimenti sul riacquisto

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha provveduto a chiarire il termine di dodici mesi per il riacquisto di un’abitazione dopo la vendita di una "prima casa" e la possibilità di "bloccare" questo termine attraverso la registrazione di un contratto preliminare.

⏳ Cosa implica? Gli istanti possono temere di perdere le agevolazioni fiscali in caso di ritardi legati all'ottenimento del mutuo per l'acquisto della nuova casa.

💼 Quali sono le conseguenze pratiche? I professionisti fiscali devono prestare attenzione alle tempistiche di rogito per salvaguardare i benefici fiscali delle agevolazioni "prima casa" e considerare eventuali aggiornamenti normativi futuri che potrebbero ampliarne i termini. 

#Fisco #Tasse #Leggi #AgevolazionePrimaCasa #AgenziaDelleEntrate #Mutui #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:19:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._314_del_17_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 313 del 17/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+313_2025.pdf/a8b5ec4c-8df3-d2f2-7a96-896d7b819338?t=1765965945351</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sulla qualificazione del carried interest

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla qualificazione reddituale degli extra–rendimenti e dei rendimenti ordinari derivanti da strumenti finanziari con diritti patrimoniali, specificando che alcuni requisiti previsti dal d.l. n. 50/2017 non si applicano.

💼 Implicazioni pratiche? Le #SGR e i professionisti fiscali devono prestare attenzione alle condizioni di remunerazione dei manager e alla disciplina delle azioni carried, soprattutto in merito ai vincoli di trasferibilità e alla gestione degli eventi di uscita.

#Fisco #Tasse #CarriedInterest #Investimenti #Finanza #Regolamentazione</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 07:19:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._313_del_17_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>