<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 07:22:26 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 20 del 27/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+20_2026.pdf/386e2165-57ef-2977-ac87-4a76f719e5e2?t=1769528145528</link>
        <description>📢 Novità sul trattamento IVA per i Gruppi di acquisto solidali (GAS)

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento IVA per la distribuzione di beni acquistati collettivamente dai GAS, che dal 1° gennaio 2026 beneficeranno di un regime di esenzione IVA per le operazioni verso i soci.

💼 Implicazioni pratiche: i professionisti fiscali devono considerare che i corrispettivi ricevuti dai soci per la distribuzione di tali beni saranno considerati fuori dal campo IVA, facilitando la gestione fiscale per questi enti del Terzo Settore.

#Fisco #Tasse #IVA #GruppidiAcquistoSolidali #TerzoSettore</description>
        <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:22:27 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._20_del_27_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 19 del 27/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+19_2026.pdf/579724cb-e01c-6ab5-59b3-0d88da9a0801?t=1769527935342</link>
        <description>📢 Agevolazioni fiscali per i disabili: chiarimenti sul decreto di omologa 

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che il riconoscimento del grave handicap attraverso sentenze del Tribunale o decreti di omologa è valido per accedere alle agevolazioni fiscali per l'acquisto di veicoli.

🚗 Cosa cambia? I contribuenti con handicap grave possono continuare a beneficiare dell'aliquota IVA agevolata al 4% e dell'esenzione dal bollo anche per la sostituzione di veicoli già acquistati.

💼 Implicazioni pratiche: professionisti e aziende devono essere aggiornati su queste disposizioni per garantire un'adeguata assistenza ai contribuenti disabili nella fruizione dei benefici fiscali.

#Disabilità #IVA #AgevolazioniFiscali #Legge104 #Fisco #Tasse</description>
        <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:22:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._19_del_27_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>