<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 07:19:53 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 191 del 21/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+191_2025.pdf/ec323656-3db6-7c9d-2aef-7202642f9c42?t=1753089359598</link>
        <description>📢 Applicazione dell'articolo 89, comma 3, del TUIR ai dividendi da Stati a fiscalità privilegiata

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione dell'articolo 89, comma 3, del TUIR riguardo ai dividendi distribuiti da società estere non residenti, specificando criteri per la tassazione degli utili provenienti da paesi a fiscalità privilegiata.

💼 Cosa significa per le imprese? È fondamentale che le aziende verifichino il rispetto del tax rate effettivo delle partecipate, poiché gli utili da paesi con tassazione inferiore sono assoggettati a tassazione integrale. La pianificazione fiscale deve tener conto di questi aspetti per evitare imprevisti fiscali.

#Fisco #Tasse #TUIR #Dividendi #Imposte #Società #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:19:54 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._191_del_21_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 190 del 21/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+190_2025.pdf/8a0ca063-ae96-3e7b-aacb-78a9c1f2880c?t=1753089179596</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale dei contributi di assistenza sanitaria

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate conferma che i contributi versati a Casse aventi esclusivamente fini assistenziali sono deducibili dal reddito dei pensionati, inclusi quelli per familiari non fiscalmente a carico.

💼 Implicazioni pratiche? I pensionati possono dedurre fino a 3.615,20 euro, migliorando la pianificazione fiscale e ottimizzando il carico tributario.

#Fisco #Tasse #TUIR #Pensionati #AssistenzaSanitaria #DeduzioniFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 07:19:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._190_del_21_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>