<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 07:15:26 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 143 del 27/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+143_2025.pdf/3026ca39-7694-108e-554b-3c09ffaf5f3f?t=1748353950298</link>
        <description>📢 Esenzione da ritenuta per proventi da fondi immobiliari

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti in merito all'esenzione da ritenuta sui proventi derivanti dalla partecipazione indiretta in fondi immobiliari, ai sensi dell'art. 7, comma 3, D.L. 25 settembre 2001 n. 351.

🏢 Cosa cambia? Le aziende che investono in fondi immobiliari tramite veicoli esteri come le "non-umbrella venture capital company" potrebbero beneficiare di un regime fiscale favorevole in termini di tassazione delle plusvalenze.

💼 Implicazioni pratiche: Professionisti e aziende dovranno considerare la possibilità di pianificare investimenti attraverso tale struttura per ottimizzare il carico fiscale.

#Fisco #Tasse #InvestimentiImmobiliari #VentureCapital #Legge351 #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Wed, 28 May 2025 07:15:28 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._143_del_27_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 142 del 27/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+142_2025.pdf/03758738-4154-ab6c-e14f-00c7d1f27f9a?t=1748349809582</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto un nuovo regime fiscale per i lavoratori impatriati, specificando che il “patto di sospensione del rapporto di lavoro” non è ostativo all'accesso al regime agevolato, come previsto dall'articolo 5 del decreto legislativo 27 dicembre 2023, n. 209.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono tenere presente che la sospensione del contratto non impedisce ai contribuenti di beneficiare delle agevolazioni fiscali, a patto che vengano rispettati i requisiti di residenza e qualificazione professionale.

#Fisco #Tasse #Lavoro #Impatriati #Legge209 #Fiscalità #Professionisti #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 28 May 2025 07:15:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._142_del_27_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>