<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:24 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 11/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9719833/AGEDC001_50913_2026_Provvedimento+del+11+febbraio+2026.pdf/cef4f854-9ec2-dd7b-1712-7577eb991409?t=1770825465358</link>
        <description>📢 Modifiche al credito d'imposta per le fondazioni bancarie

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha aggiornato le modalità di attuazione del credito d'imposta per le fondazioni bancarie incorporate, estendendo la validità dal 2025 anziché dal 2023.

💼 Cosa significa per te? I professionisti e le aziende devono rivedere le strategie di erogazione e comunicazione del credito, considerato che le nuove tempistiche potrebbero influenzare il loro piano di investimenti.

#Fisco #Tasse #FondazioniBancarie #AgenziaDelleEntrate #CreditoDImposta</description>
        <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:25 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_11_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 11/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9720111/Provvedimento+del+11+febbraio+2026+IVA+Specifiche+tecniche.pdf/807197df-597a-e941-3f0b-88df4eaf97f5?t=1770818415421</link>
        <description>📢 Approvazione delle specifiche tecniche per la dichiarazione IVA 2026

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha approvato le specifiche tecniche per la trasmissione telematica dei dati contenuti nella dichiarazione annuale IVA 2026, relativa all’anno 2025.

💻 Cosa cambia? I contribuenti e gli intermediari dovranno trasmettere i dati della dichiarazione IVA seguendo le nuove istruzioni pubblicate nell’allegato del provvedimento.

💼 Implicazioni per i professionisti: È fondamentale assicurarsi che il processo di invio telematico sia conforme alle nuove specifiche per evitare sanzioni e garantire un corretto adempimento fiscale.

#Fisco #Tasse #IVA #Legge #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:26 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_11_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 36 del 11/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+36_2026.pdf/ed4699e1-7216-0452-c3d5-2206020b9341?t=1770809055500</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sul concordato preventivo e la compensazione dei crediti d'imposta

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo l'applicazione della normativa sul concordato preventivo biennale e le condizioni di compensazione dei crediti d'imposta dirette per i contribuenti con punteggio ISA congruo.

💼 Cosa implica? Le aziende che aderiscono al concordato preventivo e superano le soglie ISA potranno compensare crediti fino a 50.000 euro senza l'obbligo del visto di conformità, facilitando quindi la gestione dei propri obblighi fiscali.

📌 Professionisti, preparatevi a considerare queste novità nella consulenza e pianificazione fiscale dei vostri clienti!

#Fisco #Tasse #IVA #ConcordatoPreventivo #CreditiDImposta #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:28 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._36_del_11_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 35 del 11/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+35_2026.pdf/2d405873-2bad-094f-06bd-a0dd2d7d03f5?t=1770807885364</link>
        <description>📢 Agevolazioni fiscali per l'acquisto di autoveicoli adattati per persone con disabilità

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che anche i titolari di patente speciale con adattamenti per la guida possono beneficiare dell'aliquota IVA agevolata al 4%, anche senza certificazione di handicap ai sensi della L. 104/1992.

🚗 Cosa cambia? I soggetti con ridotte o impedite capacità motorie permanenti possono ora accedere a agevolazioni IVA anche solo presentando la patente speciale con gli adattamenti necessari.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono essere pronti a supportare clienti disabili nell'acquisto di veicoli adattati e nella fruizione delle relative agevolazioni fiscali.

#Fisco #Tasse #IVA #Disabilità #AgevolazioniFiscali #Legalità</description>
        <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._35_del_11_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 34 del 11/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+34_2026.pdf/e12ad4f6-a36f-10cf-bbf2-3de39b9b6485?t=1770806145464</link>
        <description>📢 Nuove opportunità fiscali per i contratti di locazione commerciale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato l'applicabilità del regime della #cedolareSecca per i contratti di locazione di immobili commerciali categoria C/1 prorogati, a condizione che l'opzione sia stata esercitata nel 2019.

💼 Cosa significa per te? Aziende e professionisti possono beneficiare di un'imposizione alternativa favorevole, con un'aliquota del 21% sul canone di locazione, facilitando così la gestione delle locazioni commerciali.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #Immobili #Locazione #Commerciale</description>
        <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._34_del_11_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 33 del 11/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+33_2026.pdf/84ff4f53-5a17-a27e-974d-811850227e3c?t=1770804885554</link>
        <description>📢 Plusvalenze da cessione di partecipazioni: chiarimenti dell'Agenzia 

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sulle plusvalenze realizzate dalle fondazioni bancarie e sull'imponibilità ai fini IRES e IRAP, in particolare riguardo alle operazioni di fusione e scissione.

💼 Cosa significa per le aziende? La vendita di azioni delle società bancarie conferitarie potrebbe comportare rilevanti implicazioni fiscali, con necessità di verificare la corretta iscrizione delle partecipazioni nel bilancio.

#Fisco #Tasse #IRES #IRAP #FondazioniBancarie</description>
        <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._33_del_11_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 32 del 11/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+32_2026.pdf/a4dd84b9-690e-20d7-7d2f-bb581a241766?t=1770804165472</link>
        <description>📢 Credito d'imposta per investimenti nella Zona Economica Speciale del Mezzogiorno

⚖️ Il decreto-legge n. 124 del 2023 prevede la possibilità di ottenere un credito d'imposta per gli investimenti immobiliari realizzati tramite leasing in costruendo nella ZES Unica.

🏗️ Cosa cambia? Le aziende che intendono realizzare nuovi immobili strumentali possono beneficiare di agevolazioni fiscali, a condizione che il valore dell'immobile non superi il 50% del valore complessivo dell'investimento.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale per avvocati tributaristi e commercialisti fornire consulenze aggiornate riguardo alla fruizione di tali incentivi, specie in un contesto di investimenti strategici nel Mezzogiorno.

#Fisco #Tasse #Investimenti #ZES #Legge124 #CreditoImposta #Mezzogiorno</description>
        <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._32_del_11_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 31 del 11/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+31_2026.pdf/ea7d5f7e-ae46-6465-47b9-2ac23303f5f3?t=1770803025863</link>
        <description>📢 Novità sul Sismabonus acquisti e detrazioni fiscali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito le condizioni per l'applicazione del sismabonus acquisti, evidenziando che le spese detraibili devono corrispondere a quelle effettivamente sostenute e che l'opzione per lo sconto in fattura non si perfeziona se l'importo non è coerente con le spese.

🏠 Cosa cambia? Gli acquirenti di unità immobiliari devono prestare attenzione alla corretta documentazione delle spese per poter beneficiare della detrazione prevista.

💼 Cosa significa per le aziende? I professionisti del settore edilizio e fiscale devono verificare che i contratti e le transazioni siano in linea con i requisiti di legge per evitare contestazioni eccessive.

#Fisco #Tasse #Sismabonus #Detrazioni #Edilizia #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 07:49:34 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._31_del_11_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>