<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:18 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 16 del 4/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410898/RIS_n_16_del_04_03_2025.pdf/d511d10f-7461-b02a-e487-bc7b14fa504b?t=1741100241976</link>
        <description>📢 Nuovo codice tributo per il credito d'imposta su finanziamenti agevolati

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha introdotto il codice tributo "7075", dedicato al credito d'imposta per i soggetti colpiti da eventi alluvionali che accedono a finanziamenti agevolati, come previsto dalla legge 30 dicembre 2023, n. 213.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? Questa opportunità consente ai finanziatori di compensare le rate di finanziamento agevolato tramite il modello F24. È fondamentale utilizzare correttamente il codice tributo e seguire le modalità di restituzione in caso di revoca o estinzione anticipata.

#Fisco #Tasse #CreditoDImposta #Finanziamenti #Legge213 #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._16_del_4_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 15 del 4/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410898/RIS_n_15_del_04_03_2025.pdf/09b3fbb8-ae70-f9c2-349d-434db842d884?t=1741100239936</link>
        <description>📢 Nuove causali contributo per il versamento dei contributi INPS

⚖️ L'INPS ha istituito nuove causali contributo per il pagamento, tramite modello F24, dei contributi a favore di Enti Bilaterali, a partire dal 1° aprile 2025.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale aggiornare le procedure di versamento e identificazione della posizione contributiva, utilizzando i nuovi codici "ESAL", "FASS" e "SAL1".

🔄 Rimani aggiornato per garantire la compliance con le nuove disposizioni!

#Fisco #INPS #Contributi #Professionisti #Legge #ModelloF24</description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:20 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._15_del_4_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 14 del 4/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410898/RIS_n_14_del_4_03_2025.pdf/c103684a-eeb1-8a49-37d0-d3bc1bc17206?t=1741100237949</link>
        <description>📢 Nuovi codici tributo per il recupero di crediti indebitamente compensati

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha istituito nuovi codici tributo per il versamento delle somme a seguito di adesione agli atti di recupero dei crediti indebitamente compensati, secondo quanto previsto dall’art. 1, comma 1 del d.lgs. n. 218/1997.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale aggiornare le procedure di versamento tramite modello F24 per evitare sanzioni e garantire la correttezza nelle compensazioni.

#Fisco #Tasse #CreditiTributari #ModelloF24 #Tributi #Imprese</description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._14_del_4_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 65 del 4/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+65_2025.pdf/d311589f-df47-2b9a-5abf-e73519146dfc?t=1741102907730</link>
        <description>📢 Territorialità IVA per prestazioni consulenziali su immobili in Italia

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che le prestazioni di consulenza relative a beni immobili, anche se commissionate da un soggetto non residente, sono soggette all'IVA nel luogo in cui si trova l'immobile.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende che operano con immobili in Italia devono considerare l'IVA sui servizi di intermediazione e consulenza erogati a favore di clienti esteri, incluso il costo dei servizi legali e tecnici associati.

#Fisco #Tasse #IVA #Immobili #Leggi #ConsulenzaProfessionale</description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:23 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._65_del_4_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 64 del 4/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+64_2025.pdf/1767ddd3-4309-da76-c7ce-083b6c534961?t=1741102909731</link>
        <description>📢 Stabile organizzazione e IVA: novità per gli acquisti intracomunitari

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha precisato che la configurazione di una stabile organizzazione in Italia, come nel caso della società tedesca Alfa, può influenzare la responsabilità d'imposta per gli acquisti intracomunitari.

💼 Cosa significa per le aziende? Potrebbe rivelarsi cruciale determinare il debitore dell'imposta IVA per le cessioni di beni tra Alfa e la controllata italiana Delta, con potenziali impatti significativi sulla pianificazione fiscale.

🔎 Rimani aggiornato su queste importanti tematiche per ottimizzare le strategie fiscali della tua azienda!

#Fisco #Tasse #IVA #StabileOrganizzazione #DirittoTributario #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:23 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._64_del_4_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 63 del 4/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+63_2025.pdf/5db59c26-150f-5607-0bcb-86b525457098?t=1741089617742</link>
        <description>📢 Correzione degli errori contabili: importanti aggiornamenti fiscali

⚖️ Con la risposta n. 63/2025, l'#AgenziaDelleEntrate ha chiarito che le correzioni degli errori contabili, come previsto dall'art. 8, co. 1-bis del decreto-legge n. 73/2022, hanno piena rilevanza fiscale sia per #IRES che per #IRAP.

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese possono correggere errori contabili direttamente in bilancio senza ricorrere a dichiarazioni integrative, semplificando così il processo di revisione e migliorando la trasparenza fiscale.

#Fisco #Tasse #Contabilità #Imposte #Legge #Società #Professionisti </description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:24 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._63_del_4_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 62 del 4/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+62_2025.pdf/10597207-f3ac-9239-a01b-064abcc97ffe?t=1741087097724</link>
        <description>📢 Chiarimenti sull'Aiuto alla Crescita Economica (ACE) per le SPAC

⚖️ Il recente interpello n. 62/2025 dell'#AgenziaDelleEntrate chiarisce dettagli importanti riguardo al limite del patrimonio netto per le Special Purpose Acquisition Companies (SPAC) e la contabilizzazione delle somme ricevute tramite emissione di azioni.

💼 Implicazioni pratiche: Le somme raccolte per l'emissione di azioni non concorrono al calcolo della base imponibile ai fini ACE, consentendo così una pianificazione fiscale più favorevole per le aziende coinvolte.

🔍 Questo aggiornamento è cruciale per avvocati, commercialisti e consulenti che assistono le SPAC nella gestione dei propri obblighi fiscali.

#Fisco #Tasse #ACE #SPAC #Legge #Tributario #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:25 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._62_del_4_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 61 del 4/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+61_2025.pdf/436c6161-7857-0ed9-f9db-90ff250a95fa?t=1741084817936</link>
        <description>📢 Novità fiscali sugli impianti agrivoltaici avanzati per imprenditori agricoli

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate definisce che la produzione e cessione di energia elettrica da impianti agrivoltaici è considerata connessa all'attività agricola, purché venga rispettato il vincolo di continuità con le coltivazioni.

🌱 Cosa cambia? Gli imprenditori agricoli possono ora installare impianti agrivoltaici anche in terreni ubicati in comuni diversi, senza compromettere l'attività agricola principale.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende del settore agricolo devono valutare le nuove opportunità fiscali e pianificare adeguatamente l'integrazione tra produzione agricola ed energia rinnovabile.

#Fisco #Tasse #Agricoltura #EnergieRinnovabili #LeggeDelloStato #ImprenditoriAgricoli</description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:14:27 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._61_del_4_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>