<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Jul 2025 07:14:41 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 175 del 4/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+175_2025.pdf/671b3463-56ea-2fc8-76a2-4fc3a4d5d12d?t=1751636189627</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni fiscali sul trattamento dei trust opachi esteri  

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale delle plusvalenze derivanti dalla cessione di partecipazioni in società estere che detengono immobili in Italia.  

🏡 Quali sono le novità? La plusvalenza potrebbe essere considerata prodotta in Italia, soggetta a tassazione ai sensi dell'articolo 23, comma 1-bis del TUIR, soprattutto se il patrimonio del trust include un immobile situato sul territorio italiano.

💼 Implicazioni per professionisti e aziende: È fondamentale valutare l'imposizione per le attribuzioni di reddito ai beneficiari residenti, specialmente se il trust è residente in paesi con regimi fiscali privilegiati. Gli incaricati della pianificazione fiscale dovranno prestare particolare attenzione alla determinazione del "costo o valore di acquisto" del bene segregato per i beneficiari.

#Fisco #Tasse #Trust #Plusvalenze #Imposte #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 07:14:43 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._175_del_4_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 174 del 4/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+174_2025.pdf/35bee76d-91b1-9bd7-02a0-7526e7849e80?t=1751636729742</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sulla cessione di investimenti qualificati dai Fondi pensione

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che la cessione di investimenti qualificati prima del periodo di detenzione di cinque anni comporta la decadenza dal regime agevolativo con "recapture".

📊 Cosa cambia? La cessione anticipata degli investimenti qualificati comporta la tassazione sia dei redditi realizzati che di quelli non assoggettati a imposta durante il periodo di detenzione. Tuttavia, il reinvestimento del controvalore entro 90 giorni consente di mantenere l'esenzione.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono prestare attenzione ai termini di investimento e alla documentazione necessaria per garantire l’accesso agli incentivi fiscali.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #FondiPensione #InvestimentiQualificati #Tributi #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 07:14:44 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._174_del_4_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 173 del 4/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+173_2025.pdf/41ae0a66-86db-d671-0893-80f83524d53b?t=1751634329656</link>
        <description>📢 Adempimenti fiscali per l'assegnazione di alloggi di servizio in caso di separazione/divorzio

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che, in caso di separazione o divorzio, l'ex coniuge del militare può essere considerato soggetto passivo dell'imposta di registro per l'assegnazione dell'alloggio di servizio per incarico (ASI).

🏠 Cosa cambia? Gli alloggi ASI, regolati dal d.P.R. 90/2010, sono soggetti a specifiche norme di decadenza e assegnazione, richiedendo un'attenta gestione degli atti fiscali legati all'imposta di registro.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale notare che l'ex coniuge deve adempiere gli obblighi fiscali associati all'assegnazione, complicando la pianificazione patrimoniale legata agli alloggi di servizio.

#Fisco #Tasse #ImpostaDiRegistro #Militari #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 07:14:45 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._173_del_4_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>