<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 07:16:16 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 65 del 10/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413114/Risoluzione++n.+65+del+10+novembre+2025.pdf/9ff201cc-8ed1-e1a0-dc33-4550beb01bbb?t=1762793955341</link>
        <description>📢 Espropriazioni per pubblica utilità: chiarimenti sul ruolo del concessionario

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che gli atti di espropriazione per pubblica utilità devono essere trascritti a favore del Demanio pubblico, ma non anche del concessionario in quanto la sua posizione non è considerata un diritto reale.

📌 Cosa cambia? Le pratiche di trascrizione per i soggetti concessionari di strade pubbliche non possono includere il diritto di "uso", dando priorità solo al trasferimento della proprietà al Demanio.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono prestare attenzione alla documentazione di espropriazione e alle modalità di trascrizione, garantendo la correttezza nelle pratiche catastali e immobiliari.

#Fisco #Espropriazione #Catasto #Demanio #Legge #Infrastrutture</description>
        <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:16:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._65_del_10_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 64 del 10/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413114/RIS_n_64_del_10_11_2025.pdf/dafab3d7-cb51-3953-a1d3-d49d56e8459f?t=1762780695365</link>
        <description>📢 Nuovo codice tributo per la restituzione spontanea del contributo a fondo perduto

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha istituito il codice tributo "8161" per la restituzione tramite modello “F24 ELIDE” del contributo a fondo perduto non spettante, come previsto dal decreto-legge 29 dicembre 2023, n. 212.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È ora possibile restituire il contributo non spettante in modo chiaro e formale, facilitando così il processo per i soggetti tenuti al versamento.

📌 Non perdere l'opportunità di aggiornare le tue pratiche fiscali!

#Fisco #Tasse #ContributoAFondoPerduto #DecretoLegge212 #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:16:20 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._64_del_10_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 63 del 10/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413114/RIS_n_63_del_10_11_2025.pdf/bc651434-46cf-5a97-9a57-9463eccdefa4?t=1762780155341</link>
        <description>📢 Nuovi codici tributo per l'imposizione minima globale 

⚖️ Con la Risoluzione N. 63/E, l'#AgenziaDelleEntrate istituisce codici tributo specifici per il versamento dell'imposizione minima globale, in attuazione del decreto legislativo 27 dicembre 2023, n. 209.

💼 Implicazioni pratiche: I professionisti fiscali devono adottare i nuovi codici nel modello F24 per gestire correttamente i versamenti delle imposte minime integrativa, suppletiva e nazionale. Assicurati di informare i tuoi clienti sulle scadenze e le modalità di versamento!

#Fisco #Tasse #Multinazionali #Legge #CodiciTributo #EconomieGlobali</description>
        <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:16:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._63_del_10_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>