<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 07:15:22 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 228 del 1/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+228_2025.pdf/1da07e69-e3d0-82ac-32e3-e9b6dfefd37b?t=1756727099907</link>
        <description>📢 Chiarimenti sul regime speciale per lavoratori impatriati e la NASpI

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che le somme percepite a titolo di NASpI possono beneficiare del regime speciale per lavoratori impatriati, previsto dall'art. 16 del D.Lgs. 147/2015.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti devono considerare che, per i contribuenti trasferitisi in Italia entro il 31 dicembre 2023, la NASpI è assoggettata a una tassazione ridotta del 30% ai fini della dichiarazione dei redditi.

#Fisco #Impatriati #Tasse #NASpI #Legge147 #ConsulentiFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:15:23 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._228_del_1_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 227 del 1/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+227_2025.pdf/12d6b63b-660f-69ad-c5ad-1c3203b50c62?t=1756711980031</link>
        <description>📢 Trattamento IVA per la cessione di navi oceanografiche a enti di ricerca

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che la cessione di navi oceanografica a enti pubblici di ricerca non economici può beneficiare di un trattamento IVA favorevole ai sensi dell'articolo 8-bis, comma 1, lettera a, del d.P.R. n. 633/1972.

🌊 Cosa cambia? Tali cessioni possono essere esenti da IVA, a condizione che siano riconducibili alle finalità istituzionali dell'ente.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono considerare questa opportunità nella pianificazione delle operazioni di cessione di beni strumentali legati alla ricerca.

#Fisco #IVA #EntiPubblici #Ricerca #Tributi #LeggeDaziaria</description>
        <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 07:15:25 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._227_del_1_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>