<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 07:14:42 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Circolare n. 12 del 8/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410829/Circolare+Redditi+terreni+08.08.25.pdf/78dea7b5-9313-9719-b70f-880967827944?t=1754655059904</link>
        <description>📢 Riforma Irpef: Nuove regole sui redditi dei terreni

⚖️ Il #Governo ha introdotto modifiche significative ai redditi agrari con il decreto legislativo n. 192 del 13 dicembre 2024, in linea con la legge delega del 2023.

🌱 Cosa cambia? Saranno riorganizzate le classi e qualità di coltura, inoltre i redditi derivanti da attività che tutelano l'ambiente potranno beneficiare di un regime di imposizione semplificata.

💼 Implicazioni pratiche: Aziende agricole e professionisti del settore dovranno adeguarsi alle nuove normative per ottimizzare la gestione fiscale e sfruttare le opportunità di semplificazione delle imposte.

#Fisco #Tasse #Agricoltura #RiformaFiscale #Legislazione </description>
        <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:14:44 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._12_del_8_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 207 del 8/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+207_2025.pdf/5a24e7e9-8985-afce-12c6-639d242b4e15?t=1754650709713</link>
        <description>📢 Nuova qualifica per l'imposta di registro su indennità di occupazione

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che l'imposta di registro sui canoni percepiti come indennità risarcitoria, relativi a occupazioni senza titolo, è soggetta a una tassazione del 3% anziché dell'1%.

💼 Cosa significa per le aziende? La recente modifica normativa offre l'opportunità di definire le disdette dei contratti di locazione e ridurre i contenziosi, richiedendo la corretta qualificazione delle indennità. È fondamentale aggiornare le pratiche fiscali e valutare le implicazioni di eventuali rinunce alle disdette.

#Fisco #Tasse #Locazione #ImpostaDiRegistro #DirittoTributario #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:14:45 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._207_del_8_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>