<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 07:16:16 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 285 del 4/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+285_2025.pdf/97e54c9f-f6ef-78f6-888d-bac95c1b153e?t=1762248135338</link>
        <description>📢 Chiarimenti sulla Tassa Etica per i contribuenti in regime forfetario

⚖️ La recente risposta dell'Agenzia delle Entrate ha confermato che la Tassa Etica, prevista dall'articolo 1, comma 466 della legge n. 266 del 2005, è applicabile anche ai soggetti in regime forfetario, nonostante le incertezze normative.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti e le aziende in questo regime devono prepararsi al pagamento della Tassa Etica e attendere ulteriori chiarimenti sulle modalità di calcolo e versamento.

🔑 Si rende necessario per i consulenti fiscali monitorare eventuali aggiornamenti o risoluzioni specifiche per orientare al meglio i propri assistiti.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #RegimeForfetario #NormativaFiscale #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:16:17 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._285_del_4_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 284 del 4/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+284_2025.pdf/755f6b28-c062-5e61-3035-eb06c750825a?t=1762247865323</link>
        <description>📢 Novità sul Concordato Preventivo Biennale (CPB) e Ravvedimento Speciale

⚖️ La recente risposta dell' #AgenziaDelleEntrate chiarisce i termini di adesione al CPB e al ravvedimento speciale per chi ha un periodo d'imposta non coincidente con l'anno solare.

🗓️ Per le aziende con esercizio sociale terminante il 30 giugno, è previsto che l'adesione al CPB possa avvenire fino al 30 aprile 2025, mentre per il ravvedimento speciale si potrà versare l'imposta sostitutiva entro il 30 settembre 2025.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale aggiornare le procedure di adesione e pianificazione fiscale per evitare sanzioni e cogliere le opportunità di risparmio sulle imposte.

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #RavvedimentoSpeciale #Leggi #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:16:18 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._284_del_4_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 283 del 4/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+283_2025.pdf/f33a187c-02ff-3f23-88d0-8aedccd2e390?t=1762247805310</link>
        <description>📢 Chiarimenti sulla permuta di beni e plusvalenze

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha stabilito che la permuta di un terreno contro posti auto futuri non consente l'applicazione della normativa favorevole prevista dall'articolo 86, comma 2, del #TUIR.

💼 Cosa significa per le aziende? Le plusvalenze sono tassabili non solo sul conguaglio in denaro, ma anche per chi realizza permute di beni futuri, col rischio di un trattamento fiscale meno favorevole.

🔍 È cruciale per professionisti come avvocati tributaristi e commercialisti rivedere strategicamente le operazioni di permuta per evitare sorprese fiscali.

#Fisco #Tasse #Permuta #Plusvalenze #Leggi #Aziende</description>
        <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:16:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._283_del_4_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 282 del 4/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+282_2025.pdf/6edefc38-a84b-1c03-f320-7b1b472b94f3?t=1762247565357</link>
        <description>📢 Novità sul consolidato fiscale e attribuzione delle perdite

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo al rinnovo tacito dell'opzione per il consolidato fiscale e alla modifica del criterio di attribuzione delle perdite fiscali.

📊 Cosa cambia? Le perdite devono essere ora attribuite alle società che le hanno generate, anche in caso di interruzione del regime nel primo anno successivo al rinnovo.

💼 Cosa significa per te? Le aziende devono prestare attenzione alla nuova regolazione per una corretta dichiarazione delle perdite e una pianificazione fiscale efficace.

#Fisco #ConsolidatoFiscale #Tasse #TUIR #StartUp #Imposte</description>
        <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:16:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._282_del_4_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 281 del 4/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+281_2025.pdf/42e105a5-5fc9-b820-345a-c1438c303676?t=1762247895323</link>
        <description>📢 Trasferimento di crediti d'imposta da bonus edilizi: novità importanti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla trasferibilità dei crediti d'imposta maturati da un'impresa individuale alla nuova società a responsabilità limitata a seguito di conferimento di azienda.

🔄 Cosa cambia? La possibilità di trasferire questi crediti, derivanti dallo sconto in fattura, offre una soluzione interessante per la riorganizzazione delle imprese senza perdere i vantaggi fiscali.

💼 Implicazioni pratiche: Professionisti del settore devono considerare questa opportunità per aiutare i loro clienti a ottimizzare la pianificazione fiscale durante la trasformazione delle imprese.

#Fisco #Tasse #BonusEdilizi #AgenziaDelleEntrate #Imprese #Riorganizzazione #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:16:22 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._281_del_4_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>