<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:37 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9730656/Provv_27_02_2026_Commissione_esperti_Isa.pdf/c6241747-b56c-6ade-4502-69794076583b?t=1772183625331</link>
        <description>📢 Aggiornamenti per la Commissione di esperti sugli Indici sintetici di affidabilità fiscale

⚖️ L'articolo 36 del Decreto Legislativo 12 febbraio 2024, n. 13 ha ampliato le competenze della Commissione per gli ISA, integrando la segreteria con nuovi membri.

📝 Cosa cambia? La segreteria include ora nuovi esperti per garantire un’adeguata consultazione anche riguardo al Concordato preventivo biennale.

💼 Implicazioni pratiche: Professionisti e aziende dovranno adattarsi ai nuovi orientamenti fiscali e monitorare eventuali cambiamenti sugli ISA.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #ISA #ConcordatoPreventivo #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:38 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9764614/Provv_27_02_2026_Conservatore_registri_immobiliari.pdf/5c9d7072-7527-8f06-1e05-f8c06c995890?t=1772182875356</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni per i Conservatori dei registri immobiliari

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha attribuito ufficialmente le funzioni di Conservatore dei registri immobiliari ai Responsabili delle Aree Servizi di pubblicità immobiliare, stabilendo criteri per la nomina dei sostituti.

🔄 Cosa cambia? In caso di assenza o impedimento, i sostituti possono ora essere nominati, garantendo continuità nelle funzioni e nei servizi.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono essere a conoscenza delle nuove norme per garantire un corretto adempimento negli atti notarili e nelle pratiche immobiliari.

#Fisco #RegistriImmobiliari #AgenziaEntrate #Professionisti #Legge #Immobiliare</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:40 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9772760/AGEDC001_72335_2026_ISA+e+CPB+specifiche+tecniche+del+27+febbraio+2026.pdf/1dc1ac75-cdd5-a514-a3d8-3bd98b6a40dc?t=1772201775329</link>
        <description>📢 Nuove specifiche tecniche per la trasmissione dei dati fiscali

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato le specifiche tecniche per la trasmissione telematica dei dati utili all'applicazione degli #IndiciSinteticiDiAffidabilitàFiscale (ISA) per il periodo d'imposta 2025 e alla proposta di #ConcordatoPreventivoBiennale (CPB) per i periodi 2026 e 2027.

📊 Cosa cambia? È stata introdotta la possibilità di trasmettere i modelli ISA e CPB in modo congiunto ai modelli REDDITI, semplificando così le procedure per i contribuenti.

💼 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende devono prepararsi ad adottare queste nuove modalità di trasmissione, garantendo la conformità e ottimizzando i processi dichiarativi.

#Fisco #Tasse #AffidabilitàFiscale #DichiarazioneRedditi #AgenziaDelleEntrate #LeggiFiscali</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:41 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9772565/AGEDC001_72296_2026_Provvedimento+specifiche+tecniche+730+del+27+febbraio+2026.pdf/dfae3ba7-13f3-4265-9a2a-118739cf780c?t=1772200905477</link>
        <description>📢 Approvate le specifiche tecniche per la trasmissione telematica dei modelli 730/2026

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha approvato nuove modalità per la trasmissione dei dati relativi ai modelli dichiarativi 730/2026, inclusi i modelli 730-4 e 730-4 integrativo.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? I #CAF, i professionisti abilitati e i sostituti d'imposta devono adeguarsi alle nuove procedure di invio telematico, garantendo la corretta assistenza fiscale per i contribuenti.

#Fisco #Tasse #DichiarazioneDeiRedditi #AssistenzaFiscale #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:42 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9772322/AGEDC001_72281_2026_Provvedimento+CNM+del+27+febbraio+2026.pdf/942b30bc-5bab-e348-de68-412264ed97a0?t=1772199738456</link>
        <description>📢 Approvazione del modello di dichiarazione “Consolidato nazionale e mondiale 2026”

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato il nuovo modello di dichiarazione per la tassazione di gruppo di imprese controllate residenti e per la determinazione dell'unica base imponibile per i gruppi di imprese non residenti, da presentare nel 2026.

💼 Implicazioni pratiche? Aziende e professionisti dovranno seguire le nuove istruzioni per la compilazione e la trasmissione telematica dei dati, garantendo la conformità alle specifiche tecniche fornite.

🔗 Restate aggiornati e preparatevi a integrare queste novità nelle vostre pratiche di conformità fiscale!

#Fisco #Tasse #DichiarazioneConsolidato #Imprese #AgenziaEntrate #ConformitàFiscale</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:43 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9772141/AGEDC001_72272_2026_Provvedimento+SP+del+27+febbraio+2026.pdf/ea1261fe-adea-896b-34a4-8d058ac1d6ac?t=1772199195336</link>
        <description>📢 Approvata la dichiarazione "Redditi SP 2026" per le società di persone

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato il modello di dichiarazione "Redditi SP 2026", che le società semplici, in nome collettivo, in accomandita semplice ed equiparate dovranno presentare nel 2026 per le imposte sui redditi.

💼 Cosa significa per i professionisti e le aziende? È fondamentale familiarizzarsi con le nuove istruzioni e specifiche tecniche, nonché garantire la corretta trasmissione telematica dei dati. Questo è essenziale per rispettare le normative sul trattamento dei dati personali.

📅 Rimanete aggiornati sulle tempistiche e verifiche richieste!

#Fisco #Tasse #DichiarazioneRedditi #AgenziaDelleEntrate #SocietàDiPersone #ComplianceFiscale</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:44 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9771798/Provvedimento+approvazione+Modello+770+2026+del+27+febbraio+2026.pdf/24645ca2-8aeb-9cb8-2983-0eb2c219049f?t=1772197097331</link>
        <description>📢 Approvazione del Modello 770/2026 per l'anno d'imposta 2025

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha approvato il Modello 770/2026, che include le istruzioni per la compilazione e le specifiche tecniche per la trasmissione telematica dei dati relative a ritenute, versamenti e compensazioni.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale rispettare le modalità di presentazione telematica e le nuove disposizioni per evitare sanzioni e garantire una corretta gestione fiscali.

#Fisco #Tasse #Modello770 #Tributi #AgenziaEntrate #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:46 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9771542/AGEDC001_72156_2026_Provvedimento+Enc+del+27+febbraio+2026.pdf/6e07e95b-467d-4393-9c6d-0cbd20e3b431?t=1772195385367</link>
        <description>📢 Approvato il modello di dichiarazione "Redditi ENC 2026"

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha ufficializzato il modello di dichiarazione "Redditi ENC 2026" per enti non commerciali e soggetti non residenti, da presentare nel 2026, e ha stabilito le specifiche tecniche per la trasmissione telematica.

💼 Implicazioni pratiche? Le aziende e i professionisti devono assicurarsi di utilizzare il nuovo modello e conformarsi alle modalità di trasmissione telematica, rispettando le scadenze e le istruzioni fornite.

🔗 Rimanete aggiornati sulle novità fiscali e preparatevi per la nuova scadenza!

#Fisco #Tasse #Dichiarazione #EntiNonCommerciali #RedditiENC2026</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:47 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9771339/AGEDC001_72078_2026_Provvedimento+Redditi+pf+del+27+febbraio+2026.pdf/5a277c80-24f2-36d4-fc9b-2f68b2300473?t=1772194245458</link>
        <description>📢 Approvato il modello di dichiarazione "REDDITI PF 2026"

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato il nuovo modello di dichiarazione "REDDITI PF 2026" da presentare nell'anno 2026 per il periodo d'imposta 2025.

💼 Implicazioni pratiche? Professionisti e aziende dovranno seguire le nuove modalità di compilazione e trasmissione telematica, oltre a gestire le scelte per la destinazione dell'otto, del cinque e del due per mille dell'IRPEF con attenzione.

📌 Restate aggiornati sulle novità e preparatevi per una corretta gestione delle dichiarazioni fiscali!

#Fisco #Tasse #IRPEF #Dichiarazione #ComunicazioneFiscale #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9765340/Provvedimento+Irap+del+27+febbraio+2026.pdf/5f61ec7a-a862-23a5-43fe-e29ad930d619?t=1772192085331</link>
        <description>📢 Approvato il modello di dichiarazione “Irap 2026” 📈

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha ufficialmente approvato il modello di dichiarazione “Irap 2026” con istruzioni dettagliate per la presentazione nell'anno 2026.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È fondamentale aggiornarsi sulle modalità di compilazione e invio telematico, onde evitare sanzioni. Assicurati di seguire le specifiche tecniche per la trasmissione dei dati.

📌 Rimani informato! Gli aggiornamenti saranno pubblicati sul sito ufficiale dell’Agenzia.

#Fisco #Tasse #Irap #DichiarazioneFiscale #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:49 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9765144/Provvedimento+ISA+e+CPB+del+27+febbraio+2026.pdf/69ba0463-9cd2-dabd-1db5-1601c072eedd?t=1772187225342</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sugli indici sintetici di affidabilità fiscale e proposte di concordato preventivo

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato 173 modelli per comunicare i dati rilevanti ai fini dell'applicazione degli indici sintetici di affidabilità fiscale (ISA) per il periodo d'imposta 2025.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale utilizzare i modelli approvati per garantire la corretta applicazione degli ISA e facilitare la preparazione della proposta di concordato preventivo per i periodi d'imposta 2026 e 2027. Inoltre, è prevista una semplificazione nell'importazione dei dati grazie all'applicativo RedditiOnLine.

📅 Scadenze e modalità di presentazione rimangono cruciali per il rispetto delle normative fiscali.

#Fisco #Tasse #ISA #ConcordatoPreventivo #AgenziaDelleEntrate #DirittoTributario #LeggeFiscale</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:50 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9764684/Provvedimento_di_approvazione_modello_730_2026+del+27+febbraio+2026.pdf/d6aef613-fae3-816b-16f5-e018a91dad60?t=1772183385352</link>
        <description>📢 Approvazione dei modelli per la dichiarazione dei redditi 2026

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato i modelli 730, 730-1, 730-2, 730-3, 730-4 e 730-4 integrativo, con istruzioni, per la dichiarazione semplificata relativa ai redditi del 2025.

💼 Implicazioni pratiche: I sostituti d'imposta, CAF e professionisti abilitati dovranno trasmettere telematicamente le dichiarazioni, garantendo conformità alle nuove specifiche tecniche.

🔗 Rimanere aggiornati è fondamentale per una corretta assistenza fiscale!

#Fisco #Tasse #Dichiarazione730 #AgenziaEntrate #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:51 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9764103/Provvedimento+modello+SC+2026+del+27+febbraio+2026.pdf/5f82ba14-5c2b-d51c-db80-d1f9a28e189a?t=1772181380543</link>
        <description>📢 Approvazione del modello di dichiarazione “Redditi SC 2026”

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato il nuovo modello di dichiarazione “Redditi SC 2026”, che le società ed enti commerciali devono presentare nel 2026.

💼 Quali sono le implicazioni? Le aziende devono seguire le nuove istruzioni per la compilazione e garantire la trasmissione telematica secondo le specifiche approvate. Questo comporta anche l'arrotondamento degli importi e la corretta gestione dei dati personali.

📎 Per i professionisti, è fondamentale garantire la conformità e aggiornarsi sulle scadenze e modalità di inoltro.

#Fisco #DichiarazioneRedditi #Tributi #AgenziaEntrate #Compliance</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:53 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 57 del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+57_2026.pdf/aa8bad0e-c1ae-aa45-aa46-1652075a55d0?t=1772197425329</link>
        <description>📢 Regime fiscale per i medici di assistenza primaria non aderenti al Ruolo unico

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha stabilito che gli emolumenti ai medici a tempo indeterminato di assistenza primaria che non aderiscono al Ruolo unico sono da considerarsi redditi di lavoro autonomo.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende sanitarie dovranno gestire la tassazione di questi compensi in modo diverso, soprattutto considerando che alcuni medici non possiedono più la Partita IVA e sono in prossimità della pensione.

#Fisco #Tasse #Medicina #LavoroAutonomo #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._57_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 56 del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+56_2026.pdf/855f0050-7a42-ad4f-33c5-26dfd5c999d6?t=1772196947865</link>
        <description>📢 Fusioni di comparti tra SICAV lussemburghesi: irrilevanza fiscale per gli investitori

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha stabilito che le fusioni tra i comparti delle SICAV lussemburghesi non comportano rilevanza fiscale per gli investitori residenti, secondo l'articolo 10-ter della legge 23 marzo 1983, n. 77.

💼 Cosa significa per le aziende? I professionisti fiscali devono tener conto che le operazioni di fusione tra comparti non generano tassazione immediata, facilitando la gestione e l'efficienza patrimoniale.

#Fisco #Tasse #SICAV #Previdenza #PianificazioneFiscale #Investimenti</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:56 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._56_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 55 del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+55_2026.pdf/db6640ac-c85d-fa1e-6608-5090e85b0e37?t=1772187435324</link>
        <description>📢 Ritenute alla fonte: chiarimenti dall'Agenzia delle Entrate

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni su come recuperare le ritenute alla fonte non operate in base all'articolo 25-bis d.P.R. n. 600 del 1973.

📄 Cosa cambia? Le aziende possono emettere Certificazioni Uniche (CU) per recuperare la duplicazione d'imposta emersa da verifiche fiscali, segnalando correttamente le provvigioni erogate nei modelli Redditi.

💼 Implicazioni pratiche: I professionisti fiscali devono assistere le aziende nella presentazione di dichiarazioni integrative, assicurandosi che le ritenute siano attribuite in conformità con il regime di cassa.

#Fisco #Tasse #Ritenute #Tributario #ConsulenzaFiscale #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:57 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._55_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 54 del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+54_2026.pdf/a8ffb2ea-4610-fd22-efdb-5e88c5397861?t=1772186475342</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per lavoratori impatriati

⚖️ L'articolo 5 del decreto legislativo 27 dicembre 2023, n. 209 introduce linee guida chiare sulle modalità di accesso al regime agevolato per i lavoratori impatriati, con specifiche riguardo al periodo minimo di residenza all'estero e ai datori di lavoro appartenenti a gruppi societari.

🤔 Implicazioni pratiche? I professionisti fiscali devono prestare attenzione alla distinzione tra "datori di lavoro sostanziali" e "employers of record" nel determinare il rispetto dei requisiti per beneficiare delle agevolazioni fiscali. La continuità dell'employer of record, infatti, non implica automaticamente il rispetto del requisito rafforzato di sei o sette anni.

💼 Cosa fare? È fondamentale per aziende e consulenti del lavoro aggiornarsi su queste nuove norme per ottimizzare la pianificazione fiscale dei lavoratori che ritornano in Italia.

#Fisco #Tasse #Lavoro #AgenziaDelleEntrate #Legge2092023 #LavoratoriImpatriati</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:58 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._54_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 3 del 27/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680919/Risposta+n.+3_2026.pdf/d419cf69-67fb-bf68-9f87-612adf86bc47?t=1772199615314</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale dei risconti nei fondi pensione

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale della voce "Risconto contributi per copertura oneri amministrativi" nei fondi pensione, confermando l'esclusione dalla base imponibile dell'imposta sostitutiva.

💼 Implicazioni pratiche? Questo chiarimento è cruciale per i professionisti e le aziende che gestiscono fondi pensione, specialmente in merito alla deducibilità dei contributi e alla corretta rappresentazione in dichiarazione, evitando così fenomeni di doppia imposizione.

#Fisco #Tasse #FondiPensione #ConsulenzaFiscale #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:24:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._3_del_27_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>