<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:11 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Circolare n. 2 del 24/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680913/Circolare+n.+2+del+24+febbraio+2026.pdf/a340d513-97f7-061b-108f-cbf31ceb21d9?t=1771922086590</link>
        <description>📢 Novità sulla tassazione degli incrementi retributivi

⚖️ La Legge 30 dicembre 2025, n. 199 introduce un'imposta sostitutiva del 5% per gli incrementi retributivi dei rinnovi contrattuali e del 15% per le indennità di lavoro notturno e festivo, fino a un massimo di 1.500 euro.

💼 Implicazioni pratiche? Aziende e professionisti del lavoro devono rivedere la loro pianificazione fiscale per adattarsi a queste disposizioni.

#Fisco #Tasse #Legge192 #Lavoro #RinvenimentiContrattuali</description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:13 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._2_del_24_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 24/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9730656/Provvedimento+chiusura+Ufficio+Mistretta+del+24_02_2026.pdf/ea02d448-4b39-2db5-7008-34868d2e5959?t=1771942126702</link>
        <description>📢 Chiusura dello Sportello Decentrato di Mistretta 

⚖️ La #DirezioneRegionale della #Sicilia ha disposto la chiusura definitiva dello Sportello decentrato di Mistretta, a partire dal 02 marzo 2026.

📌 Cosa cambia? La chiusura è motivata da risorse esigue e da un ridotto numero di servizi erogati.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende e i professionisti della zona dovranno considerare alternative per l'accesso ai servizi fiscali, vista la chiusura di questo sportello.

#Fisco #AgenziaDelleEntrate #Tributi #ServiziFiscali #Messina</description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:14 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_24_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 9 del 24/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680915/Risoluzione+con+principi+di+diritto+n.+9_2026.pdf/9d783a2b-7c62-2152-fde3-05921fc3fd7b?t=1771933515568</link>
        <description>📢 Trattamento Iva per professioni sanitarie: osteopati e massaggiatori

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale ai fini Iva per prestazioni rese da osteopati, chiropratici, chinesiologi e massaggiatori, specificando l'applicazione dell'esenzione prevista dall'articolo 10 del DPR n. 633/1972.

💼 Cosa significa per i professionisti? Solo le prestazioni di diagnosi, cura e riabilitazione effettuate nell'ambito delle arti sanitarie vigilate sono esenti da Iva, con conseguenti implicazioni per la fatturazione e la normativa fiscale.

#Fisco #Tasse #IVA #ProfessioniSanitarie #LeggeDellaSanità</description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:15 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._9_del_24_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 49 del 24/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+49_2026.pdf/2a85c138-bb83-26d2-2665-a3dd4d464c0f?t=1771927725337</link>
        <description>📢 Novità sul Concordato Preventivo Biennale e le somme percepite 

⚖️ L'istanza di interpello n. 49/2026 dell' #AgenziaDelleEntrate chiarisce la rilevanza fiscale delle somme ricevute in seguito a transazione durante il Concordato Preventivo Biennale, ai sensi del d.lgs. n. 13 del 2024.

💼 Implicazioni pratiche: Le somme percepite in sostituzione del prezzo di cessione di partecipazioni potranno essere qualificate come ricavi d’impresa ai fini del reddito concordato. I professionisti dovranno prestare attenzione a come questi importi influenzano il valore della produzione netta concordato e le variazioni in aumento.

#Fisco #Tasse #Tributario #ConcordatoPreventivo #Professionisti #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:16 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._49_del_24_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 48 del 24/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+48_2026.pdf/13417afd-2bb2-a715-098b-326a188b384d?t=1771926945350</link>
        <description>📢 Novità sul Concordato Preventivo Biennale per le associazioni professionali

⚖️ L’#AgenziaDelleEntrate ha recentemente fornito chiarimenti sull'applicazione del concordato preventivo biennale riguardante il valore nominale dei crediti d'imposta da bonus edilizi e il trattamento fiscale correlato.

💼 Implicazioni pratiche? Le associazioni professionali devono prestare attenzione alla determinazione del reddito e del valore della produzione per gli anni 2024 e 2025, considerando il principio di onnicomprensività e l'impatto dei costi di acquisto dei crediti.

🔍 Rimanete aggiornati per ottimizzare la vostra pianificazione fiscale! 

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #BonusEdilizi #Professionisti #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:17 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._48_del_24_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 47 del 24/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+47_2026.pdf/863f085f-c823-922e-f0d7-32315e16a489?t=1771927035309</link>
        <description>📢 Implicazioni del Concordato Preventivo Biennale per i Professionisti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha recentemente chiarito che la sospensione dell'attività professionale, per motivi di salute, può influire sulla cessazione degli effetti del #ConcordatoPreventivoBiennale (CPB) ai sensi dell'articolo 19, co. 2, del d.lgs. n. 13 del 2024.

💼 Cosa significa per te? Se i redditi effettivi nel 2025 scendono oltre il 30% rispetto a quanto previsto, l'efficacia del CPB potrebbe cessare senza un periodo minimo di sospensione specificato, impattando così i benefici previsti dalla normativa.

🔍 È fondamentale per avvocati, commercialisti e consulenti monitorare queste disposizioni per garantire una corretta gestione fiscale e la pianificazione del concordato.

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #Legge #Professionisti #NormativaFiscale</description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:18 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._47_del_24_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 46 del 24/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+46_2026.pdf/1db53297-da53-6c14-aab5-bc0740ca2757?t=1771926555450</link>
        <description>📢 Novità sul concordato preventivo biennale e affitto d'azienda

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che l'affitto d'azienda non rappresenta una causa di cessazione o decadenza dal concordato preventivo biennale (CPB) ai sensi del d.lgs. n. 13 del 2024.

💼 Implicazioni pratiche: Le imprese possono procedere con contratti di affitto d'azienda senza rischiare l'esclusione dal CPB, favorendo così una migliore razionalizzazione dei costi e delle risorse.

🔍 Rimani aggiornato sulle normative e pianifica in modo strategico le tue attività!

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #AffittoAzienda #AgenziaDelleEntrate #Imprese </description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._46_del_24_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 45 del 24/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+45_2026.pdf/394aa101-3e3e-4c96-2d1a-fce33f04cdbb?t=1771926465321</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sui concordati preventivi biennali per i professionisti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che la causa di esclusione dal concordato preventivo biennale (CPB) non si applica per i professionisti che partecipano a un'associazione tra professionisti se le attività non sono riconducibili al medesimo codice ISA.

🔍 Cosa implica? I professionisti, come i commercialisti, che esercitano attività diverse rispetto all'associazione professionale, possono accedere al CPB anche se l’ente associativo non ha aderito.

💼 Cosa significa per te? È fondamentale verificare la compatibilità delle attività e il collegamento economico per evitare problematiche nei obblighi dichiarativi.

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #Professionisti #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:50:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._45_del_24_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>