<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 07:15:41 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Circolare n. 8 del 19/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410825/CIRCOLARE+BONUS+EDILIZI+del+19+giugno+2025.pdf/8ee4bdaa-8080-d90c-989f-67947311e344?t=1750317570453</link>
        <description>📢 Novità sulle detrazioni fiscali per recupero edilizio e efficienza energetica

⚖️ La legge 30 dicembre 2024, n. 207 (Legge di Bilancio 2025) introduce importanti modifiche sui termini di fruizione e le aliquote di detrazione per gli interventi di recupero del patrimonio edilizio e di riqualificazione energetica.

💼 Implicazioni pratiche? Le unità immobiliari adibite ad abitazione principale beneficeranno di regimi più vantaggiosi, mentre si aggiornano anche i requisiti per accedere al Superbonus per le spese sostenute nel 2025, oltre alla possibilità di ripartire le spese del 2023 in dieci quote annuali.

#Fisco #Detrazioni #LeggeBilancio #Superbonus #EfficienzaEnergetica #RecuperoEdilizio</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:15:43 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._8_del_19_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 166 del 19/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+166_2025.pdf/a264e272-2aa4-06f5-66f1-09e282d43660?t=1750319669608</link>
        <description>📢 Agevolazioni fiscali per trasferimenti di fondi rustici nei comuni montani

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato la possibilità di applicare agevolazioni per l'imposta di successione e le imposte catastali sui fondi rustici situati in aree montane, secondo l'articolo 9 DPR 601/1973 e articolo 25, comma 4-bis del DLgs 346/1990.

🌄 Cosa cambia? I contribuenti possono beneficiare di imposte ridotte e esenzioni in modo cumulativo, anche se il software attuale consente l'indicazione di un solo codice. 

💼 Cosa significa per te? È fondamentale per avvocati tributaristi e commercialisti conoscere queste agevolazioni e adottare metodi manuali per la liquidazione, garantendo così i diritti dei propri clienti.

#Fisco #Tasse #Successione #Imposte #Professionisti #EntiNonCommerciali</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:15:44 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._166_del_19_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 165 del 19/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+165_2025.pdf/c92ac8bc-a466-5714-7799-d17155e33dca?t=1750319309599</link>
        <description>📢 Detrazioni fiscali per l'acquisto di "case antisismiche"

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato la possibilità di detrazione per l'acquisto di immobili antisismici anche se i pagamenti provengono da soggetti diversi dall'acquirente.

🏡 Cosa cambia? Le detrazioni possono essere applicate anche in caso di donazioni indirette, purché siano rispettate le modalità di pagamento e i termini previsti.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono accertarsi che i loro clienti ottemperino a questi requisiti, garantendo così l'accesso ai benefici fiscali.

#Fisco #Sismabonus #Detrazioni #Legge #Immobili #Costruzione</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:15:45 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._165_del_19_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 164 del 19/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+164_2025.pdf/55d11d16-cd38-6017-376c-322e2b817718?t=1750319339627</link>
        <description>📢 Trattamento IVA per i contributi erogati da enti pubblici a fondazioni

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo all'assenza di IVA sui contributi concessi da un ente pubblico a una fondazione per garantire il suo funzionamento e la realizzazione delle attività istituzionali.

💼 Cosa significa per te? Le fondazioni che ricevono contributi da enti pubblici non dovranno emettere fattura per tali somme, il che semplifica la gestione contabile e fiscale. È fondamentale, però, che i contributi non siano associati a corrispettivi per servizi resi.

#Fisco #Tasse #IVA #EntiPubblici #Fondazioni</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:15:46 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._164_del_19_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 163 del 19/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+163_2025.pdf/5ae80449-3930-a032-808a-33ec5f02b945?t=1750318979606</link>
        <description>📢 Trattamento Iva delle prestazioni sanitarie da Fondazioni

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito chiarimenti sull'esenzione Iva per le prestazioni sanitarie e socio sanitarie rese da Fondazioni, specificando che le prestazioni mediche e infermieristiche possono beneficiare dell'esenzione ai sensi dell'art. 10, comma 1, n. 18 e n. 27-ter del d.P.R. n. 633/1972.

💼 Cosa significa per te? Le Fondazioni che offrono cure domiciliari dovranno valutare con attenzione il regime Iva applicabile, in particolare per le prestazioni erogate da OSS e per quelle in solvenza. È cruciale seguire le corrette procedure di fatturazione per garantire il rispetto delle normative.

#Fisco #Tasse #IVA #Fondazioni #PrestazioniSanitarie</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 07:15:47 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._163_del_19_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>