<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 07:22:38 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 07/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9271286/Provv_07_08_2025_Notifica_Globe.pdf/1802033c-e831-734f-60f2-716e615f6adf?t=1754573433694</link>
        <description>📢 Approvazione del nuovo modello di notifica per la comunicazione rilevante

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato il modello di notifica per identificare il soggetto tenuto a presentare la comunicazione rilevante, in conformità con il decreto del 25 febbraio 2025.

📄 Cosa cambia? Da ora, le comunicazioni dovranno essere inviate esclusivamente in via telematica, tramite un intermediario o direttamente, a partire dal 30 giugno 2026.

💼 Implicazioni pratiche: I professionisti fiscali devono prepararsi a gestire il nuovo processo di trasmissione e garantire la compliance dei propri clienti, specialmente per eventuali modifiche, annullamenti o revoche.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #ModelloDiNotifica #ComunicazioneRilevante #Intermediari</description>
        <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 07:22:39 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_07_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 07/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9271702/Provvedimento_opzioni_bonus_edilizi_07_08_2025.pdf/5a89b370-186b-2955-3d0c-0e29bb4d6636?t=1754573915658</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni per il Superbonus e le detrazioni edilizie

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha emanato il provvedimento Prot. n. 321370/2025 che stabilisce le modalità di comunicazione per l'opzione di sconto in fattura o cessione del credito per le spese edilizie nel 2025.

🛠️ Cosa cambia? I beneficiari devono presentare asseverazioni e attestazioni da parte di tecnici abilitati, mentre il credito d’imposta sarà riconosciuto in base alle detrazioni spettanti.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono prestare attenzione ai requisiti di asseverazione, garantendo così l’accesso corretto agli incentivi fiscali previsti.

#Fisco #Tasse #Superbonus #Detrazioni #AgevolazioniFiscali #Edilizia #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 07:22:41 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_07_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 07/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9273707/PROVVEDIMENTO+approvazione+linee+guida+settore+assicurativo+07.08.pdf/7996454e-3a7a-e79e-4fd1-16383cdc819a?t=1754585041607</link>
        <description>📢 Nuove linee guida sul rischio fiscale per il settore assicurativo

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato linee guida per un efficace sistema di rilevazione, misurazione, gestione e controllo del rischio fiscale, in attuazione dell’articolo 4, comma 1-quater, del decreto legislativo 5 agosto 2015, n. 128.

📊 Cosa cambia? I contribuenti del settore assicurativo dovranno adottare un modello di Tax Compliance che prevede la mappatura dei rischi fiscali e la certificazione del sistema di controllo, promuovendo una maggiore cooperazione con l'Amministrazione.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende del settore assicurativo dovranno adeguare i propri processi per garantire conformità e ridurre il contenzioso fiscale.

#Fisco #Tasse #Assicurazioni #Compliance #LeggeDelega</description>
        <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 07:22:42 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_07_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 07/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9273681/Provv_APPROVAZIONE_SCHEDE_TECNICHE_TCF_07_08_2025.pdf/2e102347-cc27-b56d-4ab8-d05f72ced325?t=1754586989648</link>
        <description>📢 Aggiornamento sulle linee guida per il rischio fiscale

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha approvato nuove istruzioni per la mappatura dei rischi fiscali, integrando le linee guida del 10 gennaio 2025.

📊 Cosa cambia? Le aziende devono adottare un sistema certificato di rilevazione, misurazione e controllo del rischio fiscale, con focus sui principi contabili applicati.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende dovranno allinearsi a queste istruzioni per garantire la compliance e ridurre il contenzioso, sfruttando al meglio il Regime di adempimento collaborativo.

#Fisco #Tasse #Compliance #RiskManagement #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 07:22:43 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_07_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 206 del 7/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+206_2025.pdf/3745d810-ae34-02cb-f938-b06d75d31b15?t=1754580635633</link>
        <description>📢 Sospensione parziale della Convenzione Italia–Russia

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione della Convenzione contro le doppie imposizioni tra Italia e Russia a seguito della sospensione parziale da parte della Russia.

💼 Quali sono le implicazioni? Le società italiane devono valutare se possono continuare a beneficiare dell’aliquota ridotta del 5% sui dividendi distribuiti a soggetti russi, ricorrendo le specifiche condizioni previste dalla Convenzione.

📌 I professionisti fiscali dovranno monitorare l'evoluzione della normativa locale e internazionale per garantire la corretta applicazione delle normative in vigore.

#Fisco #DoppieImposizioni #Dividendi #NormativaFiscale #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 07:22:45 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._206_del_7_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>