<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 07:20:57 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 10/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9497952/Provv.+integrazione+CUP+nelle+FE+del+10+dicembre+2025.pdf/5f80f1d3-5694-03d2-c3b5-30d8a5dcdd4e?t=1765388805553</link>
        <description>📢 Nuove modalità di integrazione del Codice unico di progetto nelle fatture elettroniche

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto un servizio web per integrare il Codice unico di progetto (CUP) nelle fatture elettroniche relative ad acquisti di beni e servizi con incentivi pubblici, se non correttamente riportato.

💼 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti possono ora correggere le fatture elettroniche emesse dopo il 31 maggio 2023, garantendo così una corretta contabilizzazione e adempimento fiscale.

🔍 Rimani aggiornato sulle novità fiscali e assicurati di considerare il CUP nella tua documentazione!

#Fisco #Tasse #Incentivi #Legge #Contabilità</description>
        <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:20:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_10_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 10/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9497952/provvedimento-del-10-dicembre-2025.pdf/e6d188b7-3aec-3a19-e017-7c23147570a1?t=1765356885359</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni per il regime transfrontaliero di franchigia

⚖️ Il nuovo provvedimento dell'#AgenziaDelleEntrate stabilisce le regole attuative del regime di franchigia previsto dal d.P.R. n. 633/1972, in conformità con la Direttiva UE 2020/285.

🌍 Cosa cambia? Le aziende stabilite nell'UE con un volume d'affari sotto determinate soglie possono beneficiare del regime di franchigia per le operazioni transfrontaliere.

💼 Implicazioni pratiche: Professionisti e aziende dovranno adeguarsi ai nuovi controlli sulla comunicazione preventiva e alla conformità dei dati trasmessi per accedere al regime di franchigia.

#Fisco #Tasse #IVA #AgenziaDelleEntrate #Leggi #Commercialisti</description>
        <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 07:21:01 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_10_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>