<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2025 07:15:57 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Circolare n. 7 del 4/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410825/Circolare_imposta_di_bollo_assicurazioni.n.+7+del+4+giugno+2025.pdf/feb3d16b-506c-8af1-b53c-2af4e87fe5d4?t=1749040529598</link>
        <description>📢 Novità sull'imposta di bollo per i contratti di assicurazione sulla vita

⚖️ La legge di bilancio 2025 introduce nuove misure per il versamento dell'imposta di bollo sui contratti di assicurazione sulla vita, prevedendo il pagamento annuale e la possibilità di rateizzazione per le imposte accantonate fino al 2024.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È fondamentale aggiornare la gestione dei pagamenti per garantire la conformità e ottimizzare la tesoreria. Le imprese di assicurazione dovranno adeguarsi a queste nuove scadenze per evitare sanzioni.

#Fisco #Tasse #ImpostaDiBollo #LeggeBilancio #Assicurazione</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:15:58 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._7_del_4_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 37 del 4/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/RIS_n_37_del_04-06-2025.pdf/5782d546-4056-a56b-97a1-c695587eec0e?t=1749033209605</link>
        <description>📢 Nuovi codici tributo per il riallineamento delle divergenze fiscali

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha istituito nuovi codici tributo per il versamento delle imposte IRES e IRAP a seguito del cambiamento dei principi contabili, ai sensi del decreto legislativo 13 dicembre 2024, n. 192.

💼 Cosa cambia? Sono stati ridenominati i codici tributo “1817” e “1818” e introdotti nuovi codici “1868” e “1869” per semplificare il versamento delle imposte legate alle divergenze contabili.

📊 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti devono aggiornare le proprie procedure di pagamento attraverso il modello F24 per assicurarsi una corretta compliance fiscale.

#Fisco #Tasse #IRES #IRAP #RiallineamentoContabile #AgenziaDelleEntrate #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:15:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._37_del_4_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 36 del 4/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/RIS_n_36+_del_04-06-2025.pdf/903c1acc-21b0-12d8-5fd8-f692a6f92245?t=1749032879606</link>
        <description>📢 Istituzione dei nuovi codici tributo per l'imposta sostitutiva

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto codici tributo specifici per il versamento dell'imposta sostitutiva delle imposte sui redditi e dell'IRAP, ai sensi dell'articolo 176, comma 2-ter del TUIR, relativamente a operazioni di conferimento di aziende, fusioni e scissioni.

💼 Quali sono le implicazioni? Le aziende e i professionisti fiscali devono ora utilizzare i nuovi codici tributo “1865” e “1866” per il modello F24, assicurandosi di rispettare i termini di versamento stabiliti.

#Fisco #Tasse #TUIR #AgenziaDelleEntrate #Imposte #Riscossione</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:16:00 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._36_del_4_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 35 del 4/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/RIS_n_35_del_4_06_2025.pdf/d4a38d99-4153-c794-4ce6-b9ec0ec82a76?t=1749032639619</link>
        <description>📢 Nuovo codice tributo per l'imposta sostitutiva delle riserve

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha istituito il codice tributo "1867" per il versamento dell'imposta sostitutiva delle imposte sui redditi e dell'imposta regionale sulle attività produttive, derivante dall'affrancamento straordinario delle riserve, in base all'articolo 14 del d.lgs. 13 dicembre 2024, n. 192.

💼 Implicazioni pratiche? Le aziende possono affrancare i saldi attivi di rivalutazione al 10%, con versamento in quattro rate tramite modello F24. È fondamentale per i professionisti fiscali aggiornarsi sull’applicazione di questo nuovo codice per garantire una corretta gestione fiscale.

#Fisco #Tasse #Imposte #DirittoTributario #ConsulenzaFiscale #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:16:02 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._35_del_4_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 34 del 4/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/RIS_n_34_del_4_06_2025.pdf/e83f4985-cf86-46ab-cb99-f3b7bcc5e2a2?t=1749032159621</link>
        <description>📢 Nuove causali contributo per i versamenti all'INPS

⚖️ Con la risoluzione n. 34/E del 4 giugno 2025, l'INPS ha istituito nuove causali contributo per il versamento dei contributi da destinare a Enti Bilaterali tramite modello F24.

💼 Cosa significa per le aziende? Dal 1° luglio 2025, sarà possibile versare i contributi a diversi Enti Bilaterali utilizzando le nuove causali. I professionisti dovranno aggiornare le procedure di versamento per garantire la corretta assegnazione dei fondi.

#Fisco #Tasse #INPS #EntiBilaterali #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:16:03 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._34_del_4_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risoluzione n. 33 del 4/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413104/RIS_n_33_del_04_06_2025.pdf/0bf818f3-977b-3fc6-e45a-c1fed6f61e99?t=1749030479803</link>
        <description>📢 Nuovo codice tributo per l'imposta su plusvalenze da cessioni di partecipazioni

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha istituito il codice tributo "1864" per il versamento dell'imposta sostitutiva sulle plusvalenze da cessioni di partecipazioni qualificate da parte di società ed enti non residenti, come previsto dalla legge 30 dicembre 2023, n. 213.

💼 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti del settore devono aggiornare le procedure di pagamento mediante modello F24, prestando attenzione al corretto utilizzo del nuovo codice e alla compilazione dei campi specifici.

#Fisco #Tasse #Imposte #Plusvalenze #ModelloF24 #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:16:05 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._33_del_4_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 148 del 4/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+148_2025.pdf/d06ce0c4-d2f3-e29c-ddd4-83a4326d9b8f?t=1749047579925</link>
        <description>📢 Regime fiscale per il conferimento di studi professionali in società odontoiatriche

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione dell'articolo 177-bis del TUIR, confermando la neutralità fiscale per il conferimento di studi odontoiatrici in s.r.l. senza necessità di iscrizione specifica all'albo professionale.

💼 Implicazioni pratiche: Le società odontoiatriche possono beneficiare del regime fiscale di neutralità, facilitando così le aggregazioni tra professionisti e la creazione di strutture più efficienti.

🔍 Cosa significa per te? Avvocati, commercialisti e consulenti devono considerare queste nuove disposizioni nella consulenza ai propri clienti odontoiatri.

#Fisco #Tasse #Odontoiatria #Società #TUIR #Professionisti</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:16:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._148_del_4_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 147 del 4/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+147_2025.pdf/e2f8a555-c4f5-e8ee-59c2-e929d107d75c?t=1749047609610</link>
        <description>📢 Novità sui piani di azionariato diffuso e regime agevolativo

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato l'applicabilità del regime agevolativo previsto dall'articolo 51, comma 2, lett. g) del TUIR per i piani di azionariato rivolti a tutti i dipendenti, con alcune limitazioni per i dirigenti.

💼 Cosa cambia? Le aziende possono offrire azioni gratuite ai propri dipendenti, mantenendo l'esenzione fiscale fino a 2.065,83 euro, a patto di rispettare il requisito della "generalità dei dipendenti".

🔍 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende devono valutare come strutturare piani di incentivazione che rispettino le normative per massimizzare i benefici fiscali.

#Fisco #Tasse #TUIR #PianiDiAzionariato #Incentivazione #AgevolazioniFiscali</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:16:08 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._147_del_4_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>