<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 07:15:18 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 105 del 15/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+105_2025.pdf/2387cb76-ed1b-867e-ec3d-23397760015b?t=1744709447716</link>
        <description>📢 Novità sui bonus edilizi e sconto in fattura

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che, secondo il recente decreto-legge n. 39 del 2024, per gli interventi edilizi non si applica la deroga allo sconto in fattura e cessione del credito se le fatture emesse dai subappaltatori non sono state pagate entro il 30 marzo 2024.

💼 Cosa significa per le imprese? È fondamentale verificare l'emissione e il pagamento delle fatture per accedere correttamente alle agevolazioni fiscali. Eventuali inadempienze potrebbero compromettere il beneficiario nel ricevere i vantaggi economici previsti.

#BonusEdilizi #ScontoInFattura #Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:15:21 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._105_del_15_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 104 del 15/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+104_2025.pdf/0f38c6b6-7db1-859b-1284-c7b0fce8b3e6?t=1744709449721</link>
        <description>📢 Novità sui bonus edilizi e sulle cessioni del credito

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che le spese per servizi tecnici preliminari all'inizio dei lavori non incidono sul requisito delle "spese sostenute" per il bonus edilizio, in virtù dell'art. 1, co. 5, del decreto-legge n. 39/2024.

💼 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti devono prestare attenzione alle procedure relative allo sconto in fattura e cessione del credito per garantire l'accesso ai benefici fiscali, anche in presenza di fasi preliminari come lo studio di fattibilità.

#Fisco #Tasse #BonusEdilizi #Superbonus #LeggiFiscali #Professionisti</description>
        <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:15:22 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._104_del_15_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 103 del 15/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+103_2025.pdf/9f1afb95-055b-aab8-4200-a9c56142c743?t=1744708428969</link>
        <description>📢 Novità sui bonus edilizi e sconto in fattura 

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla possibilità di utilizzare lo sconto in fattura e la cessione del credito per i bonus edilizi, anche in caso di pagamento della tassa per l'occupazione di suolo pubblico.

🏗️ Cosa cambia? Il pagamento della tassa, effettuato da precedenti proprietari, è considerato valido per superare le limitazioni previste dal decreto-legge n. 39/2024.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende del settore edilizio possono avvalersi di questa deroga per facilitare l'accesso ai bonus e semplificare i finanziamenti.

#BonusEdilizi #ScontoInFattura #CessioneDelCrediti #AgenziaDelleEntrate #Fisco #Legge39del2024 #Edilizia</description>
        <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:15:24 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._103_del_15_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 102 del 15/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+102_2025.pdf/032a23cc-b9ac-575a-24c1-3815c48ba922?t=1744708431002</link>
        <description>📢 Cessione di partecipazioni e concordato preventivo biennale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'articolo 21, comma 1, lettera b-ter) del decreto legislativo n. 13 del 2024, riguardo alla cessazione degli effetti del concordato preventivo biennale in caso di operazioni di cessione di quote.

🔍 Cosa cambia? La cessione di partecipazioni da un socio unico a un'altra società con lo stesso socio non comporta la cessazione del concordato, a condizione che non ci sia un cambio sostanziale nella compagine sociale.

💼 Implicazioni pratiche: Professionisti e aziende devono prestare attenzione a queste operazioni per evitare la cessazione non desiderata del concordato e garantire una corretta pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #Legge #Concordato #AgenziaEntrate #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:15:28 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._102_del_15_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 101 del 15/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+101_2025.pdf/a8d56c69-699e-79f8-df11-3cfa994dd517?t=1744708432973</link>
        <description>📢 Applicabilità della falcidia sulle plusvalenze soggette a regime PEX in Francia

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicabilità della falcidia prevista dal comma 10 dell'articolo 165 del TUIR per le imposizioni estere, in particolare quelle legate alle plusvalenze derivanti da cessioni di partecipazioni.

💡 Cosa cambia? Le aziende possono avere diritto a un credito d'imposta per le imposte pagate in Francia, senza la riduzione proporzionale prevista dalla normativa interna, in base ai trattati internazionali.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale valutare la propria esposizione al credito d'imposta per massimizzare i benefici fiscali derivanti dall'attività internazionale.

#Fisco #Tributi #Tasse #PEX #TUIR #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:15:31 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._101_del_15_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>