<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 07:21:41 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 15/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9602686/Provvedimento_Iva_2026.pdf/cf06bfea-e151-989a-2076-446cc87d6801?t=1768504763495</link>
        <description>📢 Approvazione dei modelli di dichiarazione IVA/2026

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato i modelli di dichiarazione IVA per l'anno 2025, da presentare nel 2026, che includono nuove istruzioni per la loro compilazione.

📊 Cosa cambia? I modelli comprendono l'adeguamento della struttura e contenuto, sia per il modello IVA/2026 che per il modello IVA BASE/2026, con specifiche modalità di trasmissione telematica.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale aggiornarsi sulle nuove modalità di presentazione e sulla gestione dei dati personali, tenendo conto delle implicazioni di privacy.

#Fisco #Tasse #IVA #AgenziaDelleEntrate #NormativaFiscale #ConsulenzaTributaria</description>
        <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:21:43 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_15_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 15/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9602395/Provvedimento_CU_2026.pdf/18d59568-0fab-6dbf-09e9-33e1cc58ccee?t=1768503441543</link>
        <description>📢 Approvazione della Certificazione Unica “CU 2026”

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato la Certificazione Unica “CU 2026” per i redditi dell'anno 2025, insieme alle istruzioni per la compilazione e le modalità per la trasmissione telematica.

📅 Cosa cambia? È necessario trasmettere la CU entro il 16 marzo 2026, includendo dati su redditi da lavoro dipendente, autonomo, provvigioni e locazioni brevi.

💼 Implicazioni per aziende e professionisti: Le istruzioni dettagliate faciliteranno la compilazione per datori di lavoro e sostituti d'imposta, garantendo la corretta comunicazione dei dati fiscali e previdenziali.

#Fisco #Tasse #CertificazioneUnica #Tributario #Professionisti #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:21:45 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_15_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 5 del 15/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+5_2026.pdf/8ee6437a-f4fd-be7e-146e-3343d5b32a90?t=1768492335489</link>
        <description>📢 Deducibilità dei contributi previdenziali all'estero

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla deducibilità dei contributi previdenziali e assistenziali versati da lavoratori italiani che, emergendo da retribuzioni convenzionali, operano all'estero.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È possibile dedurre tali contributi dal reddito complessivo, a condizione che siano versati in ottemperanza a disposizioni di legge. Gli interessati dovranno indicare i contributi "in deduzione al rigo E21" del modello 730 2025.

🔍 Per un'approfondita comprensione, si raccomanda di consultare i riferimenti normativi e le circolari pertinenti.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #TUIR #ProfessionistiFiscali #DeduzioniFiscali</description>
        <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:21:47 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._5_del_15_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>