<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 07:14:41 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 234 del 9/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+234_2025.pdf/82edf315-e57e-3e75-a07a-963fe7c557a9?t=1757407739640</link>
        <description>📢 Novità sul concordato preventivo e la variazione fiscale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla possibilità di emettere una nota di variazione in diminuzione ai sensi dell'art. 26 del d.P.R. 633/1972 a seguito di concordato preventivo, anche dopo il decreto di omologa.

💼 Cosa significa per le aziende? I creditori possono emettere la nota di variazione solo dopo la conclusione della procedura concorsuale, a dimostrazione dell'incapienza del patrimonio del debitore. Questo può alleggerire il carico fiscale delle aziende coinvolte.

🔍 Professionisti del settore, è fondamentale tenere in considerazione queste disposizioni per una corretta pianificazione fiscale e la gestione dei crediti.

#Fisco #Tasse #IVA #ConcordatoPreventivo #LeggeFallimentare #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:14:42 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._234_del_9_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 233 del 9/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+233_2025.pdf/1911a327-4d32-2215-c6c7-a04bfede1d5e?t=1757407799611</link>
        <description>🚗 Auto in uso promiscuo: chiarimenti sugli optional a carico dei dipendenti

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito indicazioni sul trattamento fiscale degli optional richiesti dai dipendenti per i veicoli concessi in uso promiscuo, in base all'art. 51, comma 4, lettera a), del TUIR.

💼 Cosa cambia? Le somme trattenute per gli optional possono essere sottratte dalla base imponibile del reddito di lavoro dipendente, semplificando la gestione fiscale per le aziende e i professionisti del settore.

📌 Assicurati di aggiornare le tue pratiche fiscali in conformità con queste nuove indicazioni!

#Fisco #Tasse #TUIR #FringeBenefit #ImposizioneFiscale #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:14:44 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._233_del_9_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>