<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 07:13:10 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 21/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8869755/Schema+Provvedimento+comunicazione+dati+Transato_V2+del+21+marzo+2025.pdf/ede0db79-c28a-c839-74b5-06fd189e6344?t=1742573395809</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sulla comunicazione dei pagamenti elettronici

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha emanato nuove regole per la trasmissione dei dati relativi agli strumenti di pagamento utilizzati da esercenti di attività d’impresa e professionisti, con decorrenza dal 21 marzo 2025.

💼 Cosa significa per le aziende? I prestatori di servizi di pagamento (PSP) devono comunicare mensilmente informazioni dettagliate sulle transazioni elettroniche, incluse le somme e i numeri delle operazioni. È cruciale rispettare le scadenze per evitare sanzioni.

📈 È fondamentale aggiornarsi sulle modalità di invio e sulle specifiche tecniche per garantire la compliance e massimizzare l'efficienza operativa.

#Fisco #Tasse #ComunicaEconomia #AgenziaEntrate #PagamentiElettronici #Compliance</description>
        <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:13:11 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_21_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 80 del 21/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+80_2025.pdf/058dc1d8-312c-b21e-d396-8386c84681d0?t=1742558117727</link>
        <description>📢 Novità sul regime IVA per agenzie di viaggio e turismo

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha confermato che le agenzie possono applicare il regime IVA previsto dall'articolo 74-ter, comma 5-bis, del DPR 633/1972 anche per i servizi turistici precedentemente acquisiti nella loro disponibilità.

💼 Cosa significa per i professionisti? Questo chiarimento consente alle agenzie di viaggio di ottimizzare la gestione fiscale dellePrenotazioni, semplificando le operazioni con i fornitori di servizi. È fondamentale aggiornare le procedure e i contratti in linea con queste nuove disposizioni.

#Fisco #Tasse #IVA #Turismo #AgenziaDelleEntrate #RegimeIVA #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:13:13 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._80_del_21_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 79 del 21/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+79_2025.pdf/4e37d82e-e56e-91da-64b4-703c0ce73b1b?t=1742549240627</link>
        <description>📢 Nuove indicazioni sulla nota di variazione IVA in caso di ristrutturazione aziendale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che il diritto all'emissione della nota di variazione ex art. 26 d.P.R. n. 633 del 1972 sorge all'anno di emissione del decreto di omologa in un piano di ristrutturazione soggetto ad omologazione.

🗓️ Cosa cambia? Le aziende possono ora emettere note di variazione in diminuzione solo dopo l'omologazione del piano di ristrutturazione, fornendo così maggiore chiarezza sulla gestione dei crediti falcidiati.

💼 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende dovranno monitorare attentamente i tempi di omologa per gestire correttamente i crediti insoluti e le relative note di variazione.

#Fisco #Tasse #IVA #Ristrutturazione #CrisiDImpresa #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:13:14 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._79_del_21_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>