<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 07:22:03 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 1 del 12/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9591588/RIS_n_+01_del_12_01_2026.pdf/2c662d49-d05c-b9a9-af00-04594985c0f1?t=1768238277533</link>
        <description>📢 Novità sul credito d’imposta per gli investimenti nel Piano Transizione 5.0

⚖️ L'articolo 38 del decreto-legge 2 marzo 2024, n. 19 introduce un credito d’imposta per sostenere la transizione digitale ed energetica delle imprese.

💼 Cosa cambia? Il credito è utilizzabile in compensazione a partire dal 2026 e suddiviso in cinque quote annuali, accessibili tramite il cassetto fiscale. È essenziale prestare attenzione ai controlli automatizzati dell’Agenzia delle Entrate per evitare scarti nei modelli F24.

📌 Implicazioni pratiche: i professionisti devono guidare le aziende nella corretta fruizione del credito e nella pianificazione fiscale per gli anni successivi.

#Fisco #Tasse #CreditiDiImposta #AgenziaDelleEntrate #TransizioneDigitale #PianoTransizione5.0</description>
        <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:22:05 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._1_del_12_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 1 del 12/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+1_2026.pdf/e2b982cc-de7f-0357-82d0-1d373cb12277?t=1768230165651</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale delle indennità di licenziamento e conciliazione

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti su come trattare fiscalmente le somme riconosciute in sede di conciliazione a seguito di licenziamento, in particolare nell'ambito di rapporti di lavoro a cavallo tra Italia e Finlandia.

💼 Implicazioni pratiche? Le aziende e i professionisti devono considerare l'individuazione corretta del Paese con potestà impositiva, tenendo conto dei diversi elementi fiscali e delle specifiche norme convenzionali per evitare doppie imposizioni.

🌍 Una pianificazione attenta è fondamentale per garantire la compliance fiscale e l’ottimizzazione dei costi, specialmente per i lavoratori distaccati all'estero.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #Lavoro #Conciliazione #DoppiaImposizione #Leggi #Professionisti</description>
        <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:22:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._1_del_12_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 2 del 12/01/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9570465/Risposta+n.+2_2026.pdf/824cd5a4-7c90-b356-ca6c-5181e04460a6?t=1768231125333</link>
        <description>📢 Nuovo regime agevolativo per i lavoratori impatriati

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha introdotto un nuovo regime per i lavoratori che trasferiscono la residenza in Italia, valido dal 2024, ai sensi dell'articolo 5 del decreto legislativo 27 dicembre 2023, n. 209.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono informare i contribuenti che, a prescindere dalla sede legale della società, possono godere dei benefici fiscali se rispettano i requisiti previsti, migliorando così la competitività del mercato del lavoro italiano.

#Fisco #Tasse #LavoroImpatriati #Legge209 #Professionisti #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:22:07 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._2_del_12_01_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>