<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 07:14:45 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 306 del 5/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+306_2025.pdf/d2bebe62-1dfa-32b1-13a7-5c98309f594d?t=1764940905364</link>
        <description>📢 Aliquota IVA per sistemi di schermatura protettiva contro le radiazioni

⚖️ L'Agenzia delle entrate ha stabilito che i sistemi di schermatura protettiva contro le radiazioni, usati in ambito medico, possono beneficiare di un'aliquota IVA ridotta del 5%.

🩺 Cosa cambia? Tali prodotti, classificati sotto la voce doganale NC 9022 90, sono ora soggetti a un trattamento IVA favorevole, a condizione che siano destinati alla gestione dell'emergenza sanitaria.

💼 Cosa significa per te? Le aziende del settore sanitario devono rivedere la loro strategia di importazione e distribuzione per cogliere questa opportunità di risparmio fiscale.

#Fisco #IVA #AgenziaDelleEntrate #Sanità #Legge #Tasse</description>
        <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:14:47 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._306_del_5_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 305 del 5/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+305_2025.pdf/5ef5ab22-c1ff-d09d-d195-3ed1c3ca04ca?t=1764940666255</link>
        <description>📢 Aliquota IVA per gli integratori alimentari: novità importanti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che gli integratori alimentari possono beneficiare di un'aliquota IVA ridotta del 10% solo in base all'interpretazione della loro composizione da parte dell' #ADM.

🍽️ Cosa cambia? La loro classificazione tariffaria è fondamentale: se rientrano nella voce 2106 della tariffa doganale, possono essere soggetti all'aliquota ridotta. Tuttavia, la valutazione è sempre caso per caso.

💼 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti devono prestare attenzione alla classificazione dei loro prodotti per ottimizzare i costi fiscali e garantire la compliance normativa.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #Commercialisti #Tributario</description>
        <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:14:48 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._305_del_5_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 304 del 5/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9487538/Risposta+n.+304_2025.pdf/4ea5d2ae-c100-19bc-e308-15ec3b867b84?t=1764940215334</link>
        <description>📢 Trattamento IVA per cessione di case prefabbricate modulari

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che le case prefabbricate modulari "chiavi in mano" possono beneficiare di aliquote IVA agevolate del 4% e del 10% per i clienti privati non soggetti passivi in Italia, previa dichiarazione di possesso dei requisiti.

🏠 Cosa cambia? È necessario emettere fattura con l’aliquota indicata dal cliente e registrare la vendita tramite il sistema OSS nel proprio Stato di stabilimento.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende devono essere pronte a gestire le nuove procedure di fatturazione e registrazione, mantenendo la conformità con le normative fiscali italiane.

#Fisco #Tasse #IVA #AgenziaDelleEntrate #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 07:14:49 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._304_del_5_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>