<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 04 Jul 2025 07:16:36 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 03/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410875/PROVV_TARDIVE_INCOMPLETE_IVA_2025+del+3+luglio+2025.pdf/41f61205-5324-7d9f-3168-29034cbd5b24?t=1751547749623</link>
        <description>📢 Nuove comunicazioni per l’adempimento spontaneo nelle dichiarazioni IVA

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha avviato un processo per promuovere l’adempimento spontaneo, rivolgendosi ai contribuenti che nel 2024 non hanno presentato la dichiarazione IVA o l'hanno presentata in modo incompleto.

💼 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È fondamentale verificare la correttezza delle proprie dichiarazioni, poiché l’Agenzia utilizzerà i dati delle fatture elettroniche per individuare eventuali anomalie e permettere ai contribuenti di regolarizzare la propria posizione.

📌 Prepararsi a queste nuove procedure è essenziale per evitare sanzioni e garantire una gestione fiscale adeguata.

#Fisco #Tasse #IVA #AgenziaDelleEntrate #ComplianceFiscale</description>
        <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:16:38 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_03_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 03/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8410875/provvedimento+spese+sanitarie+del+3+luglio+2025.pdf/06a5fff6-9a29-054e-f078-07cda4dc3753?t=1751562179831</link>
        <description>📢 Aggiornamenti sulla dichiarazione dei redditi precompilata

⚖️ A partire dal 31 marzo di ogni anno, il Sistema Tessera Sanitaria fornisce dati sulle spese sanitarie e veterinarie all' #AgenziaDelleEntrate per l'elaborazione della dichiarazione dei redditi precompilata.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È fondamentale tenere traccia delle spese sanitarie e dei rimborsi, poiché questi dati influenzeranno direttamente la dichiarazione fiscale dei contribuenti. Un'opportunità per ottimizzare e semplificare la consulenza fiscale!

#Fisco #Tasse #DichiarazionePrecompilata #SpeseSanitarie #SistemaTesseraSanitaria</description>
        <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:16:40 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_03_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Circolare n. 10 del 3/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8405056/CIRCOLARE_TASSAZIONE_AUTO_USO_PROMISCUO+n.+10+del+3+luglio+2025.pdf/ccaf6f15-2ab8-add4-2283-04a56070acec?t=1751558459862</link>
        <description>📢 Modifiche alla tassazione dei fringe benefit per veicoli aziendali

⚖️ La Legge 30 dicembre 2024, n. 207 introduce un nuovo regime fiscale per la concessione in uso promiscuo di autoveicoli, motocicli e ciclomotori ai dipendenti.

🚗 Cosa cambia? Il criterio di tassazione dei fringe benefit sarà ora determinato in maniera forfetaria, in deroga al valore normale, facilitando così la gestione fiscale delle aziende.

💼 Cosa significa per te? Professionisti fiscali e aziende dovranno aggiornare le proprie pratiche per adeguarsi alle nuove regole e gestire correttamente i costi associati ai veicoli aziendali.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #FringeBenefit #AgenziaDelleEntrate #Lavoro</description>
        <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:16:41 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Circolare_n._10_del_3_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>