<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Jun 2025 07:16:17 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 26/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110193/Provvedimento+Maggio+2025+-+Per+pubblicazione.pdf/a080a2d9-ec18-4d36-2752-26776da93d99?t=1750948499595</link>
        <description>📢 Medie dei cambi delle valute estere - Maggio 2025

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha pubblicato le medie dei cambi delle valute estere per il mese di maggio 2025, aggiornando i valori di conversione a seguito delle quotazioni di mercato.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? È fondamentale tenere in considerazione questi tassi per la corretta valutazione delle operazioni effettuate in valuta estera, garantendo una pianificazione fiscale precisa e conforme.

🔍 Rimanete aggiornati per evitare eventuali problematiche nel calcolo delle imposte sui redditi!

#Fisco #Tasse #CambioValuta #Professionisti #Legge #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 07:16:19 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_26_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 171 del 26/06/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9110102/Risposta+n.+171_2025.pdf/07041c1b-de61-da3c-5e83-70a9248a75cb?t=1750941720756</link>
        <description>📢 Chiarimenti sul regime fiscale di interessi attivi e premi assicurativi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sui proventi da interessi attivi da conto corrente, il trattamento fiscale del premio di assicurazione professionale e la cessione di crediti d'imposta per bonus edilizi, alla luce delle recenti modifiche normative.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono prestare attenzione alla qualificazione degli interessi e ai riaddebiti assicurativi, nonché alla gestione dei differenziali su crediti d'imposta per ottimizzare la pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #Tributario #LavoroAutonomo #TUIR #Assicurazioni #BonusEdilizi</description>
        <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 07:16:23 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._171_del_26_06_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>