<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 07:16:59 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 12/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9497952/AGEDC001_570046_2025_ZLS+UNICA_+Provvedimento+del+12+dicembre+2024.pdf/090012c6-7437-608e-e78b-e2209ccbbbff?t=1765569975338</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sui crediti d’imposta per investimenti nella ZES unica

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che la percentuale del credito d'imposta per gli investimenti nella Zona economica speciale per il Mezzogiorno è fissata al 60,3811%.

💼 Cosa implica? Le aziende che attuano investimenti dal 1° gennaio 2025 al 15 novembre 2025 possono beneficiare di un massimo credito d’imposta calcolabile sull'ammontare comunicato all'Agenzia. È fondamentale attenersi alle scadenze per non perdere l'agevolazione.

🔗 Dettagli approfonditi sono disponibili sul sito dell'agenzia.

#Fisco #Tasse #Imprese #CreditoImpresa #ZES #LeggeBilancio #Mezzogiorno #Investimenti</description>
        <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:17:01 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_12_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 12/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9497952/AGEDC001_570036_ZLS+provvedimento+del+12+dicembre+2025.pdf/2c6e98c0-76bc-fd2e-e0e5-f52703ae8e90?t=1765572675354</link>
        <description>📢 Credito d'imposta per investimenti nelle Zone Logistiche Semplificate

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che il credito d'imposta fruibile per gli investimenti nelle ZLS e nelle zone delle regioni Marche e Umbria è pari al 100% dell'importo richiesto.

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese possono avvalersi integralmente del credito d'imposta per investimenti effettuati dal 1° gennaio al 15 novembre 2025, incentivando così lo sviluppo economico nelle aree designate.

📌 Rimanete aggiornati sulle opportunità fiscali e preparatevi a massimizzare i benefici per i vostri clienti!

#Fisco #CreditoDImposta #Investimenti #ZoneLogistiche #AgenziaDelleEntrate #Marche #Umbria #LeggiFiscali</description>
        <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:17:02 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_12_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 12/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9497952/AGEDC001_570047_2025_ZES+UNICA+AGRICOLTURA+_+Provvedimento+del+12+dicembre+2025.pdf/c1f10332-e9cc-be5f-bcea-373d1d978148?t=1765570485369</link>
        <description>📢 Nuove percentuali di credito d'imposta per investimenti nella ZES unica

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha stabilito le nuove percentuali del credito d'imposta per le imprese attive nella produzione primaria di prodotti agricoli, nel settore forestale e nella pesca/acquacoltura, come previsto dall'articolo 16-bis del decreto-legge 19 settembre 2023.

💼 Implicazioni pratiche: Il credito d'imposta varia dal 15,25% per le PMI agricole al 100% per il settore della pesca, e le richieste di credito entro il limite di spesa di 50 milioni di euro per il 2025 sono soggette a percentuali di fruibilità determinate dall'Agenzia.

🔍 È fondamentale che aziende e professionisti restino aggiornati su queste nuove disposizioni per ottimizzare la gestione fiscale dei loro investimenti.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #CreditiDImposta #Investimenti #ZES #Mezzogiorno #Agricoltura</description>
        <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:17:04 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_12_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Provvedimento del 12/12/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9497952/AGEDC001_570041_2025+_+Corrispettivi_+provvedimento+del+12+dicembre+2025.pdf/890dd73e-a6fd-948d-0ef6-b7034da4931b?t=1765569195331</link>
        <description>📢 Nuove regole per la memorizzazione e trasmissione dei dati delle ricariche di veicoli elettrici

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha approvato le specifiche tecniche per la memorizzazione elettronica e la trasmissione telematica dei dati relativi alle operazioni di ricarica elettrica secondo il decreto legislativo 5 agosto 2015, n. 127.

💼 Cosa significa per le aziende? I soggetti passivi IVA devono trasmettere i dati delle ricariche esclusivamente in modalità telematica e nel rispetto dei termini stabiliti, garantendo la sicurezza e l'inalterabilità delle informazioni.

🔒 È fondamentale che i professionisti fiscali siano pronti ad assistere le aziende nella gestione di queste nuove obbligazioni.

#Fisco #Tasse #IVA #Leggi #VeicoliElettrici</description>
        <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:17:05 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_12_12_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>