<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 07:17:07 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 295 del 24/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+295_2025.pdf/07d60adf-3b54-63d9-21b9-9f7fba244032?t=1763984087917</link>
        <description>📢 Novità sulle opzioni di cessione del credito e sconto in fattura per il Superbonus

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che errori formali nel modello di comunicazione riguardanti l'opzione fra "cessione del credito" e "sconto in fattura" non precluderanno la fruibilità del credito d'imposta, sempre che ci siano i requisiti sostanziali.

💼 Cosa significa per le aziende? È possibile rettificare errori e ottenere il credito, garantendo così la continuità dei benefici previsti dal #Superbonus e relative detrazioni fiscali.

📌 Restate aggiornati sulle tempistiche e procedimenti, affinché l'errore non diventi un ostacolo alle opportunità fiscali.

#Fisco #Tasse #Superbonus #Legge #AgenziaDelleEntrate #CreditoDImposta #Imposte</description>
        <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:17:09 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._295_del_24_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 294 del 24/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+294_2025.pdf/8d89a42c-ca68-bc0f-6067-5301f48c540f?t=1763981595329</link>
        <description>📢 Novità sulla remissione in bonis per il consolidato fiscale

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che le società possono regolarizzare l'omessa indicazione di una controllata nel consolidato fiscale avvalendosi della remissione in bonis, come previsto dall'art. 2 del decreto-legge n. 16 del 2012.

💼 Cosa implica? Le aziende possono ora correggere dichiarazioni precedenti per includere nuovi soggetti nel regime di consolidato, evitando penalizzazioni fiscali e garantendo una gestione tributaria più efficace.

#Fisco #Tasse #ConsolidatoFiscale #RemissioneInBonis #AgenziadelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:17:10 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._294_del_24_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 293 del 24/11/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9425539/Risposta+n.+293_2025.pdf/05333947-47b4-bac5-0519-9b701125a1a7?t=1763979255519</link>
        <description>📢 Omessa indicazione nel consolidato fiscale: remissione in bonis

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha confermato che è possibile regolarizzare l'omessa indicazione di una controllata nel consolidato fiscale secondo l'art. 2 del decreto-legge n. 16 del 2012.

💼 Implicazioni pratiche: le aziende possono ora includere retroattivamente una controllata nel regime di tassazione di gruppo, a condizione che siano soddisfatti determinati requisiti, facilitando così una corretta pianificazione fiscale.

🔍 Professionisti del settore, assicuratevi di verificare le condizioni necessarie per la regolarizzazione e utilizzare questa opportunità per ottimizzare la gestione fiscale dei vostri clienti.

#Fisco #ConsolidatoFiscale #Tasse #AgenziaDelleEntrate #NormativeFiscali #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:17:12 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._293_del_24_11_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>