<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 07:15:37 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 243 del 15/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+243_2025.pdf/fb7244b1-d0ae-67dc-db66-30f8b1980f92?t=1757942069620</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni fiscali per i familiari a carico

⚖️ A partire dal 2025, la detrazione per i figli a carico sarà applicabile solo per quelli di età compresa tra i 21 e i 30 anni. I figli che compiono 30 anni non potranno più usufruire di tale agevolazione, salvo in caso di disabilità riconosciuta.

💼 Implicazioni pratiche: I sostituti d'imposta dovranno aggiornare la gestione delle detrazioni nella busta paga, eliminando il beneficio per i figli che superano i 30 anni, mentre i genitori possono continuare a dedurre le spese sostenute per altri familiari a carico, rispettando i limiti di reddito.

#Fisco #Tasse #Detrazioni #AgevolazioniFiscali #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:15:38 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._243_del_15_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 242 del 15/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+242_2025.pdf/fc7819ba-d0c8-a216-2d02-2fe970fe82a7?t=1757942339599</link>
        <description>📢 Cumulabilità delle detrazioni fiscali per interventi edilizi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato la possibilità di cumulabilità tra la detrazione per interventi di ristrutturazione (art. 16-bis TUIR) e il #SismaBonus, trasferito dall'impresa venditrice all'acquirente.

🏗️ Cosa cambia? Gli acquirenti di immobili in corso di costruzione possono beneficiare di entrambe le detrazioni, aumentando il risparmio fiscale.

💼 Implicazioni pratiche: I professionisti del settore devono prestare attenzione ai dettagli nella pianificazione fiscale per ottimizzare i benefici per i propri clienti.

#Fisco #Tasse #Detrazioni #Immobili #Ristrutturazione #SismaBonus</description>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:15:49 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._242_del_15_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 241 del 15/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+241_2025.pdf/b5f79b20-7e7b-8975-e952-493256458924?t=1757937780908</link>
        <description>📢 Novità sul Superbonus per ONLUS nel 2025

⚖️ L'entrata in vigore del decreto legge n. 39 del 2024 offre nuove opportunità per le ONLUS, consentendo loro di optare per la detrazione fiscale tramite sconto in fattura o cessione del credito.

🏗️ Cosa cambia? Per interventi antisismici e di riqualificazione energetica, le ONLUS potranno usufruire di aliquote vantaggiose (fino al 110% o 65%) anche per lavori non ancora completati.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende nel settore devono aggiornarsi sulle nuove modalità di fruizione per massimizzare i benefici fiscali.

#Superbonus #ONLUS #Fisco #Detrazione #Legge39 #Tributario #Ristrutturazioni</description>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:15:50 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._241_del_15_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 240 del 15/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+240_2025.pdf/a508b38b-f536-5b24-a28f-f0aba6bee83c?t=1757936700324</link>
        <description>📢 Cessione del credito per detrazioni edilizie: novità importanti!

⚖️ Con l'entrata in vigore del decreto legge n. 39 del 2024, l'#AgenziaDelleEntrate ha chiarito che dal 29 maggio 2024, i beneficiari delle detrazioni per interventi edilizi non possono più optare per la cessione del credito sulle rate non ancora fruite.

🏗️ Cosa cambia? Le aziende edili che hanno già maturato il credito attraverso lo "sconto in fattura" potrebbero essere soggette a restrizioni nella cessione del credito d'imposta, già presente nel cassetto fiscale.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti fiscali devono valutare attentamente le opzioni per le cessioni di credito e informare i clienti sulle nuove limitazioni.

#Fisco #Detrazioni #CessioneCredito #AgenziaEntrate #Legge #Edilizia #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:15:52 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._240_del_15_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 239 del 15/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+239_2025.pdf/eed27b6e-53ab-acf1-0256-d1cdbeff4a5f?t=1757936701665</link>
        <description>📢 Qualificazione fiscale di un trust americano per residenti in Italia

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla qualifica fiscale di un trust americano dopo la morte del Disponente, distinguendo tra "Grantor Trust" e "Non-Grantor Trust".

💼 Cosa significa per te? È fondamentale per i professionisti fiscali analizzare attentamente la struttura del trust e le attribuzioni ai beneficiari residenti, per una corretta pianificazione fiscale e adempimenti dichiarativi.

#Fisco #Tasse #Trust #LeggeTributaria #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:15:54 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._239_del_15_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>