<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 07:15:53 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 213 del 19/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+213_2025.pdf/d076a07a-3a16-13a1-9aee-dea7e4eaf452?t=1755603899706</link>
        <description>📢 Detrazione IVA sulle importazioni: novità per le aziende operanti nel settore farmaceutico

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che anche gli importatori non proprietari delle merci possono beneficiare della detrazione dell'IVA assolta in dogana, se sussistono le condizioni previste dalla normativa.

💼 Cosa significa per te? Le aziende che gestiscono importazioni, specialmente nel settore farmaceutico, possono applicare questo principio per ottimizzare la loro posizione fiscale e migliorare la gestione del capitale circolante.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #SettoreFarmaceutico</description>
        <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:15:54 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._213_del_19_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 212 del 19/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+212_2025.pdf/3ede7b63-c308-5bdc-5b83-37189ce6a426?t=1755602699881</link>
        <description>📢 Novità sull'aliquota IVA per la cessione di infissi finalizzati all'eliminazione delle barriere architettoniche

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato l'applicazione dell'aliquota agevolata del 4% per le prestazioni di servizi nell'ambito della cessione con posa in opera di infissi che superano le barriere architettoniche, ai sensi del n. 41-ter della Tabella A del D.P.R. n. 633/1972.

🏗️ Cosa cambia? Le aziende del settore bricolage possono beneficiare di questa agevolazione, garantendo servizi conformi alle norme tecniche previste.

💼 Cosa significa per te? È fondamentale per i professionisti fiscali monitorare come tali disposizioni influenzino l'attività quotidiana delle loro aziende e clienti.

#Fisco #IVA #Tasse #BarriereArchitettoniche #LeggeBilancio 🌍🔧</description>
        <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:15:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._212_del_19_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 211 del 19/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+211_2025.pdf/6cd2b293-1534-975b-4f0d-db8a7de9cb4e?t=1755600119883</link>
        <description>📢 Novità sul Gruppo IVA e l'holding period

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che l'holding period ex art. 70-ter, d.p.R. 633/1972 non influisce sulla possibilità di costituire una Sede Secondaria per un Gruppo IVA.

🏢 Cosa cambia? È ora possibile avere due distinti Gruppi IVA attivi in Italia, anche se parte dello stesso Gruppo economico.

💼 Cosa significa per te? Aziende e professionisti fiscali possono ora riorganizzare con maggiore flessibilità le loro strutture fiscali senza timori legati all'holding period.

#Fisco #Tasse #IVA #LeggeBilancio #Tributi #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:15:57 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._211_del_19_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 210 del 19/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+210_2025.pdf/a2227a9b-667e-5271-4a2e-05bdec52f1a8?t=1755598349642</link>
        <description>📢 Cessione del marchio e imponibilità IVA

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito le modalità di imposizione IVA riguardo alla cessione di marchi, come indicato nell'istruzione n. 210/2025.

💼 Cosa significa per le aziende? La cessione di marchi, che avviene tramite specifici contratti, è considerata un'operazione imponibile ai fini IVA, influenzando la gestione fiscale delle transazioni e delle licenze.

📌 Professionisti, attenzione: questo chiarimento richiede un'attenzione particolare nella pianificazione fiscale e nelle contrattualistiche aziendali.

#Fisco #Tasse #IVA #DirittoTributario #CessioneMarchio</description>
        <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:15:58 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._210_del_19_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 209 del 19/08/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9256977/Risposta+n.+209_2025.pdf/8098276b-02d7-ebb1-987b-8951ef1f5c11?t=1755596729948</link>
        <description>📢 Chiarimenti sulla riclassificazione delle attività finanziarie in caso di cessione infragruppo

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito indicazioni sull'applicazione delle disposizioni riguardanti il realizzo virtuale per le riclassificazioni secondo il DM 8 giugno 2011, specificando che la riclassificazione di partecipazioni come "detenute per la vendita" non comporta un passaggio a un diverso regime fiscale.

💼 Cosa significa per le aziende? Le società che gestiscono partecipazioni devono prestare attenzione alla classificazione contabile delle proprie attività, considerando le normative IFRS per evitare impatti imprevisti sulla tassazione delle plusvalenze.

#Fisco #Tasse #Partecipazioni #IRAP #IRES #Finanza</description>
        <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 07:15:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._209_del_19_08_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>