<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 07:15:12 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 90 del 7/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+90_2025.pdf/4e84904d-b24e-b111-1afe-f9bb5d091f39?t=1744032887727</link>
        <description>📢 Costi e deducibilità delle plusvalenze esenti: novità per le aziende

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha risposto a un interpello riguardante la deducibilità dei costi connessi alla realizzazione di plusvalenze esenti, in base agli articoli 86, 95 e 109 del TUIR.

💼 Implicazioni pratiche? Le aziende investitrici devono prestare attenzione alle modalità di incentivazione per il management, in particolare per bonus legati a operazioni di dismissione e quotazione, affinché tali costi possano essere efficacemente dedotti.

#Fisco #Tasse #TUIR #Deduzioni #Plusvalenze #Incentivi #PianificazioneFiscale</description>
        <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:15:13 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._90_del_7_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 89 del 7/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+89_2025.pdf/bf69ec34-7f61-6978-235d-111f4f478ee3?t=1744017977715</link>
        <description>📢 Detrazione del 75% per l'eliminazione delle barriere architettoniche

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul limite di spesa applicabile per gli interventi finalizzati al superamento delle barriere architettoniche in complessi edilizi con unità senza accessi autonomi.

🏢 Cosa cambia? Per edifici con due unità e accessi comuni, il limite di spesa per la detrazione è di 80.000 euro.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale considerare questo nuovo limite nella pianificazione fiscale dei propri clienti, specialmente per quelli che intendono ristrutturare immobili e accedere alla detrazione.

#Fisco #Tasse #Detrazioni #BarriereArchitettoniche #Edilizia #LeggeRilancio</description>
        <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 07:15:14 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._89_del_7_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>