<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 07:15:35 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 232 del 8/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+232_2025.pdf/0b4ddc86-8355-0480-e044-e158226d033b?t=1757342281696</link>
        <description>📢 Chiarimenti sul trattamento IVA in caso di pignoramento immobiliare

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito istruzioni sul corretto trattamento IVA per la vendita di un complesso immobiliare in caso di decesso dell'imprenditore esecutato.

🏢 Cosa cambia? In assenza di continuità dell’attività imprenditoriale da parte degli eredi, la vendita dell’immobile è considerata operazione fuori campo IVA, con applicazioni di imposte diverse.

💼 Cosa significa per te? Avvocati, commercialisti e consulenti devono valutare attentamente la posizione IVA in caso di successione e cessazione dell'attività per evitare problematiche fiscali.

#Fisco #Tasse #IVA #Successione #Professionisti #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:15:36 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._232_del_8_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 231 del 8/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+231_2025.pdf/df1897cd-5530-8cf2-e67b-45018e0efe96?t=1757342279615</link>
        <description>📢 Cessione di fabbricati strumentali e IVA: chiarimenti importanti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha precisato che le cessioni di beni non considerati ammortizzabili non sono incluse nel calcolo della percentuale di detrazione IVA.

🏢 Implicazioni pratiche? Le fondazioni e gli enti non lucrativi devono prestare attenzione alla classificazione dei beni al fine di determinare la deducibilità dell'IVA.

💼 Riflessione per i professionisti: è fondamentale aggiornare le procedure contabili e fiscali per evitare potenziali problematiche legate alla detrazione IVA.

#Fisco #Tasse #IVA #Contabilità #EntiNonLucrativi</description>
        <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:15:37 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._231_del_8_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>