<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 07:17:39 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risoluzione n. 46 del 10/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8413106/Risoluzione+n.+46+del+10+luglio+2025+cambio+denominazione+TRIPI+ABAKAINON.pdf/0d22c394-deb7-42b7-3bab-3c67d109da4b?t=1752164609838</link>
        <description>📢 Cambio di denominazione per il Comune di Tripi

⚖️ La Legge del 10 giugno 2025, n. 25 della Regione Sicilia, modifica la denominazione del Comune di Tripi in "Tripi - Abakainon", con efficacia dal 13 giugno 2025. 

🌍 Cosa significa per le aziende e i professionisti? È importante aggiornare i registri e documenti ufficiali per riflettere la nuova denominazione e garantirne la correttezza nelle pratiche fiscali e amministrative.

💼 Assicurati di controllare l’“Archivio Comuni e Stati Esteri” per le informazioni più aggiornate.

#Fisco #Tasse #Legge #Sicilia #AgenziaDelleEntrate #Professionisti #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:17:40 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risoluzione_n._46_del_10_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>n. 188 del 10/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+188_2025.pdf/d229957f-2eac-554a-b84d-981f9c8c226a?t=1752158549631</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sui rimborsi spese per missioni all'estero

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha aggiornato il trattamento fiscale dei rimborsi per spese di vitto, alloggio, viaggio e trasporto, specificando che per trasferte fuori dal territorio italiano non è più richiesta la tracciabilità dei pagamenti.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende possono gestire i rimborsi spese ai dipendenti senza assoggettarli a imposizione, anche in assenza di pagamenti tracciati, facilitando così le trasferte nei Paesi con limitata diffusione di strumenti di pagamento elettronico.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #Trasferte #RimborsiSpese</description>
        <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:17:41 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/n._188_del_10_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 187 del 10/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+187_2025.pdf/3c514979-b5df-319c-2231-761ced711ea6?t=1752151469854</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni fiscali per i compensi del personale sanitario

⚖️ Con l'articolo 7 del decreto legge 7 giugno 2024, n. 73, è introdotta un'imposta sostitutiva del 15% sui compensi per le prestazioni aggiuntive dei dirigenti medici e del personale sanitario non dirigenziale.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende del Servizio Sanitario Nazionale devono considerare l'applicazione della nuova imposta anche per le “prestazioni sanitarie ALPI convenzionali”, oltre alle prestazioni aggiuntive, per garantire una corretta gestione fiscale.

#Fisco #Tasse #SanitàPubblica #DirittoTributario #ImpostaSostitutiva #Professionisti</description>
        <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 07:17:43 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._187_del_10_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>