<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 07:15:01 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 238 del 10/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+238_2025.pdf/a808944d-005f-a737-671b-c8290330d23b?t=1757495249593</link>
        <description>📢 Novità sulle agevolazioni prima casa e termini di vendita

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha aggiornato le disposizioni sulla vendita delle abitazioni acquistate con l'agevolazione "prima casa", estendendo il termine per la rivendita da un anno a due anni.

🏡 Cosa implica? I contribuenti che acquistano una nuova abitazione come prima casa possono ora disporre di un periodo più ampio per vendere il precedente immobile agevolato, mantenendo il diritto al credito d'imposta.

💼 Riflessione per i professionisti: È importante monitorare le scadenze e garantire che i clienti rispettino i requisiti per ottimizzare le loro agevolazioni fiscali.

#Fisco #Tasse #Agevolazioni #LeggeBilancio #CreditoImposta #PrimaCasa</description>
        <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:15:03 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._238_del_10_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 237 del 10/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+237_2025.pdf/24ad0a75-e92d-6f51-cd6e-6ee8fc3304f5?t=1757494139627</link>
        <description>🚗 Novità sulle auto elettriche in uso promiscuo per i dipendenti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che le ricariche di auto elettriche o ibride concesse in uso promiscuo non generano reddito tassabile per i dipendenti, poiché il valore è incluso nel calcolo forfetario del benefit tassabile.

💼 Implicazioni pratiche: Le aziende possono incentivare l’utilizzo di veicoli eco-sostenibili senza incorrere in oneri fiscali aggiuntivi per i dipendenti. È fondamentale monitorare l'uso privato e stabilire limiti chilometrici per gestire correttamente la fatturazione.

#Fisco #Tasse #AutoElettriche #Benefits #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:15:04 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._237_del_10_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 236 del 10/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+236_2025.pdf/b7fc9cbd-d9b6-d488-e917-88722c398c5d?t=1757492819618</link>
        <description>📢 Cessazione del concordato preventivo biennale: novità sulle variazioni delle attività

⚖️ Il D.lgs n. 13 del 2024 stabilisce che il concordato cessa se il contribuente modifica l’attività svolta nel biennio rispetto a quella precedente.

📌 Implicazioni pratiche: Le aziende dovranno prestare attenzione alle classificazioni ATECO aggiornate, in particolare se decidono di aderire al Concordato Preventivo Biennale, poiché la modifica del modello ISA potrebbe non comportare automaticamente la cessazione del concordato.

🔍 È fondamentale per i professionisti fiscali valutare questa novità per assicurarsi che i propri clienti non incorrano in problematiche di aderenza normativa.

#Fisco #Tasse #ConcordatoPreventivo #ATECO #Legge #Tributi #AggiornamentoNormativo</description>
        <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:15:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._236_del_10_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 235 del 10/09/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9295119/Risposta+n.+235_2025.pdf/3c8a99d5-e327-07b3-9ed9-95d6ce8a343b?t=1757492369591</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni sulla carta prepagata per la distribuzione di carburanti

⚖️ L'#AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione dell'IVA riguardo le carte prepagate utilizzate per l'acquisto di carburante, evidenziando rischi di doppia imposizione.

⛽ Cosa cambia? Le fatture emesse per la ricarica delle carte prepagate potrebbero generare un rilascio duplicato dell'IVA al momento dell'acquisto del carburante stesso.

💼 Cosa significa per te? Le aziende del settore carburanti devono rivedere le loro procedure contabili per evitare errori nella dichiarazione IVA.

#Fisco #Tasse #IVA #DistribuzioneCarburanti #NormativaFiscale</description>
        <pubDate>Thu, 11 Sep 2025 07:15:06 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._235_del_10_09_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>