<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 21 May 2025 07:15:22 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 20/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9044817/Provvedimento_di_modifica_delega_unica.+del+20+maggio+2025.pdf/0013f2a1-8df1-f47c-b6b3-c8e3c5303863?t=1747749839608</link>
        <description>📢 Aggiornamento sulla Delega unica agli intermediari

⚖️ Il Direttore dell’#AgenziaDelleEntrate ha introdotto modifiche al provvedimento n. 375356/2024, permettendo l'uso della firma elettronica avanzata basata su carta di identità elettronica (FEA CIE) per il conferimento della delega.

📝 Cosa cambia? La scadenza per la validità delle deleghe è estesa al 28 febbraio 2027, facilitando l'accesso ai servizi online senza necessità di reinvio delle comunicazioni.

💼 Implicazioni per professionisti e aziende: La semplificazione delle procedure digitali migliora l'efficienza nella gestione delle deleghe, supportando una gestione tributaria più fluida.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #DelegaUnica #DirittoTributario #Professionisti #Digitalizzazione</description>
        <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:15:23 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_20_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 139 del 20/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/307011/Risposta+n.+139_2025.pdf/bc22d340-4653-eb49-87d7-25a1c50ce0c3?t=1747750049630</link>
        <description>📢 Imposta sostitutiva sui compensi per lavoro straordinario degli infermieri

⚖️ La legge 30 dicembre 2024, n. 207 prevede un'imposta sostitutiva del 5% sui compensi per lavoro straordinario erogati agli infermieri del Servizio Sanitario Nazionale.

💼 Cosa significa per aziende e professionisti? I compensi per straordinario, inclusi quelli al personale universitario iscritto all'Albo, rientrano tra i soggetti tassati. È importante garantire l’applicazione corretta della norma per evitare problematiche fiscali.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #SSN #Infermieristica #LavoroStraordinario</description>
        <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:15:25 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._139_del_20_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 138 del 20/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+138_2025.pdf/66542b7b-44dc-248a-7d54-910abc4fe2a2?t=1747745819601</link>
        <description>📢 Regime speciale per lavoratori impatriati e contratti in ambito sportivo

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha precisato che i lavoratori stranieri con contratti dirigenziali non classificabili come sportivi possono beneficiare del regime speciale previsto dall’articolo 16 del decreto legislativo 14 settembre 2015, n. 147.

💼 Cosa significa per le aziende? Le società calcistiche devono valutare attentamente i contratti dei dirigenti, in quanto l’applicazione del regime fiscale agevolato si applica anche a chi non ha la qualifica di lavoratore sportivo professionista, garantendo vantaggi in termini di tassazione.

#Fisco #Tasse #Lavoro #Sport #ConsulenzaFiscale #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:15:26 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._138_del_20_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 137 del 20/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+137_2025.pdf/62dea7e5-f567-fe0f-8c2f-5cafebd5030f?t=1747729469695</link>
        <description>📢 Novità sulle plusvalenze immobiliari e il Superbonus

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha aggiornato le disposizioni riguardanti le plusvalenze sui beni immobili oggetto di interventi antisismici, chiarendo come trattare il credito d'imposta in caso di cessione.

🏠 Cosa cambia? Le plusvalenze derivanti dalla vendita di immobili con detrazioni Super Sismabonus devono tener conto della normativa attuale, che prevede il calcolo della plusvalenza sulla base del prezzo di acquisto aumentato di oneri e costi, senza decurtare il credito d'imposta.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale rivedere la pianificazione fiscale e la gestione delle operazioni immobiliari per evitare errori nel calcolo delle plusvalenze.

#Fisco #Tasse #Superbonus #Immobili #LeggeBilancio #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Wed, 21 May 2025 07:15:27 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._137_del_20_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>