<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 07:21:21 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 198 del 30/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+198_2025.pdf/69ba08de-4aa0-dfe1-871e-ff3dc584036f?t=1753866450888</link>
        <description>游닉 Novit sulla tassazione delle misure compensative ai dipendenti

丘뒲잺 L'Autorit ha stabilito nuove modalit di tassazione per le misure compensative corrisposte ai dipendenti nel periodo 2020-2024, applicando il regime della tassazione separata.

游눺 Implicazioni pratiche? Le aziende devono essere pronte a gestire le compensazioni relative ai regimi previdenziali IFR e TFR, tenendo conto delle scadenze e dei calcoli necessari.

#Fisco #Tasse #Lavoro #Legge #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:21:22 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._198_del_30_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 197 del 30/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+197_2025.pdf/1051dc8a-be18-0679-037b-de6396548422?t=1753864709621</link>
        <description>游닉 Novit sulle agevolazioni per la prima casa

丘뒲잺 A partire dalla legge di bilancio 2025, 칟 stato introdotto un termine di **due anni** per alienare l'immobile pre-possesso in caso di acquisto di una nuova "prima casa" con agevolazioni fiscali.

游늷 Cosa significa per i professionisti? Questa modifica consente una maggiore flessibilit nella gestione delle compravendite immobiliari, offrendo ai contribuenti un ampio margine di tempo per soddisfare i requisiti e accedere al credito d'imposta per il riacquisto.

游눺 칃 importante che avvocati tributaristi, commercialisti e consulenti del lavoro informino i loro clienti su queste nuove tempistiche e le relative implicazioni fiscali.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #Agevolazioni #Immobili #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:21:23 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._197_del_30_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 196 del 30/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+196_2025.pdf/ab77d6a3-6d24-117b-d454-3922358d5537?t=1753864199605</link>
        <description>游닉 Registrazione della cittadinanza italiana: cosa cambia?

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che per la registrazione dei provvedimenti di riconoscimento della cittadinanza italiana per pi칯 soggetti, l'imposta di registro si applica in misura fissa, indipendentemente dal numero di individui coinvolti.

游눺 Implicazioni pratiche: I professionisti fiscali dovranno considerare che l'imposta si applica sul provvedimento giudiziario e non su ciascun soggetto. Questo semplifica la registrazione per interi nuclei familiari.

#Fisco #Tasse #Cittadinanza #Registro #NormativeFiscali #ProfessionistiFiscali</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:21:24 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._196_del_30_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 195 del 30/07/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9189032/Risposta+n.+195_2025.pdf/51dae45b-2bfd-6183-56c4-316c75a143e8?t=1753863929812</link>
        <description>游닉 Indennit obsolete e welfare aziendale: chiarimenti dalla Direzione Centrale

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha stabilito che le indennit obsolete convertite in prestazioni di welfare aziendale non beneficiano del regime di esclusione dal reddito di lavoro dipendente previsto dall'articolo 51 del Tuir.

游눺 Cosa significa per le aziende? Gli importi convertiti non sono esenti da tassazione e concorrono a formare la base imponibile. I professionisti fiscali devono considerare questi aspetti nella pianificazione delle retribuzioni e dei benefit per i dipendenti.

游댌 Rimani aggiornato sulle opportunit e le sfide legate al welfare aziendale!

#Fisco #Tasse #Welfare #Legge #ProfessionistiFiscali #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:21:26 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._195_del_30_07_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>