<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 07:15:28 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 135 del 14/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+135_2025.pdf/b1264cfc-ff7d-b6a6-6ad8-cacdcd9b037f?t=1747211429884</link>
        <description>📢 Novità sul trattamento fiscale delle plusvalenze da cripto-attività

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo al regime di tassazione delle plusvalenze derivanti dalle cripto-attività, in particolare per le PMI innovative iscritte nel Registro Operatori Valute Virtuali.

🪙 Cosa cambia? Le trasferte di cripto-valute verso wallet personali non comportano obblighi di sostituto d'imposta. Tuttavia, l'istante deve verificare il valore di carico delle cripto-valute ricevute dai clienti.

💼 Cosa significa per te? Professionisti e aziende devono prestare attenzione alla corretta documentazione del costo di acquisizione delle cripto-attività e ai criteri di calcolo delle plusvalenze.

#Fisco #Tasse #CriptoAttività #LeggeBilancio #Imposte #PMI</description>
        <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:15:29 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._135_del_14_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 134 del 14/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+134_2025.pdf/467bc069-be0d-f4e8-2c35-112945df0816?t=1747211431962</link>
        <description>📢 Fusione per incorporazione e utilizzo dei crediti edilizi

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento dei crediti di imposta derivanti da interventi di riqualificazione energetica ai sensi dell'art. 121 del D.L. n. 34/2020 in caso di fusione societaria.

💼 Cosa implica? La titolarità dei crediti d'imposta passa automaticamente alla società risultante dalla fusione. Le aziende devono prestare attenzione alla documentazione necessaria affinché le cessioni siano valide e conformi alla normativa vigente.

🔍 Professionisti del settore: assicuratevi che le vostre operazioni di fusione seguano le linee guida dell'Agenzia per evitare sanzioni e ottimizzare i benefici fiscali.

#Fisco #Tasse #Superbonus #LeggeBilancio #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:15:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._134_del_14_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 133 del 14/05/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8987735/Risposta+n.+133_2025.pdf/d97a5f53-f13e-2e5a-ca44-8cfd5b1ffb85?t=1747211433693</link>
        <description>📢 Cessione di usufrutto e nuda proprietà: aggiornamenti fiscali importanti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sul trattamento fiscale della cessione separata dell'usufrutto e della nuda proprietà, stabilendo che non si considerano unitari ma distinti ai fini dell'imponibilità.

🏠 Implicazioni pratiche? La vendita frazionata comporta che l'usufrutto sia tassato come #reddito diverso, mentre la nuda proprietà segue le regole delle cessioni a titolo oneroso. 

💼 Consiglio per i professionisti: è fondamentale considerare queste distinzioni nella pianificazione fiscale dei propri clienti per ottimizzare la gestione dei diritti immobiliari.

#Fisco #Tasse #TUIR #Immobili #LeggeBilancio2024 #ConsulenzaFiscale</description>
        <pubDate>Thu, 15 May 2025 07:15:31 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._133_del_14_05_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>