<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 07:53:22 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 10/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9715876/Provvedimento+comunicazione+spese+interventi+condominiali++10.02.26.pdf/cc061f34-d848-11dc-29cf-2bc680e41879?t=1770752301534</link>
        <description>📢 Aggiornamento sulle comunicazioni all'anagrafe tributaria per interventi edilizi

⚖️ A partire dal 2025, le #comunicazioni riguardanti le spese per interventi di recupero del patrimonio edilizio e riqualificazione energetica su parti comuni di edifici residenziali devono seguire le nuove specifiche tecniche.

💼 Implicazioni pratiche: Professionisti e aziende devono aggiornare le proprie procedure per garantire la corretta comunicazione all'Agenzia delle Entrate. Le percentuali di detrazione sono state confermate e migliorate per le abitazioni principali, rendendo questo un momento cruciale per la pianificazione fiscale.

#Fisco #Tasse #LeggeBilancio #Edilizia #RiqualificazioneEnergetica</description>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:53:24 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_10_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 30 del 10/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+30_2026.pdf/f453b44f-faa3-9eee-66d3-d02a204aa7b1?t=1770719595427</link>
        <description>📢 Aggiornamenti sul Sismabonus acquisti per il 2025

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla fruizione dell'agevolazione Sismabonus acquisti da parte degli acquirenti che stipuleranno atti di compravendita nel 2025, con la possibilità di beneficiare di una detrazione maggiorata del 50%.

🏗️ Cosa cambia? È confermato che l'agevolazione non è compatibile con lo sconto in fattura e la cessione del credito, evidenziando l'importanza della unità dell'intervento di riduzione del rischio sismico.

💼 Implicazioni per aziende e professionisti: Le imprese edili e i consulenti fiscali devono prestare attenzione alle nuove condizioni per garantire la corretta applicazione delle agevolazioni e pianificare le vendite in linea con le normative vigenti.

#Sismabonus #Fisco #Agevolazioni #Edilizia #Tasse</description>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:53:26 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._30_del_10_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 29 del 10/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+29_2026.pdf/c9ce01e2-ad5d-39b3-00f1-c16947d6bb5a?t=1770721605942</link>
        <description>📢 Credito d'imposta per investimenti in start-up e PMI innovative

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha chiarito che i soggetti in #RegimeForfetario possono usufruire del credito d'imposta previsto dall'articolo 2 della legge n. 162 del 2024, anche in alternativa alla detrazione IRPEF.

💼 Cosa significa per te? Le aziende e i professionisti che operano in regime forfetario possono ora beneficiare di vantaggi fiscali senza dover affrontare l'incapienza dell'imposta lorda, promuovendo così gli investimenti in innovazione.

#Fisco #Tasse #CreditoImposta #StartUp #PMI #InvestimentiInnovativi #Legge1622024</description>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:53:30 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._29_del_10_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 28 del 10/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+28_2026.pdf/d3a45909-bf91-08fc-6997-cc866ab7c046?t=1770719235752</link>
        <description>📢 Nuove disposizioni fiscali sulle operazioni di credito su pegno per oro da investimento

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha chiarito che le operazioni finanziarie su oro da investimento, come disciplinato dalla Legge n. 7 del 2000, rientrano tra gli adempimenti intermediari finanziari ai sensi del d.P.R. 29 settembre 1973, n. 605.

🪙 Cosa cambia? Le società che offrono servizi di "Credito su pegno" devono registrare correttamente le aperture e chiusure dei rapporti e effettuare comunicazioni mensili all'anagrafe tributaria per il monitoraggio delle operazioni.

💼 Cosa significa per te? I professionisti fiscali devono assicurarsi che le proprie pratiche siano in linea con queste nuove disposizioni, puntando sulla corretta gestione delle operazioni in oro da investimento.

#Fisco #Tasse #Legge7 #AnagrafeTributaria #IntermediariFinanziari</description>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:53:32 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._28_del_10_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 27 del 10/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+27_2026.pdf/bc4cac37-683f-65eb-5aa3-294f3de37f68?t=1770719055515</link>
        <description>📢 Affrancamento straordinario delle riserve in sospensione d'imposta

⚖️ Il nuovo articolo 14 del decreto legislativo n. 192 del 2024 introduce la possibilità di affrancamento delle riserve, con decorrenza dal 1° gennaio 2025, offrendo un'importante opportunità di pianificazione fiscale.

💼 Cosa significa per le aziende? Le imprese possono decidere di affrancare riserve precedentemente costituite, tramite il ravvedimento operoso, senza incorrere in profili di abuso del diritto. Questo può facilitare scelte strategiche nel bilancio e nella gestione della fiscalità.

#Fisco #Tasse #Imposte #PianificazioneFiscale #Riserve #DirittoTributario</description>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:53:33 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._27_del_10_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 26 del 10/02/2026</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/9680917/Risposta+n.+26_2026.pdf/12567f26-9d42-0015-6877-edb3a3e9049f?t=1770718905334</link>
        <description>📢 Errori nella gestione dei compensi e regime forfetario

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sui compensi erroneamente percepiti da un professionista in regime forfetario e sulla loro esclusione dal reddito imponibile.

💼 Cosa significa per te? È possibile escludere dal conteggio i compensi restituiti per errore, anche se non modificati dalla Certificazione Unica. Questo può evitare la fuoriuscita dal regime per l'anno successivo!

📌 Assicurati di verificare attentamente le comunicazioni con i sostituti d'imposta e la gestione dei tuoi compensi per evitare conseguenze fiscali negative. 

#Fisco #Tasse #RegimeForfetario #AgenziaDelleEntrate #Professionisti #Medici #LeggiTributarie</description>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 07:53:34 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._26_del_10_02_2026.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>