<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 08:47:10 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Risposta n. 60 del 3/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+60_2025.pdf/bd40654d-05fb-68ea-8a28-9a4d623c3f99?t=1741013719716</link>
        <description>📢 Credito d'imposta per macchinari Industria 4.0: nuovi chiarimenti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sull'applicazione del credito d'imposta per l'acquisto di macchinari nuovi 4.0, specificando i requisiti e i limiti legati a oneri accessori non preventivabili.

💼 Cosa significa per le aziende? È fondamentale valutare l'autonomia degli investimenti e assicurarsi che tutti i requisiti siano soddisfatti per accedere al credito d'imposta, soprattutto in relazione a impianti e macchinari aggiuntivi.

📌 Rimanere aggiornati sul tema è cruciale per una corretta pianificazione fiscale e per sfruttare al massimo le opportunità offerte dalla legge.

#Fisco #Tasse #CreditoImposta #Industria40 #LeggeBilancio</description>
        <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:47:11 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._60_del_3_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 59 del 3/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+59_2025.pdf/ac1e518a-9ec4-7b4e-bb4a-95de036507fb?t=1741013717736</link>
        <description>📢 Novità sulla disciplina fiscale dei dividendi per le persone fisiche non imprenditori

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti riguardo alla rinuncia ai dividendi da parte di soci non imprenditori, specificando che i dividendi rinunciati non generano una sopravvenienza attiva ai fini IRES.

💼 Cosa cambia? Le persone fisiche devono applicare una ritenuta del 26% sui dividendi distribuiti, mentre la rinuncia non incide sul valore fiscale, mantenendo il dividendo nella riserva straordinaria senza implicazioni fiscali aggiuntive.

🔍 Questo è un aspetto fondamentale da considerare per professionisti e aziende nella pianificazione fiscale e nella gestione delle partecipazioni.

#Fisco #Tasse #Dividendi #Imprenditori #Rinuncia #IRES #AgenziaDelleEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:47:12 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._59_del_3_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 58 del 3/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+58_2025.pdf/4de63331-65a6-16a9-1d0e-7558812d07c3?t=1740990262018</link>
        <description>📢 Trattamento fiscale del premio per ritrovamenti: chiarimenti dall'Agenzia delle Entrate

⚖️ L'Agenzia delle Entrate ha fornito indicazioni sul trattamento tributario dei premi per i ritrovamenti, affermando che non sono soggetti a ritenuta alla fonte a titolo d'imposta, contrariamente alla prassi attuale.

💼 Cosa significa per i professionisti? È fondamentale rivedere le pratiche contabili e fiscali relative ai premi per i ritrovamenti per evitare errori e adeguarsi alle nuove indicazioni.

#Fisco #Tasse #AgenziaDelleEntrate #Premi #Ritenuta #LeggiFiscali</description>
        <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:47:14 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._58_del_3_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 57 del 3/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+57_2025.pdf/ed686195-540c-b107-80c6-35a3005bf47b?t=1740990260025</link>
        <description>📢 Chiarimenti sull'imposta di bollo per i contratti di finanziamento tra Stati

⚖️ La Regione Z ha richiesto chiarimenti sulla applicabilità dell'imposta di bollo ai contratti di finanziamento (Subsidy Contract) per progetti sostenuti dai fondi strutturali europei stipulati con partner dello Stato Y.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti dovranno valutare se i contratti firmati dall'autorità di gestione e i lead partner stranieri siano soggetti a tale imposta, e considerare le possibili esenzioni previste per gli enti pubblici e privati del terzo settore.

#Fisco #ImpostaDiBollo #FinanziamentiEuropei #DirittiTributari #Legge642_1972</description>
        <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:47:15 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._57_del_3_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 56 del 3/03/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8703578/Risposta+n.+56_2025.pdf/4dd592db-9373-c01d-b3c4-27094af23947?t=1740990258049</link>
        <description>📢 Deducibilità degli interessi da ravvedimento per professionisti

⚖️ L' #AgenziaDelleEntrate ha confermato che gli interessi da ravvedimento speciale versati da professionisti per il ritardato pagamento delle imposte possono essere dedotti dal reddito di lavoro autonomo, secondo l'articolo 54 del #TUIR.

💼 Implicazioni pratiche? I professionisti ora possono dedurre anche gli interessi legati a sanzioni fiscali, migliorando la gestione delle spese e l'ottimizzazione del reddito.

#Fisco #Tasse #DirittoTributario #Professionisti #Legge1972022</description>
        <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:47:16 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._56_del_3_03_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>