<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>FiscoGenio AI - Tax News</title>
        <link>https://www.fiscogenio.ai/rss</link>
        <description>Latest updates from Agenzia delle Entrate</description>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 07:15:52 GMT</lastBuildDate>
        
    <item>
        <title>Provvedimento del 14/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8961720/Provvedimento+modalit%C3%A0+operative+art.+35+Dpr+633+1972.pdf/680de0b9-c149-5ae4-5c26-568f08415054?t=1744658271756</link>
        <description>游닉 Nuove modalit di prestazione della garanzia per operazioni intracomunitarie

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate definisce le procedure per la garanzia richiesta ai soggetti non residenti che operano in Italia tramite un rappresentante fiscale, in base all'articolo 35, comma 7-quater del DPR n. 633/1972.

游눺 Cosa significa per le aziende? Attenzione a presentare la garanzia correttamente, sia in caso di avvio di attivit sia per i gi inquadrati nella banca dati VIES. Il valore minimo della garanzia 칟 stabilito in 50.000 euro e deve essere prestata per almeno 36 mesi.

游늷 Prepara la documentazione necessaria per garantire la conformit e per evitare l'esclusione dalla banca dati VIES.

#Fisco #Tasse #IVA #Legge #AgenziaDelleEntrate #OperazioniIntracomunitarie</description>
        <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:15:53 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Provvedimento_del_14_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 100 del 14/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+100_2025.pdf/708f8958-5be6-dc10-8dfb-b21b21066b77?t=1744636787736</link>
        <description>游닉 Novit sul Carried Interest e investimento in SICAF multicomparto

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha fornito chiarimenti sulla soglia dell'investimento minimo per le SICAF multicomparto, specificando come calcolare il parametro di riferimento ai sensi dell'art. 60 del DL 50/2017.

游눺 Cosa implica? Aziende e professionisti devono rivedere le modalit d'investimento e i meccanismi di accesso per attrarre investitori istituzionali, conformandosi alle nuove linee guida legislative.

游늷 칃 essenziale mantenere un aggiornamento costante sulle disposizioni fiscali e le opportunit di investimento in ambito #PrivateEquity e #InvestmentFunds.

#Fisco #Tasse #SICAF #PrivateEquity #NormativeFiscali #Investimenti</description>
        <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:15:54 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._100_del_14_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 99 del 14/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+99_2025.pdf/9f764457-c5db-ef7b-75b8-e7005d0c6c74?t=1744631747725</link>
        <description>游닉 Novit sul regime di non imponibilit per i PIR Alternativi

丘뒲잺 L'agenzia delle Entrate ha confermato la possibilit di costituire un PIR Alternativo per persone fisiche non esercenti attivit di impresa, includendo strumenti finanziari raccolti tramite crowdfunding, come equity e lending crowdfunding.

游눺 Implicazioni pratiche: aziende e professionisti possono ora considerare investimenti in societ di capitali e veicoli speciali all'interno dei PIR Alternativi, aumentando le opportunit di diversificazione e attrazione di capitali.

#Fisco #Tasse #Crowdfunding #PIRAlternativo #Legge232 #Investimenti #PMI</description>
        <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:15:55 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._99_del_14_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 98 del 14/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+98_2025.pdf/86e9c98f-3492-08c5-ae2b-d6f19bcc6966?t=1744626107717</link>
        <description>游닉 Classificazione del reddito da accordo di conciliazione giudiziale

丘뒲잺 L' #AgenziaDelleEntrate ha emesso la risposta n. 98/2025, chiarendo che le somme ricevute in sede di conciliazione giudiziale possono essere qualificate come reddito da lavoro dipendente.

游눺 Cosa significa per aziende e professionisti? La tassazione di tali redditi sar attribuita solo al Paese di residenza del contribuente, nel caso specifico la Spagna, evitando la doppia imposizione.

游늷 Resta fondamentale per i tributaristi e le aziende tenere conto di queste nuove indicazioni per la corretta gestione fiscale di simili situazioni.

#Fisco #Tasse #Conciliazione #DoppiaImposizione #Lavoro #AgenziaEntrate</description>
        <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:15:56 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._98_del_14_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Risposta n. 97 del 14/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902784/Risposta+n.+97_2025.pdf/fd537476-10cd-0123-3124-2e3864edf93f?t=1744625297729</link>
        <description>游닉 Tassazione del finanziamento per attivit di ricerca tra Italia e Repubblica Ceca

丘뒲잺 L'Agenzia delle Entrate ha fornito chiarimenti sulla tassazione dei finanziamenti per attivit di ricerca erogati da Universit ceche, con particolare riferimento alla Convenzione contro le doppie imposizioni tra Italia e Repubblica Ceca.

游눺 Implicazioni pratiche: I ricercatori cechi in post-dottorato in Italia potrebbero essere considerati "lavoratori distaccati", rendendo necessario il versamento dei contributi previdenziali e sanitari in Repubblica Ceca. Aziende e professionisti dovranno prestare attenzione alla gestione delle posizioni fiscali e alla compliance internazionale.

#Fisco #Tasse #Ricerca #Internazionale #Leggi #Contribuenti</description>
        <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:15:57 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Risposta_n._97_del_14_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    <item>
        <title>Principio di diritto n. 4 del 14/04/2025</title>
        <link>https://www.agenziaentrate.gov.it/portale/documents/20143/8902792/Risposta+con+principi+di+diritto+n.+4_2025.pdf/38a4dd65-c7ae-569c-c1d5-e830b78a65e7?t=1744624817723</link>
        <description>游닉 Rilevanza del risarcimento del danno nella disciplina CFC

丘뒲잺 Il nuovo principio di diritto n. 4/2025 chiarisce che i risarcimenti da accordi transattivi non rientrano tra i "passive income" ai fini della normativa CFC prevista dall'articolo 167 del TUIR.

游눺 Implicazioni pratiche? Le aziende con controllate in giurisdizioni a bassa tassazione dovranno riconsiderare la classificazione dei proventi, assicurandosi di rispettare le condizioni della normativa CFC.

#Fisco #CFC #Tasse #TUIR #Legge #PianificazioneFiscale #Risarcimenti</description>
        <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:15:59 GMT</pubDate>
        <enclosure url="https://lexfind-it.github.io/fiscogenio-rss/public/img/Principio_di_diritto_n._4_del_14_04_2025.png" type="image/png" />
    </item>

    </channel>
</rss>